[靈魂交換/如果你都同我一樣想死] 《自殺未遂。》2

大家好，我係天雅

雖然上一個po未到1001，
但因為標題有錯字，所以決定提早開新po

希望搬左離新屋，大家都會中意呢個故事

舊屋 link:
紙言 link:

呢個po會由琴晚起舊屋po過既篇章開始，
都係果句，如果大家對個故事或者入面既人有咩好奇既話，
都可以留言，只要唔劇透到既話小妹都會答

故事既時間係由今年既9月28號到12月31號為止。
而故事既連載，亦會起12月31號完結。

我邀請你，同我一齊，亦係同故事入面既人一齊，經歷呢段時間。

===================================================================

「總之Project同埋網店既野，你就唔洗擔心。」

Aron坐在較為靠近我的座位上，幫助我整理著櫃子上的東西。

「其實我真係有精神可以做野，只係要觀察多幾日至出院姐。」我沒好氣的再次重覆著道。
「喂大佬，溶血啊，唔係阿鏡發現到既話，你死q左啦。」Aron立刻反駁道，「總之出院前，都唔好再做野啦。」
「好悶嫁。」我也不滿地回應道，「橫掂我係唔係都用開電腦離消磨時間嫁啦，做下野都唔係好過分姐。」
「你個死人工作狂...」坐在Aron旁邊的Unique也插話道，「有冇咁中意做野...」
「總冇可能要你地做哂d野掛？」畢竟過去的一星期中，我也見識到心音的生活到底可以有多瘋狂。

上課的時間在學校，下課後仍然有大量同學在學校。

很多學生認識心音，在走在學校的時候，不時會被人叫喚或拍肩。
甚至，竟然有某些學生會喚心音作『阿媽』。

凌鏡唯解釋過，因為香港的大學生在入學時會有迎新營，當中大概每十個新生會分成一組，然後每組會由一位男舊生及一位女舊生帶領，他們便會被稱為『組爸』及『組媽』。
而心音，則參加過兩次的迎新營，去年與Aron合帶一組，今年則與Unique合帶一組。

沒有經歷過大學生活的我，第一次作為大學生，竟然是在香港。

心音這個學期中主要修讀的科目都是與創意媒體有關的。
根據心音的說法，是因為打算將最有興趣的放在最後修讀。

畢竟根據心音的描述，只要過完了這個學期，他們三人便都已經有足夠的學分能畢業了。

創意媒體...
因為教導的東西中，很多都是我有接觸過的事物，所以並不難掌握。

「都話Project既野好快搞得掂。」Unique也不耐煩地答道，「學校大把多人爭住幫你搞啊，娘娘。」
「岩啊，Project既野而家進度良好，真係唔洗擔心。網店果邊而家又都係分貨同寄貨，冇咩特別野要搞。」Aron也說服著道，「你休息多d，快d好翻再離幫我地好過啦。」
「真係完全冇野有欠缺？」我確認著問道，「一d都冇？」
「差下個月交果條片既background music囉，仲有未傾FYP一唔一齊搞。」Unique數算著道，「不過FYP都未諗定，而且background music都好難幫到咩手嫁啦。」
「唔係喎，我有方法。」我像是突然聽到了什麼有用的東西一樣，「放左上drive？」
「係啊，真係淨係差少少，剪完加埋background music就搞掂。」Unique確認著道，「係差music囉，有music落既話，好快搞得掂交得。」
「Okay。」我滿足地微笑著道，「呢兩日之內，我搞掂佢。」
「掂唔掂嫁你...」Unique擔心地看著我，然後又像發現了什麼一樣，看著病房的門口，「喔，音音哥。」

我也朝同一個方向看去，便看見了穿著一身便裝的凌鏡唯。

「喂，阿鏡。」Aron也朝著凌鏡唯的方向看著，微笑著打招呼道。
「綸，Unique。」凌鏡唯也邊向我這邊走來，邊向二人打招呼，「離探音音？」
「係啊，落左堂，趁未過探病時間。」Aron回答著道，「我地都就離走啦，Unique約左人打波，我都要練拳。」

練拳...

對了。

這幾天從凌鏡唯那邊，得到了很多關於Aron與Unique的資訊。

首先，他們是心音這幾年內最好的兩位朋友。

Unique的全名是袁卓游，是一個姓名內三個字都是姓氏的名字。
他比心音小一歲，創意很高，經常能想出新的念頭，在製作媒體的功課時，通常都是導演及拍攝的主力隊員。

雖然平時很貪玩，但在媒體製作時，便會認真起來。

他很喜歡運動，常常會約朋友出去打籃球，或是進行攀石等各項運動。
有時Aron與心音也會參與進他的圈子，與他的其他朋友們一同做運動。

上次Unique在電話中提及的『粉』，便是他借給心音攀石用的防滑粉。

而Aron的全名是潘雨綸，與Unique不同，他是冷靜、實幹型的男生。
他比心音大一歲，極擅長畫畫，也對攝影的畫面構成很有概念，在三人中通常都是負責拍攝及後製。

他的性格雖然較為慢熱，但在熟絡後可以玩得很瘋。
比較特別的是，他是先與凌鏡唯結識，然後再與心音結識的。

根據凌鏡唯的說法，他於三年前的一場大型政治運動中認識了Aron，因為經歷與價值觀相近，所以他們兩人一見如故，相當親近。
後來在談話中，Aron發現自己與凌鏡唯的妹妹是同學，便開始與他們兩兄妹更為熟絡。

於一年多前開始，Aron與心音便一同學習拳擊。
他們不時會相約，一起到拳館練拳。

「岩先話後日可以出院？」Aron開口問道，「洗唔洗幫手？」
「你地果日幾點落堂？」凌鏡唯把手上的膠袋放到桌上，「我果日要翻實習，可能都要八點至過到離接音音走。」
「其實我自己走都得...」我也立刻插話道。
「唔得啊，醫院規矩。」凌鏡唯完全沒有經過猶豫，「而且，你而家仲未可以自己一個行咁遠。」
「醫院規矩，你又點熟得過阿鏡啊？」Aron的臉上出現了微笑，「我果日上堂上到兩點，晏晝整片，Unique剪到六點就走，我都冇得整落去，所以可以早d過離接佢走。」
「我果日夜晚約左女朋友...」Unique也交待著道，「但你地搞唔搞得掂？我都可以推。」
「走啦你，女朋友阿媽生日飯都推。佢住得幾日，都冇咩野拎，我一個人搞得掂。」Aron邊反駁著，邊轉向凌鏡唯，「阿鏡，我接佢翻你屋企？」
「係啊，你地起屋企等我啦。」凌鏡唯確認著道，「綸，如果你果晚本身冇野做既話，都可以留低食飯。」
「Why not？」Aron笑著身問道，「咁果晚我地起屋企預備定野食等你翻離啦。」
「Okay，我買酒。」凌鏡唯也微笑著，把背包也放到地上，「咁麻煩哂你，陣間我出去搞授權手續。」
「客咩氣。」Aron把背包的拉鏈拉好，「我地真係差唔多走啦。」
「我都走啦。」Unique也同樣把背包拿起來，「音音哥，多口問句，音音係唔係提過想你幫我地睇下入唔入到寧養院做訪問？」
「喔，係啊，我搵朋友安排左。」凌鏡唯也像是想起了什麼來的那樣，「十月二十六號晏晝、二十七號夜晚，你地係唔係都得？」
「印象中都係我地mark過比你話得既日子？」Aron拿起了手機，看著行事曆，「Okay啊，我mark低佢。」
「唔該哂，音音哥。」Unique也同樣記在了手機上，「你到時會唔會去？」
「未必啦，十月尾比較多present。」凌鏡唯搖了搖頭，「到時可能要你地自己去，我到時會再同佢地提多聲先。」
「唔該阿鏡。」Aron與凌鏡唯對視著，「真係走啦，再講啦。」
「嗯，再講。」凌鏡唯也招手道。
「Bye，音音哥。」Unique也向著凌鏡唯招了手，然後又看著我，「Bye，白痴仔。」

看著兩人走出房間，這個房間才又變得安靜起來。

「辛苦哂。」我首先開聲道，「忙左成日，仲要麻煩你過離。」
「唔辛苦。」凌鏡唯坐到剛才Aron坐的位置上，「今日見點？」
「好左好多，而家落地行都唔會覺得咁暈。」我照實回答道。
「咁就好。」凌鏡唯點了點頭，示意明白。

現場氣氛又陷入一陣尷尬。

「住院既錢...」我又開了口，說出自己從昨晚就已經想說的話，「我會比翻你。」
「唔洗。」凌鏡唯再次在沒有猶豫過的情況下拒絕道，「呢件事我有份，我會負翻責任。而且我應承左音音要照顧你。」

照顧我...嗎？

原來是這一種感覺...
看來，他與心音今天也對話了。

「有個問題...」我輕聲發著音，「希望你唔會介意。」
「嗯。」凌鏡唯把膠袋拿起來，放到自己大腿上，「講啦。」
「你地既爸爸媽媽，係唔係有繼續比錢你地？」我小心地發問著，「我見你同音音都冇做part-time，但就算唔起屋企住都仲夠錢洗...」
「啊，音音係因為網店，佢同Unique阿綸開既網店會賺到錢，佢地三個會平分，果度已經夠佢洗有餘。」凌鏡唯解釋著道，「至於我，係因為以前出離做野既時候儲落左d錢。」

以前...
說起來，到西貢的家去吃飯的那天，凌爸爸也說過那樣的話。

『唔通好似你阿哥咁，一句中意，就有政府工唔做，走去讀社工？』

凌鏡唯以前，當過公職人員吧？

「所以唔洗擔心我夠唔夠錢洗既問題。」凌鏡唯把膠袋中的發泡膠盒拿了出來，然後打開，「聽Anthony講，你今日都係冇咩點食野？」

Anthony...
便是昨晚的那個醫生吧？

「嗯，我冇咩胃口...」我點了點頭，「我已經盡力食。」
「唔緊要。」凌鏡唯把盒子放到桌上，然後把桌子拉近我，「食唔食？」

我看著盒子裡的東西，稍微愣了一下。

白色的飯與黃色的芒果，各佔了這個盒內一半的位置...

「點解買左呢個既？」我不解地看著凌鏡唯。
「我叫音音問過你既朋友，佢話你中意食芒果糯米飯？」凌鏡唯把膠袋中的匙遞給我，「果個...而家同音音一齊住既男仔。」

...夏謙。

的確，在夏謙出道了以後，他受到大眾的關注，我與他也再不能在很多人會吃的食店中吃飯。
然後，我們找到了幾家好吃而又不多人的餐廳，每次都在那幾家餐廳內吃飯，或是到我的宿舍中叫外賣吃。

其中一家餐廳是泰式餐廳...
每次，我與夏謙都一定要點一個芒果糯米飯，我們兩人分享一個。

「仲有蛋包飯、炒年糕、其他既野食，佢都有同我講過。」凌鏡唯數算著道，「等你好翻，再食呢d野啦。」
「但點解突然之間問佢地？」我還是不明白當中的邏輯。
「因為你冇食野。」凌鏡唯輕輕嘆了口氣，「Sorry，我一路都因為面對唔到，所以寧願扮唔知。」

...原來，他早就察覺到了嗎。
他一定也很掙扎吧？

一方面覺得很抱歉，另一方面又不想面對。

「多謝。」我接過湯匙，然後舀了一口飯及芒果，放進嘴裡，「我會食哂佢。」
「如果有d咩想食，或者有d咩想買，就隨時出聲。」凌鏡唯要求著道，「間屋入面仲有位，你想放琴既話都得。」

我聽見了這話，再次呆住看著凌鏡唯。

「你點知我彈琴？」我愕然的提問道。
「我上次起琴房門口聽到。」凌鏡唯輕聲回答著，「同埋，我之前有上網睇過你自彈自唱既片...」

上網...

他不只是記住了我的名字。
而且，有搜索過關於我的資料。

「Sorry，我唔係有心，只係想了解下...」凌鏡唯看了我的臉色，然後馬上道了歉，「始終係一齊住既人，同埋我唔想你太悶，你同音音咁唔同，佢既野未必岩你用。」
「唔緊要。」我搖了搖頭，「多謝你。」

有一種，想要更多了解他的感覺。
從第一天起便已經是。

這樣溫柔的人。

讓我像傻瓜一般地，有點期待出院那天的來臨。
在那個住了不足一個月，在那個屬於心音的地方。

看見他真實的笑容的話。

===================================================================

「這樣不太好吧？」男聲貫徹在房間中，「Souffle？」

我又來到了這個房間。
三樓走廊盡頭右邊。

NAME的理事，李基範的房間。

「如果覺得有不妥的話，召開會議，與其他人一起談會比較好吧？」我的臉上仍然毫無表情，「理事。」
「沒有必要。」李基範微笑看著我，「這件事情，只要我與你談就夠了。」
「那麼，想怎樣？」我也沒好氣的反問道。

這是當天救人後的後遺症。
因為被拍下來了，而且成為了極大的新聞。

雖然劇組那邊在知道情況後，並沒有因為當天的缺席而有什麼不好的反應，反而讚賞救人的行為...
可是，因為世娜姐姐沒有急救的專業資格，所以公司只向外表示世娜姐姐曾經學習過急救，但在考試前因為事故而沒有赴考，之後出道以後便再沒有時間考試。

而外界，便對這件事情有著兩極的反應。
始終在沒有急救資格的情況下救人，如果失敗的話，可以被提告誤殺。

「雖然大部分的人都讚賞這個行為，覺得很勇敢。」李基範繼續著剛才的話題，「可是，這樣始終不太好吧？要公司收拾這爛攤子的話。」
「所以我問了。」我不耐煩的重覆道，「想怎樣？」
「給點耐性吧。」李基範把頭歪曲了一下，「還真的跟吳世娜完全不像呢，開始時還以為是謊言。」
「說謊對我來說沒有好處。」我往後靠著椅背，「我的目標只有錢。」
「是嗎？」李基範斜視著我，「可是，怎麼感覺上你都在跟錢作對啊？」
「我唯一跟錢作對的...」我用手托著頭，「就是讓吳世娜進了一所抽成這麼多的公司。」
「哼。」李基範又譏笑了一下，「那麼，上次說的事情考慮成怎樣？」
「上次說的什麼事情？」我用模稜兩可的語氣反問著，讓李基範分不出我是真的不知道他在說什麼，或是假裝不知道他在說什麼。
「這次是社長兒子，很年輕。」李基範平穩地說著，「一個晚上，一億。我找不到拒絕的理由。」

晚上，一億，社長兒子。
不安的感覺襲來。

最終，還是這回事嗎？

「他既然又年輕又有錢，即使不是我，自然會有很多漂亮的女生撲上去。」我根據自己的估算及邏輯，回答出相應的答案。
「沒錯，可是他指定要你。」李基範點了點頭，「你應該覺得慶幸吧？」

哼。
我應該覺得慶幸嗎。

「我拒絕。」我堅決地回答道。
「看吧。」李基範像是早就已經預料到這個答案的那樣，「就說你與錢作對吧。」
「這麼容易得到的東西...」我與李基範直視著，「就不會取得更高的叫價了。」

李基範看著我，笑容及眼神都像是在說『果然是不同的人』的感覺。
雖然他這樣完全相信我的多重人格說法，我是應該要感到高興...
可是，只要是被他看著，就總覺得很不自在。

「那麼，先說另一宗吧？」李基範轉換了話題，「與Chaser的隊長鄭賢宇傳假緋聞炒作的事情，考慮成怎樣？」

...雖然很討厭這裡的氣氛。
但每次上來，都會獲得不得了的資訊呢。

「不要。」我再次拒絕著道，「又不是紅不起的人，為什麼我非得要做這種事情不可？」
「不要太囂張了，再紅也好，要是跟電視台打不好關係的話，就會很快被大眾忘掉。」李基範解釋著道。

...不要用這種語重心長的語氣對我說話。
就好像是在說『為我好』的話那樣。

向我施加我不需要的東西。

「Next Time。」我站了起來，「我累了，今天就只有這些話？」
「公司替你安排了急救考試，在下星期，最後不管結果如何，都會合格的。」李基範仰視著我，「但資格證明要在一個月後才發出，所以在十一月末之前，不論發生什麼事情，都不要再進行急救了，就是這樣。」
「這半個小時的重點就只有這個嗎？」我嘆了口氣，然後轉過頭去，「知道了，掰。」

我離開了公司，然後進了停在公司後一個街口的車裡。
又是一陣煙味。

「所以說，拜託戒一下煙啊。」我不滿地責備道，「都說不健康了，還在路邊抽，被粉絲看到的話怎麼辦？」
「知道了，只抽了幾口而已。」劉夏謙也反駁著道，「找你幹什麼？」
「說起來有點長。」我把安全帶扣好。
「那你就長話短說啊。」劉夏謙也接著把安全帶扣好。
「可是啊，我有個好奇了很久的問題想要問。」我完全無視掉劉夏謙的話。
「問啊。」劉夏謙四處張望著，留意著路面的情況。
「之前你在醫院把我接到宿舍時，向劉夏謙說過你是知道『內情』的人...」我單刀直入地問道，「『內情』，是什麼？」

「不要問。」劉夏謙的神情完全沒有改變，「會後悔的。」
「反正我遲早也是會知道的。」我也直視著劉夏謙，「還是，打算瞞到我死的那一天？」

劉夏謙聽了我這個問題，便看著我，停頓了一下。
然後，輕輕嘆了口氣。

「演藝圈是個很黑暗的大染缸，大部分的演藝公司與經紀公司，包括你們公司，也有著潛規矩。例如要出席富人圈子的船上派對、飯局等活動；又例如公司之間或當中的賄路及抽成。」劉夏謙邊開始駕駛邊道，「又例如...」

看著劉夏謙欲言又止的樣子，我便明白了他準備說的話。

「陪睡？」我替劉夏謙提供選擇。
「嗯。」劉夏謙點了點頭，「最小的只有十六歲的練習生。」
「世娜姐姐她...？」我小心地說出自己心中的疑惑。

畢竟，世娜姐姐由出道到成名，中間實在太成功。
讓人懷疑當中有沒有曾經付出過任何代價。

「不，世娜不會做那種事情。」劉夏謙肯定地回答道，「她在出道前有參加過比賽，當時就已經受到過注目，所以出道後才會紅起得這麼快。」
「那麼，所謂的『內情』...？」我不解地追問著道。
「就是這樣。」劉夏謙也無奈地回答道，「因為我是NAME的前練習生，所以當中的潛規矩我早就知道了，甚至掌握過證據，所以即使我離開了NAME，他們也沒有封殺我。因為他們害怕我會泄露出消息與證據出去。」
「『證據』？」我聽了很關鍵的詞語。
「當時某位女練習生在自殺前的遺言錄音。」劉夏謙把車停在交通燈前，「提及到她的經歷，但公司卻動用關係，把這段錄音截了下來，不讓它流到警察與媒體的那邊。」

我聽見了這話，驚訝的神情與劉夏謙的平淡成為了強烈的反比。

「那不是證據嗎？！」我激動地看著劉夏謙，「他們可是害死那個女生的其中一個因素吧？為什麼不把它交給警察？」
「沒用的，警察不是找不到這些證據，只是被攔了下來，即使我交上，也只會被攔截，是一種浪費，還可能會被反告用假證據誹謗。」劉夏謙再次開了車，「倒不如待有機會掌握更多證據時，一次過公開這件事情。」

...這裡是如此黑暗的地方嗎？
我所渴慕進入的這個地方。

「喂。」劉夏謙看了我一眼，「不要如此沒有朝氣啊，不像你。」
「知道別人的死訊，我應該要笑嗎？」我反問著道。
「也是...」劉夏謙也突然被說服了，「那麼，說說看吧，你不知道嗎？這個地方有多麼黑暗。」
「每個地方都有光明面與黑暗面，現實並不會因為誰有過分美麗的想像而變得和善，這個我很清楚。」我說出自己的想法道，「只是，當知道有誰因為這些事情而死去，但又不能還他一個公道時，就覺得很不爽。」
「這個世界本來就這樣。」劉夏謙輕輕嘆了口氣，「沒有什麼公不公平的，適者生存罷了。」

物競天擇，適者生存。
悻存下來的人，繼續在這個世界過自己的生活。
而不能適應的人，就被世界淘汰。

「...我不喜歡這個說法。」雖然很現實，「李基範之所以叫我上去，一方面是警告我在取得資格前不要再進行急救，另一方面是想要我答覆關於答應陪睡及假戀愛與否。」
「這樣嗎...？」劉夏謙還是出奇的平靜，「你怎樣回覆？」
「當然是拒絕啊。」我理所當然地回答道。

我看著劉夏謙，他正在深思熟慮著。

「你在考慮什麼？」我輕聲叫著道。
「啊，沒什麼。」劉夏謙裝作一副一直都在專心駕駛的樣子，「只是想起，快要到飯局的時候了。」
「什麼飯局？」我不解地追問道。
「世娜與她的母親，每一至兩個月會吃一次晚飯。」劉夏謙解釋著道，「剛才世娜找我，說下星期二晚上有她與母親的飯局，問你要不要把它取消。」

...飯局嗎？
一至兩個月一次......

「不，沒關係。」我回答著道，「我會去的。」
「確定嗎？」劉夏謙再次確認著，「世娜與母親的關係不太好呢？」
「那更好辦。」我無所謂地回應著道，「我也是。」
「對了，沒有問過這個問題。」劉夏謙沒有把話題完結，「開始時，明知道世娜是女生的身份，為什麼還要她搬到哥哥的家中去住？不怕尷尬嗎？」

...對了。

好像是從上次世娜姐姐因為誤吃蠶豆以後，劉夏謙變得更常關心我了。
會問及我在香港的事情，唸什麼科，朋友的圈子之類的。

「跟哥哥一起，會比較沒有壓力，而且哥哥可以照顧世娜姐姐。」我照實回答道，「我也感到很抱歉，聽哥哥說，上次世娜姐姐到我原來的家去吃飯時，因為受壓而嘔吐了。」
「受壓...？」劉夏謙不解地重覆著道。
「可能是因為想到不好的經歷了吧。」我輕輕嘆了口氣，「我的父母，很會挑其他人不會走的路來走，而不顧走的路對他們所關心的人來說會造成多少傷害。」
「......」劉夏謙沉默了一下，像是在考慮著什麼似的，「你的父母，不愛你嗎？」
「愛啊，很愛。」我沒有經過任何考慮，便說出了這句話，「只是不會愛而已。」

因為愛，所以不希望自己的孩子走自己一開始時走過的、痛苦的路。

因為曾經經歷過貧窮，知道有多辛苦。
因為曾經因為知識與身份被看不起，知道有多難受。
因為己所不欲的事情，他們不想所愛的人再次經歷。

所以，希望孩子能按著他們的規範，按著這個社會的規範而生存。

其實我知道自己被愛。
比誰都更清楚。

但是，如果要過一個只有生存而沒有生活、只有軀殼而沒有靈魂的人生...

我寧願死亡。

回到宿舍後，我在洗完澡，穿好了衣服後，仍然開著花灑的水。
然後，在當中水的密集處中，噴了少量的噴漆。

回到房間後，果然Scarlett已經坐在睡房的床上。

「搵我？」Scarlett今天穿的是像制服一樣的恤衫與短裙。
「著到咁樣唔凍？」我把噴漆放回到背包中。
「你呢度有暖氣。」Scarlett無所謂地回答道，「你既傷好得幾快。」
「其實比我想像中慢。」我也走回到床旁邊的椅子前坐下，「今個月內都應該難d好翻哂。」
「...所以你叫我出離，係想交易令你既傷口好得快d？」Scarlett開始進入正題道。
「咁又唔會，傷口呢d我慣左，由得佢好就得。」我否定著道，「但係，我亦都真係有野想同你交易。」
「咩？」Scarlett單刀直入地提問道。
「我想知道世娜姐姐自殺既主因。」我也直接地提出道。

要把它找出來。

既然世娜姐姐不想說，我也不會強逼她面對不想面對的事情。
可是，我絕對要把那理由找出來。

要知道世娜姐姐如此痛苦的原因。

「就係咁簡單？」Scarlett看也來有點驚訝。
「係，就係咁簡單。」我也點頭道，「呢件對我離講好難，而且我冇時間逐個逐個去估去經歷。」

正如劉夏謙說的那樣，演藝圈有多黑暗，他與世娜姐姐一定不是不知道的。
但是，如果只是因為這個原因，應該不足以讓姐姐突然選定了一個日子，然後自殺。

所以，主因是另外存在著的。
我想要知道那個真相。

「好啊。」Scarlett也接受著道，「條件，有冇底線？」
「唔影響到我身邊既人。」我也在沒有考慮的情況下回答道，「就係我既底線。」
「...Okay。」Scarlett想了一下，然後點了點頭，「我想測試你既危機處理能力。」

測試...危機處理能力？

「因為要有最真實既結果，所以我話唔到比你知會起幾時、發生咩事。」Scarlett解釋著道，「但我可以應承你，唔會影響到你珍惜既人。」

...連會發生什麼事情也不能知道。
這對世娜姐姐的身體來說，不是會太冒險了嗎？

...但是，我想知道。

我會保護好世娜姐姐的身體的。

「好。」我堅定地看著Scarlett，「我接受交易。」

===================================================================

「咁樣？」我替凌鏡唯包好手上的三角帶，然後看著他。
「包完？」凌鏡唯看著我確認道。
「嗯...」我不肯定地回答道。
「唔合格。」凌鏡唯判定道。
「嗄？」我再次打量了一眼凌鏡唯的包紮，「啊，我差橫闊帶...」
「明明就未夠鐘，做咩咁急住話自己包完呢。」凌鏡唯輕輕責怪著道，「同埋個結綁得太後啦，綁側邊就得。翻到去再練過啦。」
「係...」我輕輕嘆了口氣，然後開始替凌鏡唯解開腳上的繃帶。

從前天開始，凌鏡唯便開始教我急救的技巧。
雖然他向我說過，即使不學也無所謂，但因為我想要學的關係，所以凌鏡唯便親自教導我。

因為凌鏡唯與心音的急救經驗很多，所以經常有不同的活動會邀請他們協助當值。
但是，這個月以來，因為我不懂得急救，所以凌鏡唯都是獨自出席這些工作，然後說心音病倒了要請假。

可是，我不希望他這樣繼續獨自承擔著下去。

即使只是一點點也好，我也希望能與他分擔。

「唔緊要啦，新手離講已經做得唔錯。」凌鏡唯也鼓勵著道，「你幫我解開左三角帶先啦，我一齊執野。」
「係。」我聽了這話，也先放下繃帶，然後把手伸到凌鏡唯的頸後，嘗試替他解開三角帶的結。
「唔好又用力解咁傻啦，好難解嫁。」凌鏡唯往上仰視著我，「都話同一邊既帶拉實，然後輕輕套出離就得。」

我低下頭來打算問凌鏡唯把結解開的方法，卻發現自己與他的距離極近。
甚至連呼出的氣也能感覺到。

他也與我對視著，然後與我一樣愣住了。
接著，他也似乎感覺到尷尬的感覺，便避開了眼神。

「用死力解冇用嫁，搵岩方法既話，幾實既結都好，好輕力就可以解到出離。」凌鏡唯重新看著我，「解唔解到啊？」
「嗯，好似用岩左方法。」我把結解開，然後把三角帶拉離凌鏡唯的手，讓他能自由活動。

明明以前在與男演員對戲時的動作更親密得多...
但是，剛才的感覺卻竟然讓我感到如此的尷尬。

「肥音。」Unique突然進入了房間內，讓我嚇了一大跳。
「做左虧心事？」Aron也一同進來了。

這裡是學校內的琴室，大學內的每一個學院，幾乎都有一堆這樣的琴室。
而今天，我們預約了這段時間，便是希望能向Aron及Unique交待一些事情。

而在等待他們的空檔時間內，凌鏡唯也與我一同練習著包紮的技巧。

「音音哥都起度？」Unique把門關上，「做咩要練急救既？」
「呢樣野，我地跟住落離會講...」凌鏡唯也把繃帶綁好，然後把鞋子穿上。

Aron與Unique是心音最好的朋友。
而在這剩下來的兩個多月內，我總不能24小時都黏著凌鏡唯。

所以，我與凌鏡唯在商議後決定了。
讓他們兩人有限度地知道我的狀況，這樣才能更容易地平安渡過這段時間。

「做咩咁嚴肅？」Aron也認真起來了，「有咩想同我地講，要專登約我地過離？」
「我想同你地講下音音既情況...」凌鏡唯也坐好了，與兩人對視著，「音音佢失左憶。」

Aron與Unique的表情一樣呆住了。
然後，愕然地看著我。

「唔知你地有冇覺得佢今個月開始有d怪怪地...」凌鏡唯繼續解釋著道，「佢有好多野都唔記得左，醫生話可能係因為壓力。而上次誤食蠶豆，都係因為佢冇自己『唔食得蠶豆』既記憶。」
「等等先，你唔係玩緊我地嫁可？」Unique截停著道，「雖然我都覺得佢呢個月好奇怪，又唔似平時咁有活動，其他人打招呼又唔係好識應，whatsapp又好少覆，拍野同網店既野就成日唔記得點做，但乜失憶真係一件咁易發生既事咩？」
「係幾時既事？」Aron也追問著道。
「我由十月頭見到佢開始，就已經係咁樣。我驚佢果個狀態住起西貢果邊壓力會太大，所以就帶左佢去我屋企住。」凌鏡唯繼續回答著，「我一開始都唔相信，但係而家音音既性格完全唔同左，唔記得左自己識得既野，但反而識得自己本身唔識既野，所以我都冇辦法唔信。」

Unique與Aron很整齊地看了看凌鏡唯，又看了看我。

「...望住我都冇用。」我也輕輕嘆了口氣，「我某日訓醒既時候，就已經唔知道自己係邊個。我而家知既野，只有小部份係自己記起，大部份都係哥哥話我知。」
「證據呢？」Unique輕輕皺了皺眉，「雖然唔應該咁講，但你知我有幾驚比人呃。」
「...我係唔係同你講過，Project段片既Background Music係我有朋友幫我整既？」我提起道，「Sorry，我係講大話既，果段音樂係我自己寫既。」
「你自己寫？」Unique不解地看著我，「你唔係唔識樂器嫁咩？」

我坐在鋼琴前，熟悉地把琴蓋打開。
然後，彈奏起幾天前看完影片後才寫的旋律。

彈奏了一會兒後，我也停了下來，轉過身來，再次看著二人。

「醒左之後，唔記得哂以前識既野，急救、打拳。」我輕聲交待著，「但係，琴、樂理、韓文，突然之間就識哂。」

兩人呆呆地看著我，似乎不能相信自己正在現實。

「我知好難相信，因為我地都唔信。」凌鏡唯也協助補充著，「但係，之後見過醫生，佢地都解釋唔到呢個情況，淨係話要等音音既記憶慢慢恢復。」
「發生咁大件事，做咩唔同我地講？」Aron嘆著氣問道。
「我地唔知道幾時會回復，唔想嚇親你地。」凌鏡唯解釋著道，「係見個情況唔係好樂觀，就知道差唔多要講。同埋因為我唔想比太多人知道，我怕會妨礙到音音好翻。」

眼神...

我留意著兩人的表情與眼神，猜測他們的心情。

雖然經常都做這件事情...
但是，每一次看見Aron時，都有這個感覺。

他對心音的眼神，與對其他人是不同的。

很難說出是哪裡不同，但就是不一樣。

溫柔、疼惜。
而且悲傷。

從第一次看見Aron時，已經有這個感覺...
心音對他來說，是特別的存在。

兩人既親近...
卻又疏離。

先推一推，之後再講感想

Lm

===================================================================

「聽說你把主打歌的曲風改變了？」男聲傳駕駛座傳來，「瘋了吧？」
「兩個版本也錄了，要用哪一個，是監製的決定。」我的語氣相當平淡，「而且這件事情都已經一段時間了，專輯下星期都已經發了，現在才問不會太遲了嗎？」
「找死？」又是一個瘋狂的語氣，「最近還真的越來越猖狂了啊？」
「...晟浩呢？」我無視著問道。

凌晨兩時。
今天的行程完結得比較晚。

而現在，就只有我與閔熙碩在同一輛車中。

「他不舒服，先回去了。」閔熙碩的語氣依然不耐煩。
「剛才完成拍攝後還在收拾東西的呢？」我一下子拆穿道，「還有，這不是回我宿舍的路吧？」

雖然外面只是一片漆黑...
可是，這不是回宿舍的路。

平時即使乘公司的車，載我回家的人也是晟浩，然後閔熙碩第一個下車的。
從剛才開始，外面的路便漸漸偏離了。
這不是麻浦區。

甚至已經遠離我印象中的市區。

旁邊的路，越來越陌生及漆黑。
讓我浮起不斷加劇的不安感。

「你要載我到哪裡？」我看到情況越來越不對勁，便開口問道。

看著只駕駛而不回答的閔熙碩，我也開始急了起來。

「停車。」

閔熙碩完全地無視了我的話。
所以，我一下子踩住了剎車掣。

車子差點就要向前拋。

「瘋了？」閔熙碩憤怒地吼道。
「我會自己打車回去的。」我把安全帶解開，「明天見吧。」

這裡是...山路？

正要把車門打開時，左手卻被抓住了。

「停下來。」閔熙碩命令著，聲音非常低沉，「脫衣服。」

...什麼？

是我聽錯了嗎？

「聽不見嗎？」閔熙碩解開了自己的安全帶，然後把我強轉過去，企圖壓在我的身上。

我雖然愣了一下，但看到這個情況，還是立刻反應過來。
我用力推開閔熙碩，想要把手探到車門的開門機關，但卻又再次被拉了回去。

而且，這次拉的是之前被玻璃割傷的位置。

仍未癒合的傷口被這樣扯了一下，痛楚讓我一下子無力了起來。

而就在這個空檔中，閔熙碩坐在了我的大腿上，把我的下半身壓住。

「上次讓你逃了...」閔熙碩看到自己佔了上風，便邪笑了起來，「這次不會這麼容易的。」

上次。
我還沒有被這樣對待過。

所以，他說的上次...
是世娜姐姐還是這個身體的主人時。

他曾經嘗試性侵犯世娜姐姐。

「李理事說，你一直不肯答應上床的事情，讓公司的得益減少了，他們也很煩惱。」閔熙碩把手探在我的胸前，作勢要把我的衣服脫掉，「可是就像我上次說的那樣，處女在這方面就是比較麻煩。待我把你好好調教後，你的想法就會改變的。」

肚臍位置下有被什麼東西頂著的感覺。
讓我感到極度噁心。

噁心得...我認為值得給他一個左勾拳。

抬起左肘，形成一個斜向下的刁鑽攻擊路線。
然後，拳心朝內。
往他頂到我的那個地方，用最快的速度打下去。

我好像聽到了慘叫聲。

但這個慘叫聲並無助我減少怒氣。
我往蒼白的臉上再次打了一拳，然後往腹部位置又打了一拳。

「下次唔好輕敵啦。」我留下了一句以前會於拳擊比賽勝利時說的話，然後把閔熙碩推開，一手拿了自己的手機、背包與外套，一手推開車門。

然後，下了車。

在離開之前，像是想到了些什麼似的。
我把背包中的噴漆拿起，把紅色的顏料噴在閔熙碩前方的車窗上。
確認噴出的圖畫已經足以讓閔熙碩無法清晰看到前方的景像後，我便快步往山下走。

雖然說他暫時應該回復不了...
可是，還是害怕他會追過來。

「這樣的話，我會當作你在召喚我啊。」熟悉的女聲在我的旁邊響起。
「我還以為我已經夠瘋了，沒想到你能比我更瘋啊。」我邊走著斜坡，邊撥電話給劉夏謙，「這傢伙怎麼不聽電話啊？！」
「因為在睡覺啊。」Scarlett的語氣相當理所當然，「他今天趕了一整天的行程，現在應該快要累死了。」

對了，他與我在同一時段出專輯...
說起來，這幾天幾乎沒有與他聊過天。

「可是，他不會死嗎？」Scarlett展開另一個話題，「把前車窗也弄花了？」
「沒事的，正常人也不會在那個情況下駕駛吧？」我反問著道，「可是，這裡到底是什麼地方啊？我快要連路也看不見了。」
「喔啦，下雨了呢。」Scarlett無視了我的話，而開始報告著道。

這樣說來，雨點真的開始逐點地打下來。
配合著風，一同迎面打向我。

因為一直在致電，所以還沒有開啟手機的照明功能。

可是，還好現在Scarlett還在。
不然，按著這個節奏的話，很快就會受不了。
在這片黑暗當中。

「既然你沒有什麼特別的事情的話...」Scarlett的聲音逐漸遠離著，「下次見吧。」

消失了。

在我回過頭去的時候，便已經消失了。

換來的，是一個平時會讓我感到嫌煩的聲音。

「吳世娜，你給我站住—！！」

在空曠的山中，這個聲音甚至不斷迴轉。
讓我感到心中一顫。

雨越下越大，我亦加快向下走的速度，仍然不斷致電及劉夏謙。
不敢想像如果自己被抓到的話會怎樣。

這個身體，並不像原來的身體那樣有力。
無論是打人，還是跑步。

即使已經跑了起來...
可是，後面的聲音依然不斷逼近。

『嗶——！！』

前面一陣光傳來。
一部計程車正停在我的前面。

「小姐。」司機打開了旁邊的車窗，「你這樣很危險啊！」

我沒有想太多，立刻走到車門旁。

「請你載我一程吧？！」我失控地敲著車門，「求求你了。」

聽到這個哽咽的聲音，我才意識到自己正在哭泣。

「欸？」司機也愣住了，「可是，剛才是一個男人打來說要乘計程車的啊？」

男人...
閔熙碩？

「我可以給雙倍的價錢！」我繼續敲著車門，想要盡快進到車廂裡，「求求你了...」

司機的電話突然響了起來。

「喂？」司機的神情一開始是疑惑，後來演變成憤怒，「什麼？你不乘的話就不要讓人來到這麼偏僻的地方啊—！！」

司機生氣地掛了線，然後轉頭看著我。

「那個男人說不乘了。」司機把車門開啟，「請上車吧，我收取原價就可以了。」

我聽了這話，立刻上了車的後座，然後關上車門。
看來是認不出世娜姐姐來的司機。

司機要U型轉彎的時候，卻好像看見了閔熙碩。

「後面好像還有一個男人呢？」司機透過倒後鏡確認著，「沒關係嗎？不用載他嗎？」
「不行—！」我立刻反應了過來，「求求你，不要載他—！」
「還真是不近人情呢，該不會是跟男友吵了架吧？」司機開著玩笑，然後在轉了彎後，開始把車駛離，「不過，看來有他的朋友來接他呢？」

我透過不斷被水潑潑得清晰的前車窗，看到旁邊的駕駛線上，停著一輛車。
因為太漆黑，所以未能看得很清楚。

我把車窗調下來，看到了駕駛座上坐著一位戴著黑帽子及口罩的男生。
然後，計程車便已經駛離了。

甚至連是什麼顏色的車都看不見，只知道是偏深的顏色。

...是閔熙碩的朋友嗎？
應該不會吧？

始終是在這麼短的時間內。

電話響起，終於是劉夏謙的來電。

「喂？」這個聲音聽起上來，竟然如此安全。
「喂，臭小子。」我的聲音中混著哭腔，「我差點就死了啊。」
「發生了什麼事情？你在哭？」劉夏謙的聲音聽起來相當緊張，「你在哪裡？」
「我在計程車上，現在在回來的路上啊。」我如實回答道，「司機，從這裡回麻浦要多久？」
「半小時吧。」司機邊駕駛著邊回答道。
「半小時後回到啊。」我也向劉夏謙交待著道，「沒關係，現在已經沒事了，你快點睡覺吧。」
「在開什麼玩笑啊？！」劉夏謙熟悉的罵人模式開啟，「我過來接你。」
「都說讓你在家中等了—！」我也開始平時那樣的吵架模式，「明明你明天就又從早上開始有行程，不是嗎？」
「那麼一開始就不要打來找我啊—！」劉夏謙反駁著道。
「你以為我很想打來找你嗎？！」我也不服輸地回應著，「我已經沒有其他可以倚靠的人了啊—！！」

這也太讓人不甘心了吧？

每一次與他對話時，都想起那個讓人感到納悶的人。

讓人不想去與他對話，卻又不忍心看到他獨自一人。
不想讓他自以為是起來，卻忍不住想要擁抱他。

那該死的凌鏡唯。

「我會馬上回來的，請在家中等我吧。」我嘆了口氣，首先打破這個嚴肅的氣氛，「待會兒見。」

我掛了線，嘆了口氣。

眼淚總算停下來了。

不爭氣地，很想見到他。
就像是在宿舍時，實習時，覺得很累時...

就想回到他的『家』中那樣。

我把濕透的外套脫下來，然後把衣服拉起來，看著右臂上剛才被拉扯的傷口。
幸好，之前癒合的地方沒有裂掉。

可是，好像需要再消毒...

待會兒回到家再算吧。

...不對。
我在想什麼啊？

那個，不是我的家啊。

我不屬於這裡。
不屬於這個身體。
亦不屬於那個人。

下了車後，我亦快速地經過了可能會有素人的地方，乘了升降機，到了宿舍的門前。
然後，熟悉地按下密碼。

一進到宿舍，橙黃色的燈光便像平常的那樣照來。

「白痴。」劉夏謙的聲音響起，「沒事吧？」
「嗯...」我邊把門關上邊輕輕點著頭。
「真是的，為了等待你，我甚至還一直不讓自己睡著啊。」劉夏謙又開始責備道，「你真的很麻煩啊。」
「我知道啊。」我難得地承認著，「抱歉，讓你擔心了。」
「發生什麼事了？」劉夏謙嘆了口氣，開始問道。
「閔熙碩把我載一個老遠的地方，然後企圖強姦我，我逃出來後又一直往下跑，剛好在他追上前看到了計程車，就上了計程車。」我簡述著道，「就是這樣。」
「他這麼猖狂了？」劉夏謙驚訝地問道，「有錄下來嗎？」
「嗯，我沒有關掉錄音器。」我也點了點頭，「我明天就會回公司處理。」
「可是，你處理得不錯啊。」劉夏謙像是已經掌握好了情況那樣，「一般女生都會害怕得做不了什麼吧？」
「我也很害怕啊—！！」

聽到了我突然的吼叫，劉夏謙也像是嚇到了的那樣，愕然地看著我。

「我都快要嚇死了啊，經紀人把我載到老遠的地方，只剩一片漆黑，我踩下剎車鍵後他又突然想脫我的衣服，我反抗時他又扯我的傷口，又騎上來我的身上，我逃的時候打給你又沒有人接，他邊叫著我的名字邊追上來時我有多害怕你知道嗎？！」

說到這裡，又不爭氣地哽咽起來了。

「我也不想打擾你啊，可是我那一刻想不起別的人啊。哥哥又不在...」我的淚還是不受控制地掉了下來，「我回來後你竟然先關心錄音器的事情，你還是人嗎...」

哭泣的聲音，甚至順著呼吸的節奏嗚咽了出來。

「不是，我不是那個意思...」劉夏謙看到我哭泣得如此嚴重的樣子，也開始慌了起來，「只是，因為這個情況下，換經紀人會比較好，但沒有證據的話不能輕易威脅公司...」
「你就是這個意思啊—！」我也截斷劉夏謙的話，「我是工具吧？讓世娜姐姐能以好形象渡過最後三個月的工具吧？錄音也是，回歸也是，證據也是，戲劇也是，明明就只是把我當成工具，我在付出什麼真心啊？！我知道我在這裡會讓你想起世娜姐姐啊，但明明你也會讓我想起我們哥哥啊—！！」

委屈死了。

明明能像自己夢想中的那樣...

歌唱、跳舞。
甚至即將有在舞台上展現自己的機會。

可是，就因為這個人對我的態度，我竟然能不開心成這樣。

「我真的很委屈啊。」我豁了出去，放聲大哭著，「真的真的真心大發Real暈完全委屈啊...」
「知道了，對不起。」劉夏謙也似乎毫無辦法阻止掉我的情緒。
「說對不起也不是對我說的啊...」我依舊沒有停下來的想法，「明明就喜歡世娜姐姐得那麼明顯...」

似乎又因為這句話，而讓劉夏謙愕然了起來。

「...真的很明顯嗎？」劉夏謙也關心著道。
「是的，很明顯。」我突然又開始對劉夏謙說起了敬語，「所以看到我時才會想起她吧？所以才會擦頭髮，所以才會摸頭，所以才會接吻吧？」

聽著我強烈的攻勢，劉夏謙難得地沒有反駁什麼。
然後輕輕嘆了口氣，往前踏了一步。

把我拉進他的懷裡。

「對不起。」劉夏謙真誠的語氣反而讓我感到不習慣。
「請你不要這樣做啊...」我口裡這樣說，卻沒有把劉夏謙推開，「這樣子向我作出向著別人的行動的話，我會誤會的啊。」
「對不起。」劉夏謙截斷了我的話，「心音。」

三個星期。

從第一次見面開始，將近一個月的時間...
他沒有喊過這個名字。

那種孤獨的感覺...
卻偏偏讓人不甘心地，在他開口喊出我的名字時完全放下了。

他記得我的名字嗎？
如果我不再在這個身體裡，他還會記得我這個人嗎？

這個像哥哥一樣的...讓我想倚靠的人。

我依舊沒有反抗，亦沒有要拒絕劉夏謙的意思。
不爭氣地，靠了在他的懷中。

直至停止哭泣為止，不知道過了多久，劉夏謙才叫我去洗澡，讓我小心點，不要碰到傷口。
洗完了澡後，劉夏謙已經坐在沙發上睡著了。

我走到房間中，拿了一張氈子，舖在他的身體上。
然後，坐到旁邊，替傷口消了毒，再次包紮好。

這個身體的體力不足以把劉夏謙搬進房間內。
所以，我把劉夏謙的身體移動成躺臥在沙發上的狀態，然後把客廳的燈關上，自己也回到睡房中休息。

第二天起來的時候，劉夏謙已經出門了。

趁著沒有行程的早上，我沒有像原定的那樣到美容室去，而是直接地回到公司。
然後，直接地再次走進那個房間。

「喲。」李基範的語氣非常平穩，就像是已經預想到我會來的那樣，「精神比想像中的要好呢。」
「看來已經想到我要做什麼了？」我也直直地坐到李基範的對面，「直接換掉經紀人吧，在我把事情搞得更大之前。」
「把車窗弄成那樣，破壞公司資源，這個我可還沒有跟你算啊。」李基範有餘地微笑著，「況且，你有什麼證據嗎？」
「我說過了，不要惹我啊。」我也綻開了微笑，「我的風格嘛，要不是就不拿出證據，要拿的話...就直接讓全世界的人都看到啊。」
「明明沒有證據，憑什麼在這裡裝腔作勢？」李基範主張著道。
「要試試看嗎？」我也反問道，「事先聲明，昨晚閔熙碩可是有提及你的名字啊？」

聽到了這句話，李基範像是突然被壓過了氣勢一樣，眼神也變得慌了起來。

「他說了什麼？」李基範的語氣帶著兇狠。
「要親自聽聽嗎？」我的表情相對平穩，「在我公開的證據中？」
「...經紀人不是你要換就換的。」李基範似乎開始妥協。
「我會親自挑選的。」我也進入正題。
「要有在經紀公司裡的經驗，又要清楚演藝界的行頭，你以為是這麼容易找的人嗎？」李基範看來已經通過了我的要求。

有在經紀公司裡的經驗，而且清楚演藝界的行頭...
我想到了。

「嗯，我有人選。」我輕笑著回答道，「準備好合約吧，我明天就帶他來簽約。」
「還真的是任意妄為的人呢。」李基範不滿地看著我，「你以為這公司裡還會有人站在你那邊嗎？」
「...我可是很忙的。」我站了起來，戴上墨鏡，「不要阻礙我的『回歸行程』吧？」

『回歸行程』這四個字，說得特別大聲。

李基範看來也感受到了，我是在警告他關於我在公眾場合時的言行舉止。

這下子，要變得更小心了。
即使換經紀人也好，但越對這人造成威脅，他就一定會越想把我的位置推倒。

心痛心音啊

推

「阿凌？」

他說過...我可以這樣叫他。

從住院的那一天開始。

「嗯？」凌鏡唯似乎因為我的叫喚而再次專心起來。
「...你有野煩緊？」

從今天早上開始。
凌鏡唯的臉色，以至看著我的眼神，全都很不自然。

「啊，冇咩。」凌鏡唯綻開了一個不自然的笑容，「煩緊實習既野。」
「小組唔係就快開哂？」這是從凌鏡唯那裡聽回來的話。
「啊，唔係，我...」凌鏡唯開始結巴了起來，「有第二d野...其實冇咩野...」
「你今朝同心音聯系過？」我打斷了凌鏡唯的話。

慌亂的眼神。

這麼不會說謊的人，做社工這些要面對人的工作，真的沒關係嗎？

「啊，係啊。」凌鏡唯看上去更是驚慌了，「你食飽？」

沒有修飾地扯開話題。

看來，今天早上與心音的通話中，他知道了什麼我不能知道的事情嗎？
說起來，與心音聯繫時，心音的語氣也一樣很奇怪...

而且，明明是應該要去美容室的時間，她為什麼能打電話給我？

心音那邊，發生了什麼事情嗎？
而且，是不希望讓我知道的事情。

那麼，便先不要問吧。
既然是不希望我知道的事情。

我與凌鏡唯吃完了晚飯，便付了錢，離開了餐廳。
然後，繞到海邊，向著超級市場走去。

「其實，你會唔會想要部琴？」凌鏡唯提起道，「上次都冇定論添。」
「算啦，都得果兩個幾月。」我微笑著看著凌鏡唯，「要完都係得個掉字。」
「如果你想彈既話，就照買啦。」凌鏡唯也看著我，「反正有位。」
「d位放過第二d野好過啦。」我雖然有點動搖，但還是選擇拒絕，「唔洗專登就我喎。」
「既然係得翻兩個月，就更加應該就。」凌鏡唯輕輕嘆了口氣，「而且，如果你想買琴都可以出聲，如果因為同男人一齊住，而有咩唔舒服，你都可以隨時出聲。」
「做咩無啦啦咁講？」我沒有回答問題，而是好奇地問道。

又來了，不自然的表情。
凌鏡唯似乎在猶豫著什麼。

「我有個問題想問，你唔中意既話唔答都得。」凌鏡唯認真地看著我，「點解...你會自殺？」

不詳的預感。
我不希望...自己現在腦海裡的猜測是真的。

「你知道左咩？」我再一次沒有正面回答問題。
「心心話我知...」凌鏡唯再次欲言又止，「......你經紀人，企圖強姦你？」

心往下一沉。

幻想...破滅了。

「發掘人既過去...」我的聲音開始顫動起來，「好好玩？」

凌鏡唯像是沒有想過我會有這個反應，愕然地看著我。

「Sorry，我冇咁既意思...」凌鏡唯立刻嘗試解釋，「因為音音佢琴晚...」
「我唔介意你將我當做心音，我唔介意你既溫柔係對住佢而唔係對住我，唔介意你唔只一次攬住我而當自己攬緊心音，真係唔介意。」我邊述說著，手也開始顫抖，「但係點解要發掘我既傷口？」

痛苦，沒有解除。
不斷說服自己，可能會有新的希望，可能會忘得掉想忘掉的事情。

但是，失敗了。

「好想知我自殺既野？」我指著旁邊的海，「就係海。我係跳橋自殺死。」
「世娜，你冷靜d先。」凌鏡唯想讓我冷靜下來，但卻不是如此容易。
「我死既時候好冷靜。」鼻腔傳來一陣酸意，「完哂成日既行程，冷靜咁渣車去東湖大橋，冷靜咁跨過橋欄，冷靜咁坐起橋邊，冷靜咁望住海。」

海水很冰。
但是，因為這樣，才讓我有了感覺。
因為如此冰冷，所以我才放心擁抱它。

「我冇帶走任何一樣野，冇寫遺書比任何人。」我的眼眶也開始模糊起來，「因為呢個世界，冇任何野值得我留戀。」

一切的一切，都如此醜惡。
不值得被愛。
充滿著不潔。

「你好想知點解我自殺？」我看著站在自己對面的凌鏡唯，眼淚開始流下來，「知唔知點解，我會揀跳橋？」

窒息感。

那是我的生命。

好像是沉沒了在水底一樣。
明明就好想要掙扎、很想回到水面。

但是，卻發現自己的腳被鎖鍊和一個箱子繫在一起，怎麼努力都掙不脫。

所以最後便只好放棄掙扎，由得自己一個人在黑暗中。

漸漸死去。

「點解蠶豆症發作果時要救我？」我的語氣也開始加重，「明明當時係意外，我死左都唔會影響到心音。點解要救我？我想死，點解要阻住我？」

為什麼不讓我死？
為什麼阻止我？

「明知道我希望自己去死…」我狠狠地瞪著凌鏡唯，「點解唔比我去死？！」

凌鏡唯看著我，愣了幾秒。
然後，眼神中竟然多了一分憐惜。

不要這樣看著我。
不要同情我。

『去死吧』。

從出道前開始，在網絡中便已經不少這樣的評論。

但與此同時，我比起任何人…
要多出千倍百倍地這樣咒罵著自己。

從我跟從著的那個信念破滅的那天開始。
從我對身邊人的信任已經完全毀壞的那天開始。

從我發現自己一直都只是個傻瓜及工具的那天開始。

便已經開始跟隨著那些妒忌、怨恨著我的粉絲那樣…
無限來回地咒罵自己。

去死吧，吳世娜。
你死了的話，這個世界會變得更好啊。

明明其他人都希望我能死去…

「世娜...」凌鏡唯看著往後退的我，「你想去邊？」
「唔好跟住我。」我警告著道，「如果唔係，我即刻跳落去。」

我直視著凌鏡唯，不斷往後退。
到保持一定距離後，我才轉過身去，跑離海旁。

明明其他人都希望我死去。

你又為什麼要阻止我？

我沒有其他想做的事情了。

只有不想再活下去的想法。

對了，那天也是。
Haibey與我初次見面的那天。
在這個身體甦醒的第一天。

本來找出了記事本，就只觸發了有文字會出現在記事本上的條件。
會看見Haibey出現，是因為『隱藏觸發條件』。

我想死。

我想自殺。
我想停止掉這一切...
我想一了百了。

沒有其他的原因...
就只是因為我累了。

累得，已經沒有辦法再撐下去。
就連呼吸，都痛苦得讓我不想繼續活下去。

強迫自己抑壓著的這一切...

為什麼不讓我死？
為什麼阻止我？

凌鏡唯。
為什麼要救我？

為什麼不讓我繼續一個人活在黑暗裡？
我甘心地，活在那個海底的世界。

反正，我已經習慣了。

但是，救了我，再摧毀我，會讓我受不了啊。
讓我產生誤會，產生那種『說不定可以活下去』的幼稚想法。

然後，再讓我破滅掉『可以忘掉過去』的幻想。

不潔的人，就是不潔的人。
工具就是工具。

我已經永遠，都沒有可能像正常人那樣活著了。

街上有這麼漂亮的燈光...
行人們展開著這麼幸福的笑容...

為什麼這麼不公平？

為什麼所有人都這麼幸福？
為什麼痛苦的人就只有我一個？

誰來...救救我？
誰來...

取走我的生命？

跑到累了的某個瞬間，我停了下來，看著身邊的環境。
這個讓人不知道自己身處何方的地方。

沒錯。

這才是適合我的地方。
黑暗，孤獨。
在人流當中，成為被穿梭的其中一員。

突然，從後面被環抱住了。
緊緊地...

像當天一樣。

「我講多次。」我立刻縮開，然後轉個身來，看著凌鏡唯，「唔好再理我。」
「我冇諗住理。」凌鏡唯的臉上沒有掛著什麼特別的表情，「唔好對我有咩期望。」

眼神...

看上去悲傷，無助。
而且，似乎無視掉了我的怨言。

「唔好打算依賴我，因為我幫唔到你生存落去。」凌鏡唯的語氣也非常冷酷，「可以幫到你生存落去既人得一個，果個係你。」

生存下去...？

這種可笑且幼稚的念頭。
這種不應該出現在我身上的念頭。

「既然唔打算比我依賴...」我仍然因為剛才的跑步而喘著氣，「點解仲要救我？」

既然不打算讓我依賴。
倒不如一開始就不要給我假希望。

「對唔住，我起你非自願既情況下救左你。」凌鏡唯平靜地回答著，「但好可惜，生命唔係賣場，唔係按住邊個既標準去逐一抽稱邊個比較好，邊個比較值得生存。」

...腦海中出現了什麼記憶。

關於，我的『價值』的記憶。

「就算你聽日就要死，我都會救你，因為你今日仲生存緊。」凌鏡唯直直地看進我的瞳孔，「就算你係千古罪人，我都會救你，因為你今日仲生存緊。」

不要這樣啊。
不要再這樣…猛烈地動搖著我的心。

「所以請你唔好再講咩『唔好救我』既說話，因為你好寶貴，因為你仲生存緊。」凌鏡唯的語氣既堅定而又冰冷，「因為生命既價值唔係在於你既能力同埋表現，唔係在於你同我阿妹有冇關係，而係在於你呢個人本身。」

...他在說什麼？

他知道自己在說什麼嗎？

他說，我的生命，很寶貴。
他說，我的『價值』並不在於我的能力與表現。

這些，顛倒著我從小到大所學習的『是非』的話。

我的『價值』，是什麼？

只要我再努力一點。

只要我能寫出更好的歌。
只要我能獲得更多的喜愛。

...你就會看看我嗎？

媽媽。

唔好意思丫咁多位, 我知我更得好慢
我會努力勁趕工

多謝你地即使起搬左屋後都仍然追故, 你地比左好大動力我
仲起我唔起度既時候幫我推PO

我一介寂寂無名既廢青竟然可以得到如此厚愛, 好滾動

個種心痛欲絕的感覺！真係感受到佢個種絕望！點解冇人察覺佢的感受

===================================================================

「公司知道要延遲拆線嗎？」劉夏謙從駕駛座看著我這邊。
「不知道吧。」我搖了搖頭，看了傷口一眼，「算了，反正也只差幾天而已。」
「剛剛醫生不是說下星期一才能拆嗎？」劉夏謙嘆了口氣，「你下星期四就回歸了啊？」
「沒關係的，又不是即日回歸。」我說服著道，「放心吧，我以前也試過在受傷時跳舞，沒有想像中那麼難捱啊。」
「還真的是瘋子一般的女人啊...」劉夏謙吐槽道，「這次舞蹈的難度不是增加了嗎？」
「嗯，因為練習時發現跟得比他們想像中好，所以直接多排了一個比較難的版本，用在主打歌的兩個版本上。」我向劉夏謙解釋著，「你們那邊呢？不是更難嗎？」
「嗯，舞蹈比上次更難了。」劉夏謙嘆了口氣，「沒辦法啊，最近的偶像們都已經越來越會跳舞了，公司也不想我們被比下去。」
「辛苦了。」我嘆了口氣，「在這個節骨眼上，你還是早點回去休息吧？」
「都說沒關係了。」劉夏謙重覆著道，「倒是你，好好想想如果傷勢惡化的話能怎麼辦吧，你連報備都沒有做，出事的話公司也不一定要管啊。」
「我會注意的。」我承諾著道，「沒辦法啊，泰烈哥哥已經夠忙了，我不想加重他的負擔。」
「所以說還真是個瘋女人啊。」劉夏謙再次強調著，「在回歸前一星期才換一個沒有當過經紀人的經紀人，而且還是精神狀態未回復嘛？」
「沒關係啊，我很信任他。」車在路旁停下來，我便看著旁邊的餐廳，「就是這裡嗎？」

看上去很高級......

「嗯，就是這裡。」劉夏謙嘆了口氣，「我在這裡等你。」
「...真的不先回去休息？」我還是不放心地問道。
「放心吧。」劉夏謙直截了當地回答道，「你三十分鐘內就會出來的。」

...怎麼說？

我點了頭，然後被劉夏謙催促著下車。
下了車後，我便緩步走到餐廳。

說起來，劉夏謙讓我穿著這樣正式的晚裝來吃飯...
就像是要出席什麼頒獎禮一樣的。

一進餐廳，待應便已經認出了我，而且主動地把我帶到一個窗邊的二人位置。
一個黑色短髮的女人坐了在二人桌的另一邊。
我被待應邀請坐下，然後也坐了下來，看著待應離開。

對面的女人，很有氣質。
白晢的皮膚，雙眼皮，高鼻。
穿著很斯文，臉上漂亮的輪廓上蓋著淡淡的妝。
雖然看起來已經不年輕，但只看外表的話，是大約三十多歲的女人。

「因為很餓，而且不知道你要多久才到，所以先點了吃了。」女人把叉子上的牛扒放到嘴前，「不介意吧？」
「不介意。」反正你都已經在吃了。

這種感覺不太舒服。
就像是被無視及不尊重一樣。

「聽說你把熙碩辭退了？」女人咀嚼過後，又開始切割下一塊牛扒，「換成之前企圖自殺但被你救起的那個過氣歌手？」

...過氣歌手。
她用的詞彙也讓人感到不舒服。

「是的。」為免被識穿，我也盡量把對話縮短。
「還真任性啊。」女人再次把牛扒放到嘴前，「盡做些沒好處的事情呢？」

...從她說第一句話開始，便沒有正視過我一眼。
比起我，她看食物的時間要多出許多。

而且，她的聲音很熟悉。
好像在哪裡聽過......

「我聽說了。」女人把牛扒咽了下去，「你把熙碩辭退，是因為他企圖強姦你？」

聽了這話，本來還在回憶著她的聲音的我，立刻呆滯地看著眼前的人。

...先不管是哪來的消息。
她為什麼能如此冷靜地陳述這件事情？

「也是的，他這麼沒有規矩，沒有錢又想碰人。」女人拿起紅酒，喝了一口，「但始終還是不應該因為這些事情而壞了大事，就像我上次說的那樣。」

即使我沒有回應也好，女人也還是繼續說著自己的話。

「聽說這次有社長兒子看上了你？又年輕又有錢。」女人終於第一次與我對視，「睡了嗎？」

...她在說什麼？

我甚至管理不了自己的表情。
只剩下驚恐。

「啊，看這個樣子還沒有？」女人的語氣非常失望，然後再拿起叉子，想把最後一塊牛扒吃掉，「不是告訴過你了嗎？這種事情在演藝圈中很普遍的。不要再像上次那樣小孩似的受到衝擊了，他們這些有錢人能看上你，你應該感到榮幸。」
「我...討厭啊。」我直接地表明道，「要跟自己不愛的人上床，我不想啊。」

I statement。

明確地指出自己的感覺的溝通方式。

在面對不懂得如何了解別人感受，但希望能了解的人身上。
又或者，會像我現在這樣。
用來測試眼前的人，到底是不懂得如何了解別人感受，或是從一開始就已經沒有想過要尊重別人的感受。

「你從小到大。」女人用無辜的眼神看著我，語氣卻是那般峰利，「都沒有說過一句『討厭』啊？」

...後者。

這種不尊重...
讓我想起自己的回憶。

不是啊。
我很討厭啊。

我不是說過了嗎？

『做咩歌手姐？』
『你從來都冇話過自己想做歌手。』

...不是啊。
我不是沒有說過啊。

不過是，你們『選擇』沒有聽過而已啊。

因為我是『小孩』嗎？
我的感受，不需要被正視嗎？

只要能達成你們認為『好』的事情？

『我係為你好啊。』

不要啊。

不要再用這種什麼『為了我好』的糖衣...
包裹著那種一廂情願的希望。

「啊，甜品我外帶就好了。」女人吩咐侍應的聲音，把我喚回到這個現實。

我想起來了。

在剛交換靈魂時...
半睡半醒之間，我有聽過這個聲音。

『醫生，無論如何，都要讓她醒過來。』

女人的聲音。

『熙碩啊，我說過多少次了？她可是搖錢樹，不能停止賺錢，你為什麼還要任由她昏倒？』
『...哼，但上去就像是這樣關心著一樣，但還真是可憐的女兒呢。』

閔熙碩的聲音。

是她與閔熙碩的對話。
如此關鍵的對話。

「怎麼？就像是我做錯事情的那樣？」女人輕笑了一下，「你應該要感激我給了你這麼好的身材和臉吧？還有，我可是辛苦地供養你學音樂的啊？」

...世娜姐姐是那樣如此真心地喜歡音樂。

她也知道了吧？
其實，她的母親並不是因為她喜歡音樂才讓她學的。

「我是...母親的工具嗎？」我的雙眼向著前方，微微失焦，「我的存在，就只是搖錢樹嗎？」

女人聽了這話，笑得更開了。
讓我感到更為心寒。

「還真是像小孩子一樣呢。」女人的眼神是如此的溫柔，語氣卻像是另一個人發出的那樣峰利，「是又怎樣？」

...我沒有聽錯。
她說，『是又怎樣』。

「你是工具。」女人像是害怕我沒能聽見的那樣重覆著，「那又怎樣？」

從一開始讓世娜姐姐學樂器，就已經是投資而已。
她又漂亮，身材又好。
如果連樂器也一併精通，她很有潛力，成為人氣歌手。

投資成功了的話，她的身價便能翻倍。
然後，為母親也帶來極大的收益。

「謝謝你今天請我吃飯。」女人接過了侍應遞給自己的小袋子，「下次出來時，希望能聽到不會讓我失望的消息。」

女人站了起來，我才看到她的身型原來如此嬌小瘦弱。
她沒有回頭，而是直接轉身走向門口，然後離開。

留下我一人，愣在原地。

主因...？

世娜姐姐死的主因...
不是單純因為被企圖強姦。

而是因為她母親的...

瘋狂的價值觀。

把女兒當成工具。
投資。

她剛才說，上次世娜姐姐感到『衝擊』。
該不會...是在上一次吃飯時才提起自己被要求上床？

...然後，獲得了這種回應。

「就說了吧。」劉夏謙看到了進入車廂內的我，「不需要三十分鐘啊。」
「我好像知道了。」我黯然地看著前方，「世娜姐姐自殺的原因。」

劉夏謙嚴肅地看著我，好像是在等待著我的答案一樣。

於是，在回宿舍的路上，我一直在交待著剛才世娜姐姐的母親對我說的話。
這就是交易後的效果吧？

在飯局裡，親自了解到世娜姐姐的感受。
面對著她的母親。

劉夏謙說，他其實有想過這個因素。
尤其是在我親身經歷被企圖強姦以後...
他便開始確定這個因素。

一問之下，才知道世娜姐姐的父母在很久之前已經離異。
父親本來想爭撫養權，但因為世娜姐姐的母親以死要脅他，所以他便無可奈何地放棄了撫養權。

之後，父親再婚，而且搬了到澳洲。
從那時候開始，世娜姐姐便很少再看到父親。

世娜姐姐她，被當成工具一樣成長。
出於污泥而不染......

可是，卻因為這樣，所以她的家庭中，並沒有與她價值觀相近的人。

這段時間以來，她到底是怎樣撐過來的...？

「喂。」劉夏謙把車泊好，正想下車時，看到了仍有餘悸的我，「餓了吧？一整晚都沒有吃過東西。」
「啊，嗯。」我回應著道，把安全帶解開，「我沒有胃口。」
「上次說過想吃紅薯披薩吧？」劉夏謙提及道，「我們點外賣吧？」

我看著劉夏謙，愣了一下。

這樣...是在關心我嗎？
不像劉夏謙呢。

「吃完了之後，就是凌晨時分了。」劉夏謙繼續建議著，「明天開始就要正式開始到處錄製節目，預備回歸了，到時候就沒有時間出去玩了。」
「所以呢？」我不解地看著劉夏謙。
「喬裝一下，去超級市場吧？」劉夏謙微笑著道，「反正凌晨時分，人不會很多的。」

...超級市場。

我一直提著自己很想去的。

「為什麼？」我還是不能肯定自己心中的想法。

劉夏謙...

你現在看著的人，是世娜姐姐，還是我？
對我，你有怎樣的想法？

我的存在，對你來說，是負擔嗎？

還是...

還沒有想出答案來，劉夏謙的動作已經停止了我大腦的想法。

他解開了自己的安全帶，然後把我拽了過去，輕輕地抱住。

又是這種，讓我的心跳能隨時停下來的動作。
讓我明知道自己不應該倚靠任何人...

卻還是希望倚靠他的動作。

過了一會兒，他輕輕放開了我。
然後，在我的額頭上，吻了一下。

「謝謝你。」即使只是輕言細語，但距離卻近得能就這樣聽見，「一直為了我與世娜費心。」

...他在說什麼呢。

一直在費心的人...
明明就是他啊。

把自己的情緒都壓了下來，一直照顧著我的人...
明明就是他自己。

「這段時間辛苦了。」劉夏謙的眼神非常真誠，「以後記得，就這樣做回你自己就好了。」
「欸？」我還是不能立刻反應過來。
「你的夢想，是當歌手對吧？」劉夏謙反問著道，「那麼，以後，不管是剩下了多少時間也好，就做你自己想做的事情吧。」

...我在你的眼中。
到底是工具、是吳世娜，還是...？

「心音。」

在車內響起來的名字。
寧靜的空間內...

讓我想要多聽幾次的叫喚。

呢個世界太多世娜

點解可以有d咁pk的母親，根本有病！咁相比之下，心音其實真係幾幸福，但其實根本沒可能比較

===================================================================

「喂，音音。」

Aron的聲音，把我喚回了現實。

「你搞唔搞得掂嫁？」Aron擔心地看著我，「你而家咁既情況，應該連機都渣唔到？」
「我okay嫁。」我友善地微笑著，「Sorry啊，本來應該係我寫訪問稿...」
「傻既，好心你失憶既就抖下啦，擔心呢樣擔心果樣。」Unique也搭話道，「陣間音音哥以為我地虐待你啊。」

白色的燈，白色的牆，醫院般的裝潢...

這裡是寧養院。
也就是，供人善終的地方。

根據凌鏡唯之前的解釋，是因為心音他們正在搜索題材，作為畢業功課用...
所以，想要嘗試採訪正在善終期的病人，便拜托了凌鏡唯，找到了熟悉的朋友，讓他們來到這裡做訪問。

凌鏡唯今天沒有來這裡，說是有事情要做...
卻又說不出是什麼事情。

對了，從我在海邊跑走的那一晚開始，我們兩個便又開始尷尬了起來。

『唔好對我有咩期望。』

那一晚的那一句話...
直直地打進了我的心靡。

他說得沒錯。
我憑什麼抱有那種天真的想法？

希望留在這個地方。
希望倚靠他。

希望當時的遺憾...能夠不再發生。

我的期望，豈不又是一廂情願嗎。

「三位，可以跟我離啦。」醫護助理的聲音傳入耳中，身旁的Aron輕輕推了我一下，我便知道是要開始工作的時間了。

帶頭的，是負責我們訪問工作的醫護助理陳先生。
剛才與醫生談詳情時，他也一樣在場。

房間裡仍然是像病房一般的裝潢...
角落的床上，坐著一個男生。

...不，在我看來，甚至可稱作『男孩』。

他看上去，甚至要比我來得年輕許多。
就像是個初中生一樣。

「呢位係Eden。」陳先生向我們介紹著道，「佢係第一次比人訪問，可能會有d緊張。」
「好啊，唔該你。」Aron仍然有禮地向陳先生道謝，然後轉向Eden，「Hello，Eden，我叫做Aron。」
「你好啊，Eden，我係Unique。」Unique也跟著介紹道。
「你好，我係音音。」Aron與我對看了一眼，然後我也立刻自我介紹道。
「Aron哥哥，Unique哥哥，音音姐姐。」Eden看著我們，逐一輕喚著道，「你地好。」

Eden的鼻前放著一條膠管，通過兩個分支點，輸氣進鼻孔位置。
而膠管的另一方，則接駁著一部方型的機器。

...那是氧氣供給機嗎？

頭上載著一頂深藍色的冷帽。

...他很瘦。
就像是只有一層皮蓋在骨上的那樣。

「凌小姐，睇離Eden好中意你。」陳先生微笑著道。
「...我？」我不解地重覆著道。

可是，這樣說來，Eden的確一直盯著我看。
這下子麻煩了，我可不會與小孩子相處啊。

而因為Eden這個鮮明的喜好，所以還是決定由我與Aron提問，然後Unique負責拍攝及收音。

「食左飯未啊？」先從一般問題開始吧。
「食左啦，呢度好早就食飯。」Eden微笑著道，「你地呢？哥哥姐姐，食左飯未？」
「我地陣間至去食。」再次放出放送用的笑容。
「食多d啦，發育期。」Eden仍然主要注視著我說話。

心音已經二十二歲了吧...？
還能發育嗎？

不管了。

「係呢，岩先聽陳生話，你係第一次比人訪問...？」Aron逐漸進入正題道，「你起呢度住左幾耐啊？」

可是，Aron的洞察力很強。
而且...很細心，在專注聽取別人說話的同時，便會找出可以往下問的重點。

「啊，我起呢度住左半年啦。」Eden明朗地回答道，「由岩岩證實患肺癌開始。」

我完全無視掉鏡頭的存在，愣了在原地，無法說出任何一句話。

肺癌。
在一個這麼小的身體裡。

這裡是善終服務的地方。
而Eden，在證實患病後便立刻住進來了？

「Eden你幾多歲啊？」Aron接著繼續問道。
「10歲啦。」Eden笑起來的樣子更是天真，「如果仲可以翻學既話，就已經小六啦。」

...十歲。
我還在上學的年齡。

「呢間房得你一個住？」Unique提出問題道。
「唔係啊，本來仲有個小朋友，但佢最近離開左。」Eden回答的聲音很輕，但當中傳遞的訊息卻極其沉重，「我地既病狀差唔多，所以，其實我諗我都差唔多可以見到佢。」

聽上去明明是如此平淡的語氣。

「你屋企人呢？」Aron小心地發問道。
「唔知啊，我細個就已經入兒童之家住，修女話佢地分開左，去左唔同既地方。」Eden回答的時候仍然保持微笑，「而家大個左就知道，佢地應該係離左婚，而且兩個都唔想要我。」

...你還不是很『大個』而已啊。
也不過只是活了十年罷了。

「掛唔掛住家舍既朋友？」我初次發問道。
「掛住啊。」Eden再次綻開了更開朗的笑容，「佢地有時都會離探我，每次佢地離，我都會好開心。」
「岩先聽陳生講，有好多病人都會選擇翻自己屋企養病。」Aron憶述著道，「你咁掛住家舍d朋友，點解你唔好似佢地咁，申請翻去家舍住既？」

很好的問題。
卻讓我有點擔心，這個弱小的身體能否承受。

「我唔想麻煩到家舍既職員。」Eden的笑容稍稍黯淡了下來，「佢地都話好歡迎我翻去住，但其實我知道，當我真係翻去住既話，佢地會好麻煩。佢地平時已經夠忙，我唔想佢地因為我一個而變得更忙，忙住成日留意住我既情況，忙住推住我周圍去，忙住餵我食野。」
「...就係因為，你唔想煩到佢地？」我重覆確認著問道。

因為，對一個小孩來說，這樣的想法太成熟了。
太為人著想...

太不現實了。

「其實唔係，我唔係真係咁好，我好自私。」Eden苦笑著，眼神開始失焦，「我只係想將我同佢地之間既回憶停留起最好既時候，唔想最後佢地對我覺得厭煩，唔想自己既印象變差。寧願佢地一直遠遠地咁望住我，咁反而佢地會愛我，會同情我，會可憐我。」

再一次，我因為Eden的話而愣住了。
Aron似乎也無法一在時之間反應過來，同樣說不出話來。

不是啊。
你想任性一點，也是沒關係的。

不需要這樣為人著想。

上帝把你的親人拿走，把你的健康拿走。

你要任性也可以啊。
你要向祂發怒也可以啊。

不需要這樣...
把自己放到最後。

然後，把自己充滿愛心的行為...
演譯成『自私』啊。

「Eden...」Aron再次開始溫柔地發問，「你中唔中意呢度？」
「中意啊。」Eden的笑容又重新加添了一些天真，「成日都有義工過離同我地玩，又或者好似你地咁過離搵我地傾計。」
「仲有呢？」Aron追問著道，「你中意食咩？玩咩？」
「我中意焦糖燉蛋，好好食。」Eden說到了自己喜歡的話題，便笑得更開了，「我中意去公園玩，上次家舍家長話帶我地去迪士尼玩，但未去我就已經入左離lu。」

...明明就覺得那樣遺憾。

但是，在他的話語中，就像是不想我們擔心的那樣，說得如此不在乎。

「迪士尼入面，最中意d咩？」Aron溫柔地微笑看著Eden。
「飛機仔—！」Eden興奮地輕叫道，聲音卻小而沙啞。
「...飛機仔？」我不解地看著Aron。
「飛機總動員啊可？」Aron的眼神雖然是看著Eden，但卻是在話語中向我說明著。
「...Eden。」我也稍稍扯開話題，「你既夢想係咩？」
「飛機師—！」Eden又再次興奮起來，「我想渣飛機去唔同地方，去影靚靚既相！」

飛機師...
如此美麗的夢想。

為什麼...

上帝總要把擁有夢想的人燒至灰燼？

「但係，Eden而家上唔到飛機，去唔到唔同地方...」Eden稍稍噘嘴，「所以，Eden會為你地祈禱，希望你地快d去到其他地方旅行。」
「點解係希望我地去？」Alan好奇地追問道。
「希望你地可以去多d唔同地方，然後影多d相比Eden睇。」Eden解釋著道，「我會為你地祈禱。」

聽了這話，我與Aron又再次不能馬上反應過來。
太善良的話。

太殘忍的命運。

「Eden。」我緩緩地吐出話來，「你唔嬲上帝咩？」
「唔會啊。」Eden沒有一絲猶豫，「Eden覺得自己已經好幸福。可以生存，可以呼吸，可以識到朋友，可以同你地傾計。我覺得好感恩。」

...不要說這種話啊。

這個世界與你不同。
不同於你的純潔，天真...

這個世界，醜惡，人與人之間充滿不信與背叛。

你根本不需要為生存在這個世界上而感到感恩。
相反地，應該是這個世界需要為你的存在而感恩。

考慮到Eden的身體狀況，採訪沒有進行太久，我們便結束了，並且回到大廳。

「音音？」Aron擔心地看著我，「你冇野啊嘛？由岩先採訪開始，你面色就好差。」
「冇...」我與Aron對看了一眼，「覺得有d可惜姐。」
「岩啊，我都覺得好可惜。」Unique也贊同道，「咁可愛單純既小朋友，竟然有咁可憐既身世，而家仲要有埋病。」

這段時間中，他會有多痛苦？

想要回到自己成長的環境，即使那裡並沒有他的父母。
想要脫離病魔的纏脫，不要再被那樣折磨。

而他，這樣堅強地繼續活著，感恩地過他的每一天。

相反地...
我呢？

「佢受既苦係好多。」Aron突然摸了摸我的頭髮，「但係，你受既苦都好多。」

我看著Aron，眼神稍微驚奇。
他就像是知道我的心裡在想什麼的那樣...

「受左幾多苦，唔係可以量化既野。」Aron的語氣非常溫柔，「唔好去懷疑自己，唔好去怪責自己，因為即使起同一個地方跌親，痛既程度都可以好唔同。」

即使在同一個地方跌倒...

我希望，自己能更堅強地站起來。
就像別人那樣。

「不如我地做d野，拍完又可以用離做FYP，然後Eden又會開心？」Unique提議著道。
「講就易。」Aron輕輕嘆了口氣，「但邊有咁易可以又有視覺效果，又係Eden既情況許可，仲要起聽晚之前準備好？」
「Eden一路都住起度？」我像是想到了什麼似的，開始提問道。
「係啊。」Unique興奮地轉向我，「睇離有idea？」

岩啊, 但其實要量化佢地有幾幸福同埋不幸都好辛苦
就好似世娜都會量化Eden同佢既不幸咁

睇到好sad唔想死的人，要死，想死的人，死唔到，活著的人，要背起逝去的人時間，每一秒都要珍手

===================================================================

「做得不錯啊。」

還沒有回到待機室，一個男人已經走到我的旁邊，讚賞著道。

「謝謝前輩。」我向著男人鞠躬道，「謝謝你們今天的照顧，你們辛苦了。」
「世娜真的變了很多呢。」另一位較高的男人也走過來搭話道，「做得很好啊，我不知道原來世娜是這麼會做節目的啊。」
「不是的，是託了前輩們的福啊。」我再次鞠躬道，「你們辛苦了。」
「接下來還要趕行程吧？」較高的男人慰問著道。
「是的，因為馬上就要回歸了，所以要開始忙了，待會也有拍攝劇集的行程。」我也微笑著回答道，「但雖然是很忙，卻很幸福呢。」
「剛剛在節目中聽了一小段，新歌真的很不錯呢。」剛才先叫著我的男人也稱讚道，「這次專輯一定會大賣的。」
「是啊，而且舞也跳得很好。」較高的男人立刻接話道，「又這麼會做節目的人，一定會大紅的。」

果然是主持人呢...
洶洶不絕的話題。

在一系列的問好完成後，我也回到了待機室去了。

「可是，真的做得不錯呢。」李晟浩也笑著讚賞道。

...是錯覺嗎。

自從閔熙碩離開了公司以後，晟浩開朗了非常多。
像是由心而發地喜歡上班那樣。

「這樣下去的話，看來會因為轉換了形象而造成話題呢。」旁邊一個男聲傳來，「始終本來是那樣出了名不太會做節目的藝人。」

...始終因為世娜姐姐是走氣質實力派路線的人啊。

要是被世娜姐姐看到我剛才在節目上那個完全放鬆的狀態的話，說不定會崩潰吧？
我在一瞬間把她的斯文形象徹底破壞了呢...

可是，其實我並沒有故意做什麼。
明明就只是像平常那樣行動...

可是，主持人及製作單位卻好像很喜歡我的行動。

「可是，哥哥也做得不錯啊。」我看著剛才向我說話的林泰烈，「才剛上班幾天，感覺就能完全適應了。」
「壓力很大，好嗎？」林泰烈立刻反駁著道，「你不是不知道自己有多少邀約吧？」
「所以說辛苦你了啊。」我也笑著賣乖道，「謝謝你，有泰烈哥哥當我的經紀人，真好呢。」
「...不，是我要謝謝你才對。」林泰烈真誠地看著我，「把我救了，而且還給我工作的機會。」
「是哥哥自己救了哥哥啊。」我也變得認真了起來，「即使活了過來也好，要如何使用自己的身體與生命，是只有哥哥能決定的事情。」
「世娜，泰烈哥，差不多要走了。」李晟浩在一旁提醒著，「之前報了說世娜半小時後能到片場啊。」
「知道了。」林泰烈看著我，綻開了一個笑容，然後便把物資逐一拿起，「晚餐要訂什麼？」
「我今天想吃中國料理啊，尤其糖醋肉。」我也一同拿著物資，「晟浩呢？」

我好像，得意忘形起來了。

雖然忙得不能睡覺，甚至連食物也不能隨便吃，飲料也不能隨便喝，以免在節目錄製期間有任何生理需要。

明明就覺得這種已經是一種觸及到人權的非人生活...

可是，我卻開始喜歡上這種生活。
甚至，開始希望能繼續這種生活。

===================================================================

「喂，矮妹。」Unique的聲音從我的旁邊響起，「唔夠高就唔好學人痴貼紙啦。」
「咁如果唔係仲可以做d咩喎。」我反問道，看著正在把飛機模型安裝到從天花板上吊下來的線上的兩人，「你地做緊既野更加唔適合喎。」
「Unique你唔好理音音住啦，佢會搞掂自己。」Aron阻止著道，「快d專心d搞左呢個先啦。」
「聽唔聽到啊，搞掂左你自己先啦。」我專心地量度著角度，把貼紙貼到牆上。
「咁落去趕唔切嫁喎。」Unique邊安裝著模型邊說道，「音音哥唔離幫手？」

這話一出，我又再次無法專心起來了。

凌鏡唯嗎。
自從那天我在海邊時與他的爭執過後...
我們便沒有說過話了。

本來打算昨晚回去能看到他，便跟他道歉的。
可是，因為臨時打算替Eden製造驚喜，所以昨晚趕得沒有回家，而在Aron的宿舍房間裡研究著計劃的物資及拍攝的器材等詳情，以及拍攝事前的準備影片。

「今日星期五，阿鏡要實習啊。」Aron交待著道，「我諗要到都唔會咁快。」
「你明知人地要實習，仲叫人拎貨？」一個熟悉的聲音從病房的門口傳來。

凌鏡唯...
白色的短襯衫，卡奇色褲子的褲腳被摺起至腳腕上方。

又是這套衣服呢。

「鏡！」Aron驚訝地看著凌鏡唯，「離得咁快既？」
「飛過去嫁。」凌鏡唯放下自己手上的物資，「呢堆野點樣？」
「比音音啊，佢會識整。」Aron指示著道。

一聽到Aron的話，我與凌鏡唯同時地對看著。
以後，尷尬地再次避開眼神。

「...唔該。」我接過物資，打開膠袋，「交比我就得。」
「有咩要幫手就叫我啦。」凌鏡唯的語調依然溫暖，「窗簾直接換左佢？」
「係。」我點了點頭，把設計圖交給凌鏡唯，「呢張係設計圖。」
「你自己畫既？」凌鏡唯邊閱讀著設計圖邊問道。
「Aron同我一齊畫。」我也直接地回答道。
「Okay，咁我換左窗簾先。」凌鏡唯把設計圖還給我，然後看著還在處理模型的兩人，「你兩個洗唔洗幫手？」
「唔洗啦，我地搞得掂。」Aron沒有猶豫地答道，「你快d幫音音啦，就離趕唔切。」
「音音哥。」Unique也看著凌鏡唯，「同鏡頭打左招呼未？」
「都咩時候仲打招呼？」我與Aron幾乎同時駁斥道。
「洗唔洗咁惡啊。」Unique不悅地繼續弄著模型，「都係想條片好睇d姐...」

聽見了這話，我與Aron對看了一眼，然後有默契地笑了出來。
接著，繼續努力地佈置著房間。

終於在半小時後，房間內大部分的佈置都已經完成，Aron也拿著昨晚已經訂好了的兒童飛機師裝束，與拍攝著的Unique一同出了去，找出Eden，並讓他換上飛機師的裝束。
而我與凌鏡唯，則在房間中等待著。

「熄燈？」凌鏡唯站在燈鍵的旁邊，看著我問道。
「嗯，熄哂先，Eden入離再開。」我想了一下後回答道。
「你唔驚黑？」凌鏡唯在按下鍵前再次確認著。
「嗯，唔驚。」我也確認了道。

房間在關燈後瞬間變得一片漆黑。
然後，我感受到凌鏡唯坐到我的旁邊。

「點解擔心我會怕黑？」我不解地提問道。
「因為音音好怕黑。」凌鏡唯輕聲回答道，「或者應該話，我怕音音見到黑，多過佢怕黑。」

...這句句子的結構聽上去有點問題，又好像沒什麼問題。

「當起光既地方，音音會好開心，好活潑，比人一個好樂觀既印象。」凌鏡唯的聲音既溫暖，卻又帶著一點遺憾，「但佢果d唔好既情緒，唔係冇左，只係收埋左。當起黑既地方，音音會自己一個，然後無限釋放佢果d唔好既情緒。」
「釋放...？」我不解地重覆著道。
「應該係呢一度。」凌鏡唯拎起我的左手，觸摸著手腕的位置，「係其中一個釋放唔好既情緒既方式。」

疤痕。

一條又一條的刮痕。
即使沒有光...

卻非常清晰的刻在我的心裡。

凌鏡唯早就知道了。
心音割腕的事情。

「我一直都知。」凌鏡唯靠在我的肩上，「Sorry，其實我一路都知。」

即使是外人，在第一次看見這些疤痕的時候，我也感到心痛。
更何況是如此疼愛凌心音的凌鏡唯？

「Sorry。」凌鏡唯的聲音非常細小，「係我救你唔到。」

腦中，在哪裡響起了凌鏡唯的聲音。

『我學咩人做社工...？』
『連自己愛既人都救唔到。』

自責、內疚...

其實並不需要這樣。

選擇活下來也好，選擇死去也好。
這是我們的選擇。

你並沒有必要，為我們而感到自責。

「聽到聲啦。」凌鏡唯重新坐好，「要準備禁掣啦。」

我聽見了這話，便又找回了精神，準備按下佈置的開關鍵。

看見把病房的門打開的Eden，我便按下手上的開關鍵。
房間內的牆被反射出來的光影射著，橙色的光不斷移動著，讓映像輪流照射到房間內的不同角度上。

Eden先是嚇了一跳，再興奮地迎接著這一切的驚喜。

「哇...」Eden被推到房間內，感動地看著我們預備了的佈置，「好靚...」

凌鏡唯走到門口處，把房間的燈開啟。
然後，房間內的佈置更是清晰地映入眼簾。

床的前方吊著飛機的模型，牆上黏著不同遊樂設施的貼紙。
開燈時房間內有遊樂園的感覺，黑暗時只要在房間開啟裝飾的燈，也可以有飛機槽內的感覺。
這是我與Aron想出來的設計。

雖然與真實的飛機槽有著相當的距離...
但我們知道，Eden心中的飛機槽，比真實的要來得更可愛及純真。

「好靚...」Eden雖然是坐在輪椅上，但從表情也可以看到他的興奮，「我好中意。」

Eden被Aron推著，參觀著房間內的佈置。
看著Eden的笑容，有種被治療的感覺。

Eden，幸福嗎？
在他如此冰冷的生命中，我們的介入，能進入到你的裡面發熱發光嗎？

我瞄了凌鏡唯一眼，他也同樣笑得很滿足。
從心而發的微笑...

讓我很想把時間，留在這一瞬間。

10月27日...
時間已經流逝了將近一個月。

凌鏡唯...

那天他對我說的話，現在仍然深刻地烙在我的心裡。

『所以請你唔好再講咩『唔好救我』既說話，因為你好寶貴，因為你仲生存緊。因為生命既價值唔係在於你既能力同埋表現，唔係在於你同我阿妹有冇關係，而係在於你呢個人本身。』

我在...生存嗎？

我想起Eden昨天說的話。

『起外面既人睇離，寧養院既人，好似係因為死亡而聚埋一齊咁；但起我既眼中，大家係因為仲生存緊，所以至可以聚埋一齊。』

還在『生存』。

心...仍然跳動著。

明明這個身體並不屬於我。
可是，這一切感覺及情緒，卻如此真實。

完成了驚喜後，Eden因為到了休息的時間而要休息，我們在與院方問好了以後，也離開了寧養院。
吃了一頓夜宵，然後我便又與凌鏡唯一同回家。

回到家以前，我們幾乎都沒有說什麼話。
可是，在打開家門的瞬間，我似乎開始明白Eden今天的感覺。

琴。

在原來已經非常狹窄的空間...
家中的傢俱擺設位置作了很大的改變。

而且，多了一部鋼琴。

「點解既...？」我愕然地走到琴前，輕撫著它。
「琴日已經準備好嫁啦，專登叫左Oliver同阿曦佢地離幫手。」凌鏡唯把燈打開，然後把門關好。

光線充斥著屋中，琴的樣子更是清晰起來。
木色的琴...

「你中意木色？」凌鏡唯走到我的旁邊，「音音講既，仲有同你好熟既...劉夏謙？」

夏謙...
他們都知道這件事。

為了我。

到底是為什麼？
明明就不值得...

「點解要浪費呢d錢...」我還是呆呆地看著琴，「明明我都用唔得耐...」
「我講過，無論你生存到幾耐都好，就算你聽日就要死，只要你今日仲生存緊...」凌鏡唯輕聲解釋著，「我都希望你可以珍惜你仲生存緊既時間。」

珍惜還在生存的時間...
兩個月。

我的生命，還剩下兩個月。

明明一個月前，還想馬上結束掉這個生命...
現在，卻竟然像個傻瓜似的，有想要利用這段時間做出什麼來的想法。

「點解...？」我看著凌鏡唯，「就連我自己都放棄左既野，點解你地要幫我珍惜？」
「我地珍惜既唔係你放棄左既野。」凌鏡唯也直視著我，眼神帶點猶豫，「而係你。」

算什麼...
這些讓人感到動搖的話。

「可能你會覺得我將你當成係音音咁樣看待，而我都無可否認，有時我真係會想好似對音音咁樣對你。」凌鏡唯的語氣非常嚴肅，卻又不失溫柔，「係因為，你地兩個好似。」

我與心音...
很像？

「有d野我冇起適當既時候對音音做，冇起佢需要既時候同佢講，我唔想再遺憾多次。」凌鏡唯認真地看著我，「即使係我一廂情願都好，即使你唔原諒我都好，我都會起你身上補償。」

...『補償』。

在我的身上。

「係d咩？」我輕聲發問道，「你最想同心音講既，係d咩？」

凌鏡唯的眼神又開始猶豫了起來。

然後，踏前一步，把我輕擁入懷。

左手跨過了我的後腦勺，緊緊地固定著。
又是這個擁抱的姿勢。

接近得能聽見心跳的聲音。
讓人感覺，很有安全感。

「我愛你。」

...不帶任何一點雜音。

「無論你做d咩，無論你起邊度，我都一樣愛你支持你。」

我甚至貼近得能感受到凌鏡唯聲帶的震動。

「所以咩都唔好擔心，去做你想做既野。」

每一個字...
都在敲打著我的心坎處。

心音...
這番說話，如果讓你聽見了的話，你會怎樣？

還不算遲啊。

心音。
你能聽見嗎？

所以其實追呢個故既讀者會有d辛苦, 因為真係唔係輕鬆既故事

要快d追返時間，故事10月27，現實11月30了

呢句寫得唔錯

===================================================================

「輕鬆合格。」我回到車上，熟悉地把車門關上，「果然急救資格考試的難度還是像以前一樣呢。」

我還想繼續述說，但車廂中的空氣卻嚴肅得讓我停止了說話。

「怎麼了？」不安的感覺襲來，「發生什麼事了？」
「被拍到了。」林泰烈的聲音傳來，「你與夏謙同居的事情。」

一瞬間，空氣像是要被凝住了的那樣。

「什麼...？」我還是不敢相信的問道。
「記者的證據，兩邊的公司都花錢擋下來了。」林泰烈繼續陳述著，「公司現在急召你回去。」

...在說什麼？

在開玩笑的吧？

...不。

我不是沒有想過這個可能性。
在劉夏謙選擇要搬進來的那天，我便已經有問過了。

『這樣好嗎？被媒體拍到的話，會出亂子吧？』
『嗯，也只是三個月而已。而且，被拍到了就拍到了，反正讓世娜的名聲下降也只是影響到他們公司。』
『那麼，你呢？如果傳出這些緋聞的話，對你也會造成很大的影響吧？』
『我都不擔心了，什麼時候輪到你擔心了？你就管好自己吧。』

...明明他一直都是這樣子。
有什麼壓力也好，只是說著『沒關係』。
只要是對世娜姐姐好的事情。

明知道他說的『沒關係』並不真的代表沒關係。
明知道他這個行為是在鋼線上行走的行為。
為什麼我能如此厚臉皮地繼續無視他的冒險行為？

如此自私地...
得意忘形了起來。

直到快要到公司的時候，我才開始找回精神。

『有錄下來嗎？』

想起劉夏謙那句讓人感到生氣的句子...
卻讓我回到現實。

我盡量讓自己冷靜下來，然後把藏在背包中某個盒子的耳環及頸鍊戴上。

「今晚沒有別的通告了呢？」林泰烈看著正在調較著飾品位置的我，「有必要換飾物嗎？」
「沒關係。」我深呼吸了一下，「我必須要換下來。」

劉夏謙聯絡不上...
他該不會有什麼事吧？

我下了車，依舊裝上霸氣，向理事房走去。
我把頭髮撓到耳後，而且撥了一半到肩後。

「為什麼每一次，都不是團體會議？」我走進房間的第一句話，依舊符合本身於公司用的人物設定。
「這些事情，親自與你說會更好吧？」李基範也坐在自己的位置上，「先把手機的錄音裝置關掉吧？」
「說什麼呢？」我把手機放到桌上並關掉，「這樣懷疑人不好吧？」

李基範看著手機，滿意地微笑著。

「不是說目標只有錢嗎？」李基範微笑看著我，「那男人是什麼？」
「我喜歡他啊。」我理直氣壯地回答道，「這樣不夠嗎？」
「喜歡歸喜歡，這種醜聞要是傳出來的話，你們兩人都會出事的啊。」李基範往後靠著椅背，「還是這麼紅的偶像們。」
「所以，現在想怎樣？」我單刀直入地提問道，「除了背叛他的行為以外，我都能做。」
「真難得呢，自己主動說要做什麼？」李基範更是有興趣了，「明明不足半個月前才辭退經紀人嘛，看來劉夏謙對你很重要？」
「嗯，很重要。」我也直接地回答道，「所以，直接說吧，要什麼？」
「還記得我說的假緋聞嗎？」李基範拱到桌前，「Chaser的隊長鄭賢宇，對方的出價能彌補今次公司向記者的出價啊。」
「要做什麼？」我沒有任何猶豫。
「約會一下，在街上接一下吻，擁抱一下。」李基範述說著道，「這樣就夠了，記者們會自己大做文章的。」
「...我怎麼知道，你會不會用同一件事情來再威脅我？」我也開始半答應道。
「拿去留念吧，這是證據。」李基範把一個裝著記憶卡的透明膠盒子遞給我，「真意外呢，還以為是真的處女，結果已經和男人同居了？」
「我喜歡和誰同居，你管不著吧？」我接過盒子，把它放到背包裡。
「管是管不著。」李基範無所謂地笑著，「不過，我不管你們在房子裡做什麼，最好還是盡快分一下居，再拍到的話我可不會再買一次啊。」
「...這個你不用擔心。」雖然我也很擔心這個問題，「可是，我有一個很好奇的問題。」
「什麼？」李基範開始有一點好奇了起來。
「明明是你公司的藝人，明明假緋聞會影響名聲，讓粉絲數字下降，變相也會讓公司得益減少。」我直視著李基範，「為什麼還要傳？」

「因為你不聽話啊。」李基範笑得更開了，「我只需要聽話的藝人，你已經替公司打響了名聲，利用價值已經將要完了。傳出緋聞，讓你的名聲逐漸下降，你很快便會成為明日黃花啊。」

...還真是沒有錄音就很放心地說的人呢。

「然後呢？」我繼續追問道，「把我虛耗到合約期為止？」
「這個可以放心，我有很多方法可以讓你賺錢。」李基範的笑容加添了多份邪意，「雖然不是處女會有點打折，但要睡的話，收益還是不少的啊。」
「你的好意我心領了。」我把放到桌上的手機拿起，拎起背包，站了起來，「要傳假緋聞的時候，就再跟我說吧。」

我轉過身去，毫無留戀地離開了公司。

回到了宿舍樓下，我第一件做的事情是找一個很少人會經過的角落。
然後，拿出噴漆來，噴在牆上。

「終於真係用起牆上面？」打開了宿舍的門，第一個看見的身影是Scarlett。
「我要交易。」我把筆記本開啟，果然還沒有停止錄影，「我要劉夏謙冇因為呢件事而受到影響。」
「交易係改變唔到已經發生左既事。」Scarlett直截了當地道出，「佢公司已經逼佢搬翻去宿舍，同埋決定起一個月之內set門禁，除左趕通告之外唔比佢出門，而且沒收左佢手機。」
「咩話？」我完全受到了衝擊，「佢公司唔係好自由？」
「自由得離都係要守規矩。」Scarlett說話的時候不帶任何感情，「簽約既時候已經講過，如果因為醜聞而令到公司有損失，咁就會有懲罰。而家呢個後果其實真係唔算大，因為劉夏謙太唔聽話，所以佢地仲開會研究緊會唔會有第二d懲罰。」
「我要交易。」我毫不猶豫地提出道，「我要停止呢件事對佢有更大既負面影響。」
「...條件。」Scarlett似乎早就料到我會這樣提出，「同上次一樣。」

測試危機處理能力。

上一次接受這個條件，結果我差點就被強姦了。
同樣的條件...
我還要再接受嗎？

「我接受。」沒有猶豫的時間了。
「Okay。」Scarlett也接收到了我的要求，「Bye。」

...離開了。

這個宿舍，變得空蕩起來了。
我把錄影的片段儲存好，把剛才在車上戴著的飾物除下。

一切的事情都好像能成功被解決了。
可是...為什麼會寂寞成這樣？

一個月...
這一個月的時間裡，我都與劉夏謙住在一起。

如此突然地，便要搬走。
而且，還是因為我，所以讓他添上了麻煩。

好想見他。
好想對他道歉。

明明昨晚還在這裡打鬧過，一起吃過宵夜。
明明前幾天才第一次一起到超級市場去購物...

為什麼？

失去得如此突然。

他的衣服，行李，外套，鞋子。
明明還留了在這裡。

為什麼卻連空氣也一同變得寂寞起來？

腦中沒有別的想法。

很想見他。
很想知道他現在的情況。

『一日最衰都係你。』

再一次地...

因為我。
都是因為我。

我都瘋狂咁樣chur緊自己寫快啲

最近都po到接近冇存貨
有種睇youtube望住條紅色bar追過白色bar既感覺

多謝
現實中真係有長期病患者係咁樣諗

高質故

===================================================================

「夏謙...」我看著電話中的短訊記錄，「聯絡不上呢...？」

暗號沒有成功通過來。
而且，他已經沒有上線一段時間了。

甚至連心音，也沒有回覆過我的訊息。

他們沒事吧？

今天是Palette新專輯公開的日子。
剛才看回歸特別節目的直播時，夏謙的樣子也非常不妥。

如果不是在極為鬱悶的狀態，他不會在舞台上呈現出那個樣子。
...就像是沒了靈魂一樣，一直放空。

新聞也找不到什麼特別的消息，只是被Palette回歸的消息所充滿著。

「音？」一個聲音突然在如些空曠的課室中響起，把我嚇了一大跳。
「係—！」我下意識地立刻回應道。
「Sorry，我嚇親你？」一個男生站在課室的門前，擔心地看著我。
「冇啊，我冇事。」我也立刻坐好了，把網站關掉，「咁岩既？」

男生向前走來，我才開始看清他的輪廓。
黑色的帽子，高佻的身型。

對了。
當天幫我預約琴室的學生會幹事。

Victor。

「唔係咁岩。」Victor走到我的旁邊，「我聽你地同學講你過離呢邊等你阿哥落堂，專登離搵你。」
「專登離...搵我？」我看著坐到我身旁的椅子上的Victor，再次重覆著道。
「嗯，專登離搵你。」Victor看著我的眼神帶點猶豫及恍惚，「我想死。」

...欸？

「Sorry，我知好突然，都知可能會嚇親你。」Victor輕聲訴說著，「但我已經頂唔順。」

...看上去，明明是如此正常不過的人。
為什麼？

「我女朋友同我分左手。」Victor的語氣極度平靜，「我想挽回翻，但所有野都block哂，我知道佢已經下左決心。」
「...Victor？」我嘗試讓他失焦的眼神回到現實。
「我知道因為失戀而死係好傻。」這樣近的距離，才能看出Victor的臉上幾乎毫無血色，「但係，我冇左佢好似真係唔得。」

輕言細語...
可是，比起上一次見到他的時候，確實是像換了個人一樣。

看上去極度虛弱及消瘦。
像是被推一下也會輕易倒下的那樣。

而且，眼神中沒有焦點。
像個靈魂被抽走的娃娃一樣。

「每一日都見佢唔到，想同自己講係發左場夢，但我知唔係。」Victor繼續述說著，「係我唔識得珍惜佢，係我做錯野，係我令到佢想同我分手。我冇第二d諗法，淨係想可以翻轉頭，淨係想可以同翻佢一齊。」
「...Victor。」我看著Victor，嘆了口氣，「你幾耐冇食過野？」
「唔知。」Victor搖了搖頭，眼淚開始凝在眼框，「我唔知道，冇佢既時間係點過；亦唔明白，點解明明就冇左佢，但係呢個世界繼續運行。」

...這個世界沒有因為你失去什麼而停下來。
可是，你的世界卻因為失去了什麼而停了下來。

因為，你失去了一件讓你的世界繼續運行下去的零件。

「有冇搵過其他人傾？」始終我也不是專業人士。
「冇。」Victor的眼淚已經崩堤了，「我識既人佢都識，我唔想佢有壓力。」

...非常為傷害自己的人著想呢。

「所以就搵我傾？」我也小心地確認著道。
「因為我知道...」Victor無力地靠向了我，「你唔係因為我開心至同我做朋友既人，你唔會鄙視我而家呢個樣。」

...絕望，無力，失焦。
其他人，不會接受這個樣子的Victor嗎？

『因為開心才做朋友的人』...

「世娜—！」一個急促的聲音再次響起在課室中。

靠在我肩膀上的人與我同時地嚇了一跳，看著課室門口。
門口的凌鏡唯自己也似乎嚇了一跳。

「啊，音音。」凌鏡唯看到有其他人，立刻改了稱號。
「阿鏡。」Victor也坐好了，看著凌鏡唯。
「Victor？」凌鏡唯與Victor對看著，「你個樣好唔妥喎。」
「冇事...」Victor無力地回答道，「我唔阻你地。」

Victor想要站起來，卻無力地往下倒。

「Victor—！！」我下意識地想要扶著Victor。

我吃力地不使Victor往下墮，凌鏡唯也快速地跑了過來幫忙。

上一次凌鏡唯喝醉時就已經這樣覺得。
這個身體的力量，比我想像中大出許多。

「冇事。」Victor似乎仍然有意識。
「睇落似係血糖過低。」凌鏡唯判斷著道，「你有冇升糖素起身？」
「冇...」Victor仍然無力地回答著。
「音音，call白車。」凌鏡唯命令著，然後放下背包，在背包中找著什麼東西。
「下？」我還是沒有行動，「唔係只係一般血糖過低？」
「唔係。」凌鏡唯嘆了口氣，「佢割腕既傷口仲好新。」

聽了這句話，我才望向Victor的手腕處。
剛才被外套蓋住了，所以不知道。

但是，傷口好像因為剛才的一跌而裂開了。

我突然明白，Victor說的『不會鄙視他的樣子』的原因。

我沒有時間再想太多，致電召喚救護車。
在等待救護車來的時候，凌鏡唯邊替Victor止血，邊與他聊天。
不但是確保他的意識還在，亦是了解著他割腕的原因。

到了醫院後，經過醫生的診治，因為Victor的情緒狀態太差，所以必須要留醫處理。

而我們離開醫院時，已經接近深夜。

「辛苦哂。」我坐在巴士上層的位置，「Sorry，又麻煩到你。」
「麻咩煩姐，我唔該你就真啦。」凌鏡唯反駁著道，「搵到Victor出離。」
「...你唔覺得煩？」畢竟是如此忙碌的人。
「唔覺。」凌鏡唯直接地回答道，「佢地又唔係真係冇需要，只係冇比人發現，其他人就當睇佢地唔到。」

...被無視。

「或者唔係冇比人發現。」我嘆了口氣，「只係唔想發現姐。」

因為太麻煩了。

因為不一定是自己，如果其他人發現了的話，總會有人幫忙的。
如此忙碌的自己，如此有需要的自己。

沒有空暇去管別人的事情。

「你好似好中意坐呢個位？」我轉換話題道，「每次你都坐呢個位。」
「嗯。」凌鏡唯點了點頭，「平時音音中意坐最前，我多數都陪佢坐。但如果我自己搭既話，中意坐呢個位多d。」

左排，倒數第三行。
我坐在裡面的位置，凌鏡唯則坐在外面的位置。

「Sorry。」

又再次地，我們兩人重疊了這一句話。

然後，稍微愕然地看著對方。

「...Sorry，起海邊果日係我太惡，我唔應該咁樣罵你。」我先避過凌鏡唯的眼神，然後繼續述說著，「我比你知道左自己一直都想唔要既回憶，果一下太崩潰...」
「你有冇聽過，如果真正接受左一個現實既話，唔係唔記得左果段回憶，而係即使記起果段回憶，依然可以處之泰然？」凌鏡唯反而沒有逃避我的眼神，而是繼續直視著我。
「我唔想記起佢。」我直截了當地表明道，「我坐私家車既時候唔想坐副駕駛座，即使望到倒後鏡我都覺得好驚。」

那段回憶太恐怖。
無助，恐懼，孤獨。

即使只是回憶，都讓我想吐出來。

「我話既sorry...」凌鏡唯回到剛才的話題，「係因為即使你唔想，我都會繼續發掘你既傷口。」
「...點解？」我不解地看著凌鏡唯，「我明明就咁信任你。」

很害怕。
請不要回答出讓我對你失去信任的答案啊。

「傷者送入醫院既時候，醫生必須要檢查清楚患者身上有幾多傷處。」凌鏡唯堅定地看著我，「漏左任何一個傷處既話，都有可能導致失救。」

失救...
你還打算救這個人嗎？

這個...早就已經失救了的人。

「Sorry，即使係痛，都請你忍一忍。」凌鏡唯的語氣依舊溫柔，「因為如果唔發掘佢出離既話，唔會醫得好。」

傷口...
因為被蓋過去，早就已經發炎至壞死了。

明明就已經毫無感覺。
你為什麼還要替我處理傷口？

「公平地...」凌鏡唯像是想起了什麼來的那樣，「你都可以發掘我既傷口。」

...說得如此平靜。

瞳孔的深處，卻又如此悲傷。

造出這個人來的經歷...
到底是什麼？

「餓唔餓？」凌鏡唯再次轉換了話題。
「...少少。」我如實報告道，「你呢？」
「我好肚餓。」凌鏡唯微笑著答道，「不如買外賣翻屋企食？」

微笑...
當中卻有著哀傷。

我也很想知道。
關於凌鏡唯的過去。

買宵夜的過程中，我才想起了凌鏡唯今天急促的喊聲。

「係呢。」我看著正在等待老闆製作食物的凌鏡唯，「你今日點解搵得我咁急既？」
「啊，我...」凌鏡唯聽到了這個問題，立刻嚴肅了起來，嘆了口氣，「你聽到之後最好冷靜d。」

...這個認真的表情。
讓我開始有不好的感覺。

「今天音音有聯絡過我，同過我傾計。」凌鏡唯想了一下，然後逐漸交待著，「佢同你朋友同居既事比人發現左，所以你朋友而家要翻去自己宿舍住，而且比人沒收左手機。」

我聽了這話，愣了在原地，呆呆地看著凌鏡唯。

多謝
係令人感動既三個字

做藝人真係冇自由啊！

===================================================================

「世娜。」林泰烈輕聲叫喊著我，「沒關係嗎？你的狀態很不好啊。」
「沒關係。」我坐在原位，任由造型師在臉上畫著妝，「反正說什麼也是要演出的。」
「真的沒關係嗎？」林泰烈待造型師走遠了後，走到了我的旁邊，收細聲量，「今天會碰到他呢？」

...劉夏謙。

我已經有幾天沒有見過他了。
他出席一切活動時，看上去是那樣沒有精神...

而我，卻什麼也做不了。

本來以為以世娜姐姐的身份上台表演，我一定會很緊張的。
可是，我卻沒有什麼感覺。

跳的每個舞步，唱的每句歌詞。
聽見的每個叫喊聲。

沒有了劉夏謙在身邊的感覺，很不實在。
不管是做什麼事情也好...

也感到很不自在。

而終於，今天是我與Palette同台的日子。
因為被雙方公司的人員監視著，所以我們連到對方待機室去問好的機會都沒有。

但是，待會在宣佈本週冠軍歌曲時，身為冠軍後補的我們，必定要身處在同一舞台上。

泰烈哥哥說得沒錯。
『終於』要同台見面了。

「吳世娜要準備上台了—！」工作人員指示的聲音傳出。
「是的。」我站了起來，準備走到舞台上。

我想見他。
我想對他道歉。

他現在的心情，會是怎樣呢？

如此突然地搬走了...
甚至連行李也還在我的宿舍中。

在這種情況下，你的情緒會怎樣？
而且還要繼續工作...

一步，一步，往舞台走去。
我與Palette的五位男偶像就只有被中間的三位主持人隔著。

雖然是與我不近的距離...
但我看見了。

劉夏謙那個...依然被扯走了靈魂的身體。

「是的，現場直播音樂秀，今天的兩個冠軍後補都是初回歸便成為後補的歌手呢。」主持人在舞台報告著，「果然，冠軍的主人會是誰呢？請公開吧！」

現場的音樂變得緊張了起來，台下的歌迷也尖叫了起來。

我的目光，仍然無法脫離劉夏謙。

是誰獲得冠軍也已經不要緊了。
我只希望他能夠快樂起來。

在這個時候，意識喚回了我，提醒著我在鏡頭前不能一直看著劉夏謙。
我轉過頭來，看著前方的觀眾。

在這個時候，我才發現到有異物往我的方向快速飛來。
明明還沒有看清楚是什麼，我卻已經在瞬間舉起手來，擋在頭的前方。

玻璃碎裂的聲音。

現場進入一片混亂。
我的衣服上掛滿了玻璃的碎片。

因為被撞擊的感覺而反射地退後了幾步的我，感受到了自己被輕輕接住的感覺。
剛才的其中一位男主持人把我扶住了，讓我能站穩。

男團...
『DreamHigh』的藝能擔當成員，盧會勝。

「沒事嗎？」盧會勝擔心地慰問著。
「不，我...」我開始搞清楚現場的狀況。

舞台上一片混亂，後排的歌手們都議論不止。
台上及台下也立刻有警衛衝出來。

直播被中斷了。

剛才有玻璃瓶從台下擲來。
向著我。

只有我嗎？

我下意識地立刻望向劉夏謙。

他那焦急的眼神，與當天我因為救泰烈哥哥而進醫院時的眼神完全一樣。

他沒事...

太好了。

他似乎想往我這邊走來，但卻被身旁的成員給制止了。
是因為有粉絲在場吧？

警衛疏散著台上的藝人，讓他們能逐一回到後台。

「世娜姐姐。」盧會勝再次在旁邊叫著我，「沒事嗎？」
「沒事...」我輕聲回應著道。
「快先回去後台吧。」盧會勝扶著我，陪我往待機室走回去。

我謝過盧會勝後，便坐了到待機室的沙發上。

一旁的工作人員都極度混亂，忙得不可開交。
而晟浩是第一個到我旁邊來的人。

「世娜。」李晟浩坐到我的旁邊，「沒關係嗎？沒有受傷嗎？」
「其他人呢？」我沒有直接回答問題，「其他人有受傷嗎？」
「玻璃瓶可是向著你啊，其他人哪有這麼容易受傷？」李晟浩反問著道，「幸好你及時把手擋在前方了，不然那個瓶子會直直地在你的頭上爆開啊！」
「真的沒有其他人受傷？」我再次確認著問道。
「是啊，真的沒有。」李晟浩確認道，「你呢？你的手還好嗎？」
「...沒事。」就當是硬吃了一球罷了。

可是，其他人沒事。
這證明了劉夏謙也一樣無事。

這就夠了。

「世娜—！！」林泰烈焦急的聲音傳來，「你還好嗎？」

我看著跑到我面前的林泰烈，不發一言。

「都是玻璃碎啊？」林泰烈看著我的衣服，語氣變得擔心了起來，「你還好吧？沒有哪裡受傷嗎？舊的傷口有痛嗎？」

我依然沒有任何回應。
呆呆地，看著前方。

「林泰烈先生！」又有工作人員進入了房間，「抓到犯人了，請你立刻跟我出去—！」
「晟浩，先照顧世娜。」林泰烈看了李晟浩一眼，又看著了我，「世娜，有哪裡不舒服的話，記得要告訴晟浩。」

林泰烈又跑出了房間。

如此混亂的場景...
我卻不能感受到任何事物。

沒有驚恐的感覺，也沒有憤怒的心情。

突然，想不起任何事情來。

「世娜。」李晟浩又往沙發的方向走來，「Palette的主唱劉夏謙在待機室門口，他想見你。」

我聽了這話，稍稍抬起頭來，與站在待機室門口的人對看。

...劉夏謙。
你對我來說，到底是什麼？

現在這一刻，你又為何以如此悲傷的表情看著我？

我站了起來，往前踏步，走向劉夏謙。

他的神情，依然非常擔心。
愕然地看著我，似是能看上很久那樣。

我希望，時間能停止在這一刻。

但我知道，這個世界的事情從來不會像我希望的那樣發生。

「離開吧。」

劉夏謙也像是沒有想過這會是我對他說的第一句話。
就像我沒有想過的那樣。

好想你。

這幾天一直，很想你，很想知道你的狀況。
睡也睡不了，很擔心你會不會因為被發現與我同居而有甚麼不好的後果。

很想找你問清楚。
很想對你道歉。

對不起。
我如此任性。

我看著急步往這邊走來的人。
我認得他。

他是劉夏謙的經紀人。

「離開吧。」

我臉無表情地看著劉夏謙，再次重覆道。

「這裡不是你該留的地方。」

劉夏謙看著我，眼神更是悲傷了。

我與他對視著，直至他被他的經紀人拉走至不能看見的距離為止...
一直對視著。

不要用這樣悲傷的眼神來看著我。
不要感到內疚。

不要如此直接地，用這種眼神來看著『凌心音』啊。

這樣的話，我會心痛的。

像現在這樣。
有一種心臟快要被撕成碎片的疼痛感。

明明只是一個月...
明明開始時如此討厭你。

為什麼，現在卻如此想倚靠你？

我的心在痛嗎？

我開始感覺不到。

又來了。
這種讓人不舒服，讓人想逃避的感覺。

這裡是現實嗎？
還是...

「世娜。」林泰烈的聲音在我的耳邊響起，「要我送你上去嗎？」
「不用了。」我看了看身邊的環境，然後便解開了安全帶，「辛苦你送我回來了，回去後請快點休息吧。」
「可是，你的面色很不對勁啊？」林泰烈還是感到非常不安，「明天還能繼續行程嗎？那數量可不少啊？」
「是的，沒關係的。」我點了點頭，向林泰烈擠出了一個微笑，「請放心吧，我回去睡個覺就會沒事的。」

我打開了車門，再次微笑著，向林泰烈道別。
然後，轉過頭去，走到大堂搭乘升降機。

出了升降機後，我卻發現宿舍門外多了一個人。
坐在地上，靠在我的宿舍門口睡著了。
旁邊帶著一個黑色的行李箱。

灰色的衛衣，黑色的帽子。
稍微庸懶的感覺...

「主影？」我走到男生的旁邊，搖了搖他。

男生抬起頭來看著我。
果然是權主影。

「啊，回來了？」權主影看了我一眼，然後漸漸醒了過來。
「你在這裡做什麼？」看著站了起來的權主影，我也跟著站起來。
「啊，我嗎...」權主影看了身旁的行李箱一下，再看了我一眼，似乎終於回復意識。
「很累嗎？」我不明所以地慰問著，「怎麼會拿著行李箱來？」

問出問題的瞬間，我開始有點頭緒。

「啊，你來收拾夏謙的東西嗎？」我猜測著道，「你等等，我開門給你。」

我輸入著門的密碼，然後把門打開。

「不是的。」

在我把燈鍵按下的瞬間，我身後的人繼續述說著他的來意。

「從今天開始，我會跟你住在一起。」

...是我聽錯了嗎？
我回過頭去，看著已經連著行李箱進到屋內的權主影。

「什—」
「凌心音小姐。」

但心音都係想做

又多一個人知道秘密！

劉夏謙

...他說什麼？

他喊了誰的名字？

「雖然可能會嚇到你...」權主影把門關上，「很抱歉，我從很久之前，便已經知道你的身份。」
「什麼時候？」我的心情開始變得害怕起來。

現實...
這是現實。

剛才發生什麼事情了？

劉夏謙離開的畫面...
權主影在屋前的畫面。

還有呢？

我記不起來...

「在你第一次來New Style的時候。」權主影像是在觀察著我的那樣，「我在練舞室的門外，聽到了你與世娜姐姐的通話。」

我第一次到New Style的時候...？

『請放心吧，剩下來的這三個月內，我會盡力地以你的身份生活的。』

通話完結時，流著淚把練習室前的趟門打開的我。

『啊啊—！！』

因為沒有想到有一個人就站在趟門的外面，所以嚇得尖叫了一下。

『...對不起，姐姐，嚇到你了嗎？』
『啊，沒關係...』
『姐姐...快回去吧，被發現的話就會很麻煩的。』

...從那個時候開始。

他便已經知道了我的身份。

可是，在之後卻多次...

『下車吧，姐姐。』

裝作不知道我與世娜姐姐已經交換了靈魂。

「為什麼明知道我的身份，也繼續像對世娜姐姐那樣地對我？」我充滿戒心地看著權主影。
「本來並不知道你的名字，也不打算介入你們。」權主影直接地回答道，「直到夏謙哥哥被公司強制搬回去宿舍後，我才告訴他我知道你的身份。然後他便拜托我搬過來照顧你。」

拜托權主影...搬過來照顧我？

「他很擔心你，已經很內疚自己不能好好保護你。」權主影繼續述說著道，「我答應了搬過來照顧你，他卻不斷向我道歉。」

為什麼？

在這個應該先顧好自己的情況下...
還要低聲下氣地叫弟弟來照顧我？

「...我不需要。」我避過權主影的眼神，「與我住在一起是很危險的，我自己也能照顧自己。」
「不老實呢。」權主影無視我的話，把行李推進客房，「你現在還有誰能倚靠嗎？」
「我不需要倚靠任何人。」我強硬地表明道。
「凌心音小姐。」權主影轉過來，看了我一眼，「平常就習慣對自己說謊嗎？」

...這是什麼話？

他憑什麼...

說得好像很了解我的那樣？

「夏謙哥的東西，到現在還沒有整理過呢？」權主影看著房內的東西，嘗試把劉夏謙留在房間內的東西收拾起來。
「等等—！」我抓住了權主影的右手，「不要碰他的東西！」
「為什麼？」權主影不慌不忙地看著我，「夏謙哥都已經搬走幾天了，為什麼不整理他的東西？」

...為什麼不整理他的東西？

因為我很害怕。
害怕連他留下來的行李也一併消失。

如果我不整理他的東西，等到他回來的那一天才一同整理...
起碼能多見他幾面吧？

「今天在音樂放送中，讓夏謙哥『離開』的人，不是你嗎？」權主影用左手把我的手拎開，然後開始收拾著劉夏謙的東西。

...他說得沒錯。

今天親口讓劉夏謙『離開』的人，是我。

我明知道他留在我的身邊，也只會被禁止及討厭。
我不希望，下一個被玻璃瓶擲到的人會是他。

「夏謙哥很內疚啊。」權主影邊把劉夏謙的行李箱打開，邊把他還留在床上的衣服疊好放進行李箱，「今天擲出玻璃瓶的，是Palette的瘋狂粉絲。」

Palette的...瘋狂粉絲？

『如果再繼續見下去的話，會殺掉的。』

我想起了世娜姐姐一開始與劉夏謙變得疏遠的理由。

「似乎是看到了你之前出入我們公司，加上這次你與Palette爭冠軍，所以很憎恨你。」權主影繼續邊收拾邊述說著，「夏謙哥覺得自己連累了你，所以很內疚。」

...說什麼呢？

不需要覺得內疚啊。
因為連累你面對懲罰的人，是我。

你不需要照顧我的感受。
你可以怨恨一直忽略你感受的我。

「沒關係嗎？」權主影看著我變得黯淡的表情，輕輕慰問著道。
「與我一起住的人，會變得不幸。」我直視著權主影，「我並不希望你成為第二個被懲罰的人，所以還是請你離開吧。」
「很抱歉，我已經下了決心，既然我答應了夏謙哥，便會住在這裡。」權主影堅定地回答道，「放心吧，我平時出去時也不會被認出來，不像夏謙哥那樣危險。」
「你還有其他成員吧？」我還是想辦法希望能拒絕，「加上公司現在一定很敏感，不會輕易讓你們搬出宿舍的。」
「我們公司的自由度相對來說是很高的，不過是兩個月而已，只要每天繼續回公司報到練習就可以了。」權主影平穩地回答道，「我知道你想拒絕我，但很抱歉，我非住下來不可。」

...看來他的確已經下了決心。
今天內恐怕是趕不走了。

「請放下話來吧。」我嘆了口氣，「我與你同年出生。」
「嗯。」權主影用行動回應了我的要求，「對了，雖然是有點抱歉，但請問我能與世娜姐姐通話嗎？」
「......好的。」我猶豫了一下，還是撥了電話，直接遞向權主影。

權主影接過電話，把它放到耳邊。

「喂，姐姐？」看來是接通了，「很久不見了。」

權主影的眼神...
又出現了。

苦笑著，卻無法真的由心而發地笑出來。

從我看見他以後，到現在為止...
一直維持著這種面貌的原因，就是這個嗎？

「姐姐。」權主影的眼神開始失焦，「我很想念你啊。」

...什麼？

明明是如此真誠的眼神。
他是真的...很想念世娜姐姐。

我離開了房間，免得打擾他們的對話。

然後，開啟了手提電腦，點了外賣。

這是現實嗎？
是我該留著的世界嗎？

一切的一切，都是如此不真實。

「凌心音小姐。」從房間裡向外擴大的句子明明是非敬語，但卻又加上了尊稱，「世娜姐姐找你。」
「謝謝。」我接過電話，再次走了到大廳的沙發坐下。

『心音？』

熟悉的聲音從手機傳出。
我已經幾天沒有聯系過世娜姐姐了。

...因為很不想向她傳遞劉夏謙被懲罰的消息。

「對不起。」我直接地道歉道，「是我連累了劉夏謙。」

我還聽得見通話背景的雜音。
但不管是世娜姐姐，或是我...
在這個情形下，並不能說出任何話。

『你們兩人都沒有做錯任何事情，不需要向我道歉。』世娜姐姐先打破沉默。

沙發上...
劉夏謙的外套還在。

『不管是對你或是夏謙，這樣都太不公平了。』世娜姐姐的語調相當平穩，『我已經了解過情況了，主影是能信任的人，所以放心吧。』
「我不想再有另一個劉夏謙的出現。」我也平靜地回答道，「我自己也能照顧自己的。」
『心音啊，你自己也很清楚，那是不可能的。』世娜姐姐立刻反駁著，『你知道這個圈子裡有多黑暗，身為一個不清楚行規的人，如果身邊沒有能信任的人的話，不可能可以生存下去的。』
「我相信泰烈哥哥啊。」我提出著道，「這樣不夠嗎？」
『...心音，我必須要找一個我能信任及隨時聯絡的人保護你。』世娜姐姐的語氣非常嚴肅，『這不只是為了你，也是為了我與你哥哥，還有夏謙。』

...哥哥與劉夏謙。

『心音啊，主影是我與夏謙都信任著的人。』世娜姐姐繼續勸說著，『所以即使你們現在並不親，在這個情況下，我們也希望你們能住在一起。』

我看了看手上的外套，又看了看開著燈的客房。
權主影...

這是劉夏謙的願望嗎？

「我知道了。」我的語氣相當頹廢，「我會讓他住下來的。」
『那就好了。』世娜姐姐的語氣也變得溫柔了起來，『主影不像夏謙那樣受觸目，但還是要小心一點，不要被拍到。』
「是的。」我沒有精神的回答著，「我會小心的。」
『心音啊。』世娜姐姐輕喚著道。
「是的。」我立刻回應道。
『不要太內疚。』世娜姐姐的語句中沒有一點猶豫，『這不是夏謙想要看到的。』

...劉夏謙。
我還沒有向你道歉啊。

心中有無限的話...
還沒有對你說啊。

當初你要與世娜姐姐切斷聯系時，就是這種感覺嗎？
這樣怪責自己為什麼那樣笨拙...

非要等到無法聯系對方。
非要等到自己的存在對彼此成為傷害時...

才發現到自己有多少話還沒有傾心吐意地向對方說出。

一直到掛了線後，我仍然沒有任何表情。
沒有任何眼淚，沒有任何情緒...

非常平靜。

終於可以揭曉,
其實主影一直都知

第一次發現有夏謙fans
我都好唔捨得夏謙

唔會就咁退場呱
究竟呢個故，會唔會有愛情線呢？感覺複雜

===================================================================

「音音？」Aron的聲音從身邊傳來，「你搞唔搞得掂嫁？」
「放心喎，我未至於連字幕都加唔到。」我專心地控制著電腦，「你地專心d搞網店既野啦，就離雙十一啦。」
「真係唔明點解IG shop都要搞雙十一...」Unique心煩地看著自己的電腦，「好煩啊，d貨又送錯數。」
「唔緊要啦，佢又冇收錯數，我地話果件貨限定未得囉。」Aron樂觀地回答道，「其實我地係唔係應該開一個新既IG account？淨係 for擺片用。」
「岩啊，連埋個Youtube channel一齊整。」我邊加著字幕邊和應著道，「然後我就會放埋海量既cover上去。」

這是我與Aron還有Unique商討出來的結論。

因為我失憶了的關係，所以他們決定三人一起完成彼此的畢業功課。
上次在寧養院拍攝的影片是我的畢業功課，但我為了讓這件事情公平一點，決定建立一個屬於我們三人的平台，在這段時間內使用音音的身份，將翻唱歌及製作歌放到網上，吸引更多人追蹤我們，讓Aron與Unique的畢業功課也能被更多人看到。

「Deal！」Unique贊成道，「咁一於改個名先啦。」
「你唔係最有創意嫁咩？」我看了Unique一眼，「改個有創意d嫁啦。」
「有霸氣d—！」Unique似乎因為要改名字而興奮起來了，「『張佬神』—！」
「...有少少難聽。」我自問這個評價已經很有禮貌了。
「一係改d英文名，將我地三個d名溝下溝下果d？」Unique不放棄地再嘗試，「Luxury d。」
「『USA』囉。」我隨意地說了一句，「夠唔夠Luxury？」
「喂，幾好喎。」Unique沒有聽出我的用意，「不如就USA啦。」

我與Aron對視了一下，然後再次同時地笑了出來。

「不如你岩先講果個『Luxury D』添啊。」我繼續調侃著，「我覺得真係好Luxury。」
「好似都唔錯喎...」Unique一貫地認真考慮著。
「唔好諗啦，傻仔，好難聽啊。」我再也忍不住了，直接地取笑著道，「諗下d正常名啦。」
「我覺得我地d名唔係用唔過既。」Aron也笑著收拾著這個場面，「不如『AS U』？」
「咦？幾好喎。」我想了一會兒，「又係我地三個既名；又可以同d觀眾講其實我地同佢地都係『same AS U』，唔係特別勁；又可以叫佢地『be AS U are』。」
「全中。」Aron滿意地評價著道，「叻女，失左憶都聰明過Unique。」
「咩啊，又係你地叫我諗...」Unique又開始不滿了起來。
「好啦，就『AS U』。」我微笑著決定道，「咁今日開channel，放寧養院片，然後我聽日再放cover啦。」
「我又想聽cover啊。」Unique起哄著看著我的電腦。
「音音，你段cover唔洗cut片？」Aron也靠近了我的電腦，「不如放段你既cover落去做寧養院條片既background music？」
「唔好啦，咁樣好搶fo。」我考慮了一下，「段片個重點又唔係我。」
「咁一係放段你自己寫既instrumental？」Aron繼續提議著道，「咁條片個底又唔洗咁dry，之後如果d人對段音樂好奇，你又可以之後至連埋你既創作歌一齊出。」
「都好。」我想了一下，把手機遞給Aron，「你睇下呢個folder入面邊段音樂適合d。」

Aron接過手機，然後開始聽著我錄下來的音樂。
裡面大部份的音樂都是從之前心音寫的旋律而彈出來的。

自從凌鏡唯在家中放了一部琴後，我便開始像上次在琴室時的那樣，把心音錄下過，但因為不懂樂器而無法彈奏的旋律以鋼琴逐一彈奏，並錄了下來。

「但係識樂器真係成件事唔同哂。」Unique佩服地看著影片，「如果你唔係生得咁樣衰既話，咁樣出道應該真係會紅。」
「你睇歌定聽歌？」我沒好氣地反駁著道，「就係因為世界上太多你呢d咁膚淺既人，所以d實力派先至會咁辛苦。」
「但認真講，你會唔會考慮化下妝啊？上次寧養院條片個focus就話唔起你度，但長期要搞紅個channel既話，之後錄cover同埋vlog果d你都係要化妝嫁喎。」Unique認真地建議著道。
「講起上離，錄下化妝片都好喎。」我也像是突然想起什麼來的那樣。
「你識化妝咩？」Aron也好奇地看著我問道。
「我識彈琴添啦。」我默認著道，「咁等我聽日拍段化妝片先。」
「拍完化妝片不如直接出埋去拍vlog啦。」Aron像是突然想起什麼來的那樣，「係喎，我有個friend近排自己出離開左間Salon，不如你去幫手做個宣傳，順手拍片，順手轉個新髮型啦。」
「都真係幾順手喎。」雖然並遠遠不及我在韓國時趕行程的緊湊度，「咁邊個渣機先得嫁？」
「等等，我即刻問下佢今晚有冇位。」Aron拿起了自己的手機來，「有既話，我幫你渣機又點話。」
「咁突然？」我驚訝的看著Aron，「我今晚應承左阿哥幫手做義工喎。」
「阿鏡d義工應該都係凌晨？」Aron繼續傳著訊息，「放心啦，一定準時放你走。」

...對了，今晚是我第一次跟著凌鏡唯去做義工。
雖然知道他也只是象徵式地問我要不要跟著一起去...

可是，我想去看看。
去體驗一下凌鏡唯與心音以前所經歷的事情。

Aron的朋友最後能騰出時間來，讓我到髮廊去進行拍攝。
因為是以前就已經經常做的事情，所以我並不感到有任何負擔。

只是因為髮型作了太大的轉換，讓在這一個月內也沒有被頭髮蓋過在額前的我感到有點不自然。

藍灰色，曲髮，空氣瀏海...

比起我，Aron好像更滿意這個髮型。
一直在旁邊稱讚著髮型師，說這個髮型很適合我。

雖然我也贊成這個髮型很適合心音...
但是，還是有點不習慣。

經歷了剪髮、洗髮、電髮及染髮後，我將近在晚上十時才離開髮廊。
Aron把我送回了深水埗，我也在聯絡過後會合了凌鏡唯。

雖然差點就遲到了，但凌鏡唯還是在地鐵站等待著我。
只是，在看到我的瞬間，他的反應讓我不好意思了起來。

「...都幾靚啊。」凌鏡唯靠在牆前，似乎也不好意思了起來，「望落都唔係好傷。」
「係啊，比想像中唔傷。」我也抓了抓自己的髮尾。
「音音成日都話自己塊面太大，會唔襯有前陰。」凌鏡唯繼續看著我的髮型，「其實都唔會唔襯啊。」
「肯打理既話就會襯。」我尷尬地吸了吸鼻子，「我地...去會合大隊？」
「啊，嗯。」凌鏡唯也立刻點了點頭，離開了牆站好，「你餓唔餓？」
「啊，可以忍下既程度。」我如實報告道，「一係陣間完左之後，我地再去買野食？」
「Okay。」凌鏡唯聽了我這話，便開始走了起來，「行啦，呢邊。」

現在才發現...
不知道從什麼時候開始，我與凌鏡唯走在一起時，不再是前後地走著。
而是並排地走著。

走了大約五分鐘後，凌鏡唯似乎也發現到自己認識的人了。

「喂，sorry啊，遲左少少。」凌鏡唯先主動打招呼道。
「唔緊要喎，都唔算遲好多，我地岩岩至開始。」男人微笑看著我們兩人，「音音，唔同左好多喎。」

...果然也認識心音。

這個男人看上去大約三十多歲，正在指示著其他職員讓義工們簽名。
...是隊長嗎？

在場的義工也不多，大約只有三、四名與我們年齡相約的人戴著義工名牌。

「照舊，我同音音同組。」凌鏡唯提出道，「你想我地派野定搵仔？」
「Both。」男人毫不猶豫地回答道，「去左派野先，之後過去幫手搵仔。」
「喂，洗到盡喎。」凌鏡唯半開玩笑地反駁著。
「你地咁出色，唔係唔用掛。」男人的語氣相當理所當然，「離啦，簽翻時數比你地，應該已經夠去迪士尼。」
「咁我地跟邊個車？」凌鏡唯妥協道。
「呢邊，DW。」男人把另一個經過的男生拽了過來，「介紹翻，新調過離既同事，DW。」
「Hello。」凌鏡唯也看著男生打招呼道，「我叫阿鏡，呢個我阿妹音音。」
「Hello，聽過你個名好多次。」男生也微笑著自我介紹，「我係DW，新同事。」
「睇離Kenneth都好信你，所以至比你新離都自己帶兩個義工出隊喎。」凌鏡唯說著這話，還瞄了剛才的男人一眼。

看來那個男人叫作Kenneth？
而且，凌鏡唯提過，一般情況下，社工是不能自己一人帶著義工出隊的...

「唔好咁啦，咁Joanne病左嘛。」Kenneth心虛地回答著道，「我當你係另一個同事離嫁啦。」
「Okay。」凌鏡唯笑得更開了，「一餐飯。」
「好。」Kenneth拍了凌鏡唯的肩膀兩下，「只要唔同阿sir講。」

看來有更高層的人呢。

經過一連串的問好及分配後，我與凌鏡唯也終於上了由DW駕駛的隊車。
第一站，是到區內所有通宵營業的快餐店。

我跟著凌鏡唯，進入快餐店，發掘到了在較接近角落的幾張桌子前，坐著一些衣服較為破舊的人正伏在桌上。
然後，凌鏡唯走到那幾張桌子前，搖了搖正在睡覺的人。

「做咩？」被搖醒的人不滿地看著凌鏡唯。
「你好啊。」凌鏡唯不慌不忙地微笑著打招呼，然後拿出三張長方形的紙張遞向眼前的人，「呢個係比你嫁。」
「咩離？」看上去年齡較大的男人用極度粗糙的聲音問著，自己也看著紙張。
「係麥當勞既禮券離嫁，你下次可以起度買個包食，冇咁易比人趕走。」凌鏡唯友善地解釋著，然後又開始拍了拍在旁邊睡著的人，「先生、先生。」

凌鏡唯把在睡著的人逐個叫醒，然後把禮券遞給他們。
把店內處境類似的人都掃描一次後，凌鏡唯又帶著我上了隊車。
然後，在到達下一間快餐店後，凌鏡唯又拉著我下了車。

「佢地係咩人離嫁？」我好奇地問道。
「露宿者離嫁。」凌鏡唯邊走著邊回答道，「如果入面有女露宿者既話，就要麻煩你幫手派嫁啦。」

我點了點頭，示意自己明白。

我跟著凌鏡唯，一直看著他把店內的露宿者逐個叫醒。
而因為凌鏡唯讓我盡量避免與男露宿者溝通，所以我的工作量並不多。

店內的大部分露宿者也像已經不是第一次面對這種情況那樣，自然地接過禮券，甚至還有些人與凌鏡唯聊了起來，像是已經認識一段時間了那樣。

「你地係咩機構嫁？」眼前的婆婆看著我問道。
「我地...？」我想了一下，然後看往凌鏡唯。

本來正在與露宿者聊天的凌鏡唯與我對上了視線，往我這邊走來。

「做咩？」凌鏡唯張著深邃的眼睛看著我。
「你地係咩機構嫁？」婆婆又再一次重覆問道。
「喔，我地唔係機構離嫁，民間組織離嫁咋。」凌鏡唯微笑看著婆婆，彎下身來，增大聲量，「我地有時會過離派禮券，你地可以買下包，又可以坐耐d。」
「咁你地幾時再離啊？」婆婆也似乎明白過來了。
「我地好唔定時嫁，唔係成日都離派，組織有錢剩先至有得派。」凌鏡唯有耐心地解釋著，「婆婆你平時都訓起呢度嫁？」

我在旁邊看著凌鏡唯，輕輕微笑了起來。
看來今天沒有來錯呢。

回到車上，我與凌鏡唯並排坐著。

「點解要派券比佢地既？」我開始把自己好奇的問題逐一拋出。
「佢地有時會因為冇買野而比人趕走嫁，所以比d禮券佢地，佢地又可以唔洗咁肚餓，又可以訓一晚。」凌鏡唯靠在椅子上，看著前方。
「咁點解唔話比佢地知我地係咩機構既？」我繼續追問著道。
「呢舊錢唔係正式批嫁，所以如果比佢地知我地係咩機構既話，就可能會比人發現我地咁樣用錢。就係因為唔可以比其他人知，所以DW至唔出面派禮券，所以Kenneth佢地都唔跟我地，就係要比其他義工都以為我地同佢地係忙緊一樣既野。」凌鏡唯轉向了我，輕聲解釋著，「同埋如果比佢地知我地係有機構背景，佢地就會倚賴左呢樣野，會等我地比野佢地，所以為左佢地既心態，唔比佢地知係最好。」
「咁點解要搖醒佢地？」放在他們的衣服裡不行嗎？
「露宿者好經常因為懷疑比其他露宿者偷野而打交。」凌鏡唯仍然繼續回答，「親手比佢地，可以分薄個風險。」

我看著凌鏡唯，有一種很佩服的感覺。
在我們看來是很難明白的事情，對他們來說，每一個細節都有當中的意義。
而且，他把這些細節處理得很好。

不是每個人都能如此細心。
因為是凌鏡唯...

「行啦，落車啦。」凌鏡唯拉了拉我，示意要再次下車。
「啊，喔。」我也看著已經把車門打開了的凌鏡唯，跟著下車。

目的地是眼前的籃球場。
雖然已經是消宵時分，但籃球場上的人還是不少。

「鏡sir？」其中一個在旁邊休息的男生先發現了凌鏡唯，便向我們這邊跑來，「你做咩咁耐唔離？」
「都話唔好叫sir，我義工離嫁炸。」凌鏡唯笑看著男生，「隔離呢個係DW啊，新離既社工。」

...到底誰才是在職社工？

「Hello。」DW也友善地笑著，「你叫咩名？」
「箍荀，用離比人攬。」男生邊擦著汗邊回答著，然後看著站在凌鏡唯身後的我，綻開了微笑，「音姐姐都好耐冇見啦。」
「喂，阿鏡。」另外兩個男生也走到了我們這邊，「好耐冇見喎。」
「上個月忙project同埋實習啊嘛。」凌鏡唯也自然地回答著，「有冇掛住我先？」
「掛哂你地兩個啦。」長得較高的男生率先望向我的方向，「哇，呢個係音音離嫁？」
「喂，索左喎。」另一名穿著紅色球衣的男生也把焦點放到我身上，「d著衫style同埋髮型唔同哂喎。」
「佢要做Youtuber嘛。」凌鏡唯代替我報告著道，「個channel岩岩先至開，得閒叫人幫手subscribe下啦。」

「真嫁？」箍荀興奮地看著我，「叫咩名啊？我要subscribe！」
「『AS U』啊，今日至岩岩開。」我也如實回答道，「同兩個friend一齊開，暫時得一條片。」
「見到見到—！」箍荀在手機搜尋著，「我subscribe左啦，幾時會有新片睇？」
「等多幾日啦，會出染髮片同埋化妝片。」我預告著道。
「正喎，我叫埋d friend subscribe先！」長得較高的男生也訂閱了，「到時出左名，會唔會唔肯離同我地打波嫁？」
「佢今日就真係打唔到波啦，佢隻手傷左，唔準撩佢打波。」凌鏡唯再一次代替我回答著。
「下，仲諗住難得你地離...」箍荀失望地嘆了口氣，「不過唔緊要啦，Fanky都傷左打唔到。」
「岩啊，我膝頭又傷左。」紅衣男生也跟著嘆了口氣，「Terry都傷左啦。」
「我係從來冇好過。」長得較高的男生又跟著嘆了口氣。

...瞬間知道了這兩個男生的名字呢。

「你地乖乖地咁休息下，下次未可以一齊打囉。」DW笑著安慰道。
「你地下次幾時過離啊？」Terry追問著道。
「未知啊，音音而家又開始忙。」凌鏡唯不確實地回答著，「同DW打住先啦，佢都好勁嫁。」
「都唔係話唔得，但想一齊打啊嘛。」Fanky也開始想勸說我們，「音音好傷？」
「打拳傷啊，暫時唔運動得住。」凌鏡唯替我回答著，「所以唔好撩佢打波住。」
「知道...」Fanky順服著道，「但呢隻髮色真係幾特別。」

Fanky向我伸手過來，讓我下意識地想要避開。

...避開也沒關係嗎？

還沒有想出個結論的時候，我已經感受到自己的肩被搭住了，避開了Fanky的手。

「喂。」凌鏡唯以半認真半開玩笑的語氣向著Fanky，「講左幾多次，唔好諗住掂我阿妹啊。」
「鏡Sir太維護音音啦，下下都搞到音音好似瀕臨絕種動物咁。」Fanky不滿地放回了自己的手，「咁落去小心音音會搵唔到仔啊。」
「洗乜搵，我未佢條仔。」凌鏡唯依然搭住我的肩，「佢呢一世都唔駛旨意拍拖。」

我聽了這話，輕輕愣了一下。

明知道是開玩笑...
但心中竟然有微微動搖了的感覺。

「喂，睇波—！」

一個籃球往這邊飛來，軌道好像會直接到達我的位置。
凌鏡唯搭著我肩膀的手用力地把我拽到他的懷中，另一隻手把飛來的籃球接住。

然後，完美地把球推回去。

「唉，鏡sir真係太型。」Fanky看到這個情形，更是失望了，「真係點鬥得過...」
「型乜鬼，你地又唔幫我阿妹擋下個波。」凌鏡唯笑得更開了，「點啊，上次話果個隔離學校既女仔點？」

...我不是第一次被這個人抱住。

他上一次抱著我的時候，比起這次要來得緊許多。

但為什麼...

心臟好像快要跳出來的那樣。

或許是因為。
他這次抱住的人不同了...嗎？

...這個人。
為什麼要不斷地動搖著我？

這種感覺，比起當時夏謙讓我產生的感覺...
竟然來得更強烈。

會唔會就咁退場同埋會唔會有感情線呢...
就只可以講, 睇落去好快就會知

我好努力咁趕緊工嫁啦
前面要交待既野好多都已經交待過,
所以之後既劇情會急速咁去,
希望唔會chur親大家

努力啊！我覺得可以講多d兩個人性格上的分別，依家除左音音的性格比較剛強d之外，好似未睇到好大分別，但你照自己的風格寫就好

===================================================================

「上星期的回歸舞台中，展現的是一貫的清新風格，但聽說明天的舞台中會有特別的風格呢。」

這是電台的主持人，金俊模。
在不少的綜藝節目上也有主持。

雖然那些綜藝節目的成績並不是特別好。

可能因為是當天的意外後第一個直播的行程，所以聽取著電台的人比想像中多。

「其實，在專輯出來的那一天，便已經因為另一個版本的主打歌，所以引起了相當大的討論呢。」金俊模看著自己的稿，「rap也是第一次的嘗試吧？可以介紹一下嗎？」
「是的。其實之前已經有創作加入了rap的歌曲，但因為大眾始終對我的印象都是較為清新的感覺，便沒有加入專輯。這次之所以有兩個版本的主打曲，也是因為想先測試一下粉絲們的反應，但是粉絲們的反應都比預期中好出了很多，所以我也很開心。」我回答著之前已經背好了的答案，「明天的舞台也會以另一個版本的主打歌演出，請大家多多期待。」
「真的很期待呢。」金俊模微笑著回答道，「可以請世娜現場演唱一段rap嗎？」
「現在演唱了的話，明天就會沒有驚喜了。」我推搪著道，「請大家忍耐一陣子吧。」
「可是，現在說想聽現場rap的粉絲們真的非常多呢。」金俊模看著正在不斷更新的留言區，「或許可以唱一點點嗎？」
「是的，那麼就只唱一句吧。」我看著直播室外示意讓我唱一小段的林泰烈，也明白了過來，「『張了眼依然看不見 跑了又跑依然位於原地的感覺』。」
「啊，真的是與平常的世娜很不同的感覺呢。」金俊模感嘆著道，「很期待世娜明天的舞台呢。」
「謝謝，大家請多多期待吧。」我微笑著回應道。
「36488號聽眾說，『很好奇世娜姐姐一開始時創作rap的契機呢』。」金俊模朗讀著留言，「世娜當初是為什麼會寫作rap呢？明明本身的清新路線就已經駕馭得那麼好。」
「啊，其實我有一位很親的朋友，她是香港人，而且一樣是很喜歡作曲，甚至會將清新風及嘻哈風的歌曲混合在一起，因為覺得這樣也很特別，所以就試著一起這樣創作了。」我順勢地回答著，「正在積極地考慮在下一張專輯放置她寫的歌呢。」
「喔，或許那位朋友是歌手嗎？」金俊模好奇的問道。
「是抱著歌手夢的人，但現在還不是歌手。韓文非常的厲害呢。」我按著世娜姐姐指示的那樣去說，「最近也在youtube上活動著，頻道的名稱是『AS U』。因為歌曲真的非常的好，所以如果大家有興趣的話真的可以聽聽看。」

...這樣應該就可以了吧？

雖然未完全明白世娜姐姐的用意，但她似乎想利用『吳世娜』的名氣，讓『凌心音』也一同出名起來。

「林詩賢聽眾說，『世娜這次的專輯很療癒，安慰了許多對未來感到彷徨的人呢。為什麼能寫著這樣的歌呢？也許自己也有經歷過嗎？』」金俊模繼續唸著留言，「世娜是怎樣理解那種彷徨的感覺的呢？」
「我認為每個人也一定有過對未來感到害怕、無助的感覺，當然我也有，我剛才說的好朋友也有。」我開始回答著第一次公開回答的問題，「我也把自己感到彷徨時的心境寫出來，希望能引起共鳴，也讓聽見的人知道自己不是在孤身作戰，世界上有很多一樣同樣在努力尋找著自己的人。」
「說得很好呢。」金俊模沒有靈魂地和應著，「最近的孩子都不能承受壓力，出現一點點問題就說要自殺，真的非常幼稚呢。」

我聽了這話，停止了剛才正在往下想、關於歌曲的回答的思維。

最近的孩子...
我並不是第一次聽見這種話。

在香港的時候，便已經是這樣。

外界對自殺的現象，不斷推卸責任。
為自殺現象找出一個原因，冠上一個因素...

然後，找某個部門出來，作為替死鬼。

最後，在這個過程中，公開的犧牲品永遠也是...
決定自殺的我們。

「甚至有人因為不想當兵而自殺呢。」金俊模越說越起勁，「明明就是每個韓國男人都應該要負的責任...」
「前輩...」我截斷了金俊模的話，「請問前輩算是什麼？」

理智線...
在猛烈地晃動著。

「欸？」金俊模愣住看著我。
「前輩根本就不知道他們在面對著什麼壓力，根本就沒有親自感受他們的痛苦，怎麼知道他們有多痛？」我直視著金俊模，嘴上說著敬語，但語氣卻非常嚴肅，「明明這個讓孩子們感到如此沒有希望及將來的社會，是我們所有人都有份建構而成的，請問前輩又算是什麼，把責任推回去給被這個社會傷得遍體鱗傷的他們？」

一片寂靜。
在電台節目中不應該發生的情況。

耳機傳來廣告的聲音，我便知道是廣播室外的職員把節目暫時中斷，先插入廣告了。

「兩位。」節目編輯的聲音從耳機傳來，「這個可是直播電台，可以控制一下自己嗎？」
「不是，這算是什麼啊？」金俊模也開始激動了起來，「這麼沒有禮貌的人？」
「這是可視電台，如果發怒的話後果自負。」節目編輯警告著道，「只剩下結尾的部分了，請兩位冷靜一點把電台完結。」
「...是的。」我也冷靜了下來，「很對不起。」

我深呼吸著，喝了幾口水，讓自己能更冷靜。
...太衝動了。

廣告以後，我依然平靜地說著結束語。
在結束了電台節目以後，我依舊向金俊模鞠了躬，離開了廣播室。
林泰烈也與其他職員問好著，然後帶著我離開電視台。

上車後，林泰烈立刻就開始進入正題。

「...世娜。」林泰烈把車的引擎開啟，「太衝動了。」
「...很對不起。」我把安全帶繫上。
「沒關係。」我從前鏡看到了林泰烈上揚的嘴角，「我覺得無傷大雅。」
「欸？」我聽見了預期外的答案，呆呆地看著林泰烈。
「要不是你這麼衝動的話，我現在就死了。」林泰烈也微笑看著我，「所以說，這種衝動有時候也滿不錯的。」
「...對不起，泰烈哥。」我聽了林泰烈的話，更是內疚了，「可能又要害你被罵了。」「沒關係。」林泰烈把車駛出停車場，「你是我很少看到的歌手。會寫出有共鳴的歌，很謙虛，很顧及人的感受，但在大是大非前又會堅持自己的立場。」
「這種堅持不一定好啊。」我輕輕嘆了口氣，「有時會為身邊的人添麻煩。」
「你就繼續添麻煩吧。」林泰烈邊駕駛著邊說道，「偶像界是很影響青少年的，很需要你這類型的人。」
「...什麼？」我不確認地看著林泰烈。
「因為這個世界很需要你這樣的人...」林泰烈看了我一眼，「所以，做你自己覺得對的事情吧，壓力讓我來承受就好了。」

...我是第一次如此慶幸......
自己救回了誰。

這是第一個從我手上恢復心跳的生命。
而且，成為了一個不斷影響著我的生命。

「泰烈哥哥。」我真誠地微笑著，「那天能救回你，實在是太好了。」
「我也是，能被你救回，是我這一輩子最神奇的事情，連想像都不敢想像。」林泰烈也笑著回應道，「你能存在於這個世界上，太好了。」

我聽著這句話，又再次地呆住了。

...這不是我常常能聽見的話。

被誰慶幸...活在這個世界上。

我的存在，是應該被慶幸的嗎？
在這個身體裡，被慶幸著存在的，是世娜姐姐嗎？

還是...？

「看來神不守舍呢。」

抬起頭來，是剛剛洗好澡走出浴室的權主影。

「因為剛才在電台的事情嗎？」權主影邊擦著頭髮邊問道。
「那麼快就傳到這邊來了？」不是才剛發生不久？
「現在網上很多人在討論啊。」權主影拿起放了在客廳的手機，「哪。」

我接過手機，社交網站上的確都在討論著剛才的電台節目。
甚至因為是可視電台，所以已經有人分享到影片平台上。

...看來這次的後遺症又比我想像中大了。

「放心吧，大部分的評論對你來說都是好的。」權主影分析著道，「始終剛才主持人的話真的都針對年輕人，所以謾罵的聲音大部分都是向著他。」
「...是我太衝動了。」我把手機還給權主影。
「這一陣子還真多事情呢。」權主影半開玩笑地說著，「回歸舞台上被人扔玻璃瓶，直播電台上又直接反駁前輩，小心點會被公司處罰啊。」
「...我很擔心啊。」我輕輕嘆了口氣，「泰烈哥哥讓我不要擔心，說壓力只要由他來承受就好了。」
「是嗎...」權主影像是在想著什麼的那樣，「沒辦法呢，泰烈哥越善良，你就會越內疚吧？」

我抬起頭來，不解地看著權主影。

「很擔心泰烈哥吧？」權主影也嘆了口氣，「擔心他會不會被公司罵，也擔心他在這一個多月以後可以怎樣。」

...從之前起就已經是這樣。
他總能推算到我腦中想的是什麼。

甚至...比我自己還要更清楚我的想法。

泰烈哥哥已經開始拾回自己的希望...
他喜歡自己現在的工作，而且收入也足夠讓他在生活之餘給錢父母。

但是，在一個多月以後呢？
我與世娜姐姐死去了以後，他也不一定能維持經紀人的位置。

到時可以怎麼樣？

「剛才對你說過什麼了嗎？」權主影追問著道，「泰烈哥。」
「嗯，一點點...」我猶豫了一下，坐到沙發上，「他說，能被我救回，是我這一輩子最神奇的事情，連想像都不敢想像。還慶幸我能存在於這個世界上。」
「所以才這樣悶悶不樂的嗎？」權主影坐到我的旁邊，「因為想不通，為什麼連自己都不慶幸自己在活著，但竟然有其他人會慶幸？」

...有時，會讓人有不舒服的感覺。
因為他把我的想法，太赤裸地理解了出來。

「即使我不存在，這個世界一樣會繼續運行。」我把身上的飾物逐一除下放好，「本身就沒有誰的存在是特別值得被慶幸。」
「但對泰烈哥來說，他是應該要慶幸的。」權主影平穩地反駁著，「始終，哪怕就只是如果你與世娜姐姐沒有交換靈魂也好，他也應該已經死了。」

...如果我與世娜姐姐，沒有交換靈魂的話？

對泰烈哥哥來說，他之所以慶幸碰上世娜姐姐，是因為被拯救及被賜予工作。
而這兩件事情...

都是我做的。

「我也不過是在利用泰烈哥哥而已。」我否認著道，「我沒有認識其他經紀人人選。」
「有時候，對你來說是一種利用的事情，對別人來說也是一種恩典。」權主影繼續回答著，「你們的動機不同，感受也是不同。不要先對別人的感受先入為主，因為你自己也很清楚，即使在同一個地方受傷，每個人感覺到痛的程度也不同。」

...眼前的這個男生，讓我想起某個人。

「我一直都有一件很好奇的事情。」權主影轉移了話題，「上次你說，你不需要倚靠任何人。」

...對啊。
就在不足一星期前。

我說過這樣的話。

「為什麼你會這樣說？」

我被權主影這樣一問，突然說不出話來了。
這不是能馬上就回答的問題。

為什麼？

為什麼我會這樣覺得？

腦中響起某個極度熟悉的聲音。

『唔好對任何人有期望。』

...是誰的聲音？

「我哥哥說的。」我直視著權主影，「不要對任何人有期望，因為沒有任何人有責任滿足你的期望，如果對某個人有期望，而最後他沒有滿足這個期望，最後辛苦的只會是自己。」

希望越大，失望越大。
既然明知道沒有任何人有義務滿足自己的期望...

倒不如從一開始就不要對誰抱有期望。
一開始，就不要倚賴任何人。

「自己一個的話...」權主影把身體彎向前，「不累嗎？」

...你是沒聽懂我的話嗎？
放我一個人，也是沒關係的啊。

不要讓我對你抱有任何期望。

「我去洗澡。」我站了起來，背向著權主影，「你累了的話就先睡吧。」

權主影。

我好不容易才逼自己習慣了沒有哥哥與劉夏謙的生活...
請你遠離我，不要讓我像傻瓜一樣。

多謝你既提議同埋多謝你尊重我既風格啊
離緊既劇情會chur到一個點
到時都可以留意到多d佢地兩個既唔同

今次又睇到少少分別啦 心音係比較性格衝動d的，有點倔強的女仔！始終係你寫文嘛！努力寫落去！

===================================================================

「真係唔講都唔知你同吳世娜熟喎。」

今天是Unique與女友的兩週年紀念日，所以又只有我與Aron製作影片。
而在已經深夜的這個時間，Aron再次堅持要送我回家。

「個channel短短兩日就增加左成五萬幾人subscribe。」Aron邊喝著飲料，邊看著電話。
「...起我既記憶裡面，我都冇呢個印象。」我心底正希望著這樣能蒙混過去，「不過而家多人睇都好啊。」
「最多人睇就係你d cover片。」Aron看著螢幕報告著道，「你今晚再出一條？」
「我今晚要出就直接出創作曲嫁啦。」我也看著Aron手機上的畫面，「辛苦哂，又要韓文又要中文。」
「傻既，d中文都係你同我講嫁姐。」Aron微笑著回答道，「聽日拍條我地三個既片，然後掉比Unique剪啦，個衰仔成日掉低我地兩個。」
「咁佢忙拍拖啊嘛，邊似得我地兩個咁樣。」我也喝了一口自己手上的台式飲料，「不過都好既，我地三個都冇一齊拍片，陣間d觀眾以為我地唔識。」
「有冇咁嚴重啊？」Aron因為我的話而笑了，「不過，你點知我冇拍拖？」
「哥哥講既。」我若無其事地回答著。
「喔...」Aron明白地點了點頭，「仲以為你開始記得翻d野添。」
「冇啊，仲係咩都唔記得。」而且不會記得。
「咁你記得阿鏡就離生日嫁可？」

我聽到了這句話，呆住看著Aron。

「...睇離完全冇印象。」Aron看到了連走路速度也嚴重變慢的我，也明白了過來，「十一月十五號啊，下星期三啊。」
「...咁未得翻好少時間？」我驚慌地想著，「佢中意咩？」

雖然嘴上是這樣問著，但我的腦中在不斷的催促下也在急速回憶著。

凌鏡唯很少說自己喜歡什麼。
而且，生活上大部分時間都在工作與唸書與照顧我。

...怎麼辦？
我應該更早就要知道的。

最近都只顧著煩惱夏謙與心音的事情...

「冷靜d。」Aron似乎也察覺到了我的失措，「都仲有幾日時間，買咩都買得切啦。」
「點算呢...」我還是不能冷靜下來，「我連佢之前發生過d咩事都唔知...」
「阿鏡冇話過你知？」Aron再次喝進了一大把珍珠，「之前發生咩先？」
「佢讀社工之前既事...」我與Aron對視著，「我完全唔知道。」
「你唔好奇我既野咩？」Aron的發音也因為口中的珍珠而不準確。
「例如呢？」我也反問著道。
「例如...我起讀張佬之前讀過咩。」Aron舉著例子，「又例如...點解我一路都唔拍拖？」
「都好奇啊。」我點了點頭，「只係哥哥唔會主動講佢既野，所以問開你至問埋姐。」
「你都真係好關心阿鏡喎。」Aron的笑容中似乎多了複雜的情感，「因為冇左記憶？你地兩個越離越唔似兩兄妹。」
「...咁似咩？」

雖然知道當中的原因是因為我們兩人真的不是兄妹...
但還是很想知道，在別人的眼中，我們兩人之間的關係是怎樣的。

我等待著Aron的答案，Aron卻停了下來，凝視著我。
而且，眼神越來越深。

「...做咩？」我首先想要打破這個嚴肅的氛圍。
「係因為你。」

與平時不同的眼神。
就像不把心音當作『朋友』般看待的眼神。

「我唔拍拖，係因為你。」

...之前的感覺沒有錯。

對Aron來說，心音是『特別的』。

「講咩啊？自己冇女朋友，唔好賴我喎。」我勉強地綻開了一個笑容，然後往前走，「快d行啦，阿哥可能等緊我訓覺，你聽朝又要上堂。」

想要盡快離開這個氛圍。

可是，身後卻出現了一個阻力。
從背後把我拽住。

然後，手從後面伸來，環抱在我的腰上。

「既然你失左憶，我就會再講一次比你聽，講到你記得為止。」Aron的聲音從耳後傳來，「我中意你。」

...哇啊。

很直接的告白...
與Aron平常的性格很不同。

「我知道我之前hurt到你，但我可以應承你，我以後都唔會再傷害你。」Aron的頭靠在我的肩上，「比個機會我，我想保護你。」

之前...
Aron傷害過心音？

他在說什麼啊？

不行，完全搞不清楚。

「Sorry，Aron。」我輕輕把Aron的手拉開，然後轉身看著他，「對我離講，而家對你既記憶太少。我唔知你以前同我經歷過幾多野，但而家呢一刻，起我既記憶入面，我地未親密到應該成為情侶...」

我仔細地看著Aron，害怕他會因為我的拒絕而受到任何傷害。

「...我講Sorry就真啦。」Aron往後退了一步，「你冇記憶我仲咁樣對你，有冇嚇親你？」「...唔洗擔心我。」我微笑看著Aron，「快d行啦，翻到去我仲要po片上網。」

Aron看到了我的笑容，也勉強地笑了起來。
然後，與我一同走到我家樓下。

「我轉個頭擺完條片之後再起個group度講聲啊。」我依舊保持微笑，「今日多謝你送我翻離。」

我向Aron揮了手，然後轉頭走進大廈。
到關上門時，我才放下了微笑。

...真的被嚇到了。

Aron說，『再說一次』...？

所以，他之前已經有向心音告白過？

「世娜...？」開門後，第一個對準在眼前的映像，便是凌鏡唯的視線，「做咩？好似神不守舍咁。」
「...我想問。」我把門關上，看著凌鏡唯，「Aron同心音，係咩關係？」

凌鏡唯也似乎沒有想過我會問這個問題，稍微有點彷徨地看著我。

「...啊。」凌鏡唯過了好幾秒後才自己找回了意識，「做咩無啦啦咁問？」
「Aron岩先送我翻離果時，突然之間攬住左我，話中意我。」我如實報告著道，「佢係唔係之前已經有同心音表白過？」
「下？」凌鏡唯再次被我的話給嚇了一跳，「咁你點答？」
「唔通我應承佢？」我嘆了口氣，反問著凌鏡唯，「係就係拒絕左，但我覺得我應該要知道佢地之前發生過咩事。」

凌鏡唯聽見了這話，直視著我，眼神中飄過猶豫。

「其實講落都有d可惜...」凌鏡唯想了一下，還是決定說出來，「佢地之前，差d就起埋一齊。」

冇錯, 音音性格倔到一個點

聽日就開估阿鏡起讀社工之前讀過d咩啦
大家都可以盡情估下, 因為其實可以用之前既劇情估到

我都係等開估 就咁睇世娜越來越鍾意鏡唯了！但有件事問題很大，就係4角5角戀形成緊咁！世娜喜歡鏡唯，世謙喜歡/愛世娜，心音又喜歡世謙，權又好似幾喜歡世娜，Aron又鍾意心音，越來越複雜

===================================================================

身邊的每一個人...

向我走來，停留下來，或是錯過。
我並不明白，在云云過客中，到底其他人是憑什麼...

認出屬於自己的人。

但即使真的有屬於我的人...
我也無法再看見他了。

我寧願無法遇上。

這樣一個已死之人...
如果真的遇到對的人，大概就要辜負他了。

可是，真的存在嗎？

為我安排了的那個人。

如果真的存在的話...
即使只能經過一刻也好，也請你出現一次吧。

畢竟，在尋找你的過程中，我已經受過這麼多傷害了。

「心音小姐。」

我應聲抬起頭來。

權主影正在廚房的洗手盆前，轉頭看著我。

「是的。」我從沙發上站起來，往廚房走去。
「幫我看看吧？」權主影把一瓶醬料遞給我，「這個醬料裡有海鮮的成份嗎？」
「...沒有。」我閱讀著包裝紙上的韓文，再遞了回去給權主影，「主影先生是幾歲移民的？」
「七歲啊。」權主影接過了醬料，「所以有很多難字都不會讀。」
「向父母也是說英語嗎？」我好奇地追問道。
「對母親與弟弟來說，英語本來就是他們的母語，他們不太會韓語。」權主影把香腸從包裝袋拿出來，放在碗裡浸著，「在家中，爸爸的韓語是最好的。」
「那麼，與父親也是用英語溝通？」畢竟是韓語不好的韓國人。
「小時候是用韓語的，所以才會一定程度的韓語。」權主影把午餐肉罐子的蓋開了，「但是，父親在我六歲時就離世了，之後家中便沒有能說韓語的對象了。」

...父親已經去世了嗎？

「對不起。」無意中提到不應該提起的事情了。
「不，沒關係啊。」權主影微笑著回答道，「先不說那已經是很久之前的事情；我們家都是信基督教的，所以很相信將來還能看到爸爸啊。」

...基督教。

『神』嗎？

「怎麼，看起來比我還要不開心呢？」權主影低頭留意著我的表情，「先去洗個澡吧，你也累了，洗完澡應該就能吃了。」

我點了點頭，拿了毛巾與更換的衣服，往浴室走去。
水不斷落下，更是刺激著我的思緒。

...說起來，我之前並沒有關心過關於權主影的事情。

畢竟之前他並不知道我的身份...
而及後，事情來得太突然，我亦不想過於接近他。

可是，這一個星期以來，即使我並不積極地關心權主影也好...
他一直照顧著我，很有耐心地向我微笑，而且每一天也會在客廳等我回來。

即使告訴過他並不需要如此溫柔。

心底有一種很害怕的感覺。

害怕自己會抵受不住引誘...
往明知道是錯誤的方向走去。

不可以啊。
不能再有第二個劉夏謙的出現。

劉夏謙...
你現在，在做什麼？

「洗完了嗎？」我走出浴室，權主影立刻從房間中走了出來。
「是的...」還是未能戒掉敬語。
「那麼，我現在把材料放進去煮吧。」權主影把手上的書的封面夾到正在閱讀的那一頁中，放回到書桌，「你先把頭髮吹乾吧，這樣會感冒的。」
「...你一直在等我洗完澡嗎？」我不解地看著權主影。
「嗯。」權主影點了點頭，「太早煮的話，麵會糊掉啊。」

我看著走往廚房的身影，又開始發愣。

你本來就如此溫柔嗎？
對著任何人，都是如此嗎？

我嘆了口氣，回到房間，把頭髮吹乾。
再出去客廳時，飯桌上已經放著一鍋正冒著煙的部隊鍋。

「剛剛好呢。」權主影瞄了我一下，便又到廚房去了，「坐下吧。」
「...其實不用那麼麻煩啊。」我看著鍋中的料理，「叫外賣也可以的。」
「外賣不健康啊。」權主影把餐具拿了出來，「而且，常常有外人上來的話，也是另一種冒險。」
「...有道理。」我也瞬間被說服了，「主影先生不吃辣嗎？」
「不是啊。」權主影也坐到我的對面，「我可以吃點辣的。」
「那麼，為什麼不做辣的部隊鍋？」我不解地看著眼前的鍋。
「你不吃辣與海鮮吧？」權主影把鐵製餐具遞給我。

我接過筷子，看著低頭禱告的權主影。

...深不可測。

這個人的正體到底是什麼？
堅持與我住在一起，一直照顧著我，關心著我的每一件事情。

可是，對他，我卻一無所知。

「對了。」權主影在抬起頭後直接地與我對視著，「恭喜你得獎了。」

我看著權主影真誠的眼神，反而有一點慌了起來。

「啊，謝謝。」我不好意思地回應著道。
「是第一次一位吧？」權主影開始把鍋中的食物夾起，放到自己手上的碗中。
「世娜姐姐有拿過很多一位吧？」我反問著道。
「那是世娜姐姐啊，心音小姐是第一次獲獎吧？」權主影把自己手上的碗遞向我，「給。」

...在他的眼中。
把我與世娜姐姐分開了。

「可是，真的做得很好呢？」權主影拿走了我面前還是空著的碗，「心音小姐本來就想做偶像嗎？」
「...是的。」我也誠實地回答道，「K-POP偶像。」
「那麼，有嘗試過試鏡嗎？」權主影邊夾著材料邊問道。
「...是的。」我吞了吞口水，「四次。」

其他歌手可能要用上二百次才能成功的試鏡。
只有四次，我便已經放棄了。

所以，更沒有資格追逐夢想。

像我這種人...

「來旅遊的時候？」權主影把湯也勺到碗裡。
「不是。」我搖了搖頭，「兩年前，來當交換生的時候。」
「是嗎...」權主影想了一下，「看來真的很想成為韓流歌手呢，所以才會故意選擇來韓國的吧？」

...我想起某人的聲音。

『好地地有歐洲唔去，去咩韓國？你根本就係諗住玩，諗住追星，唔諗住讀書。』

爸爸。

「主影呢？」我抬起頭來，看著權主影，「為什麼會當上偶像的？」
「在LA參加試鏡時被選上的。」權主影拿起碗，開始進食，「當時剛剛學習了基本的作曲技巧，在自彈自唱的表演後被選中了。」
「當了多久的練習生？」我繼續追問著，自己也開始進食。
「兩年多。」權主影回答著道，「之後就作為Runner的成員出道了。」
「為什麼是隊長？」我好奇地問道，「明明就不是最年長的人吧？」

而且，不完全熟悉韓語...
一般這種成員，不會成為隊長。

「公司在會議後決定的，當中成員也有投票。」權主影也認真了起來，「因為我是隊伍中年齡比較中間的人，可以更客觀地照顧兩邊的需要，還有成員們覺得我很適合，所以就選了。」
「...壓力不大嗎？」我小心地看著權主影。
「大啊。」權主影苦笑著道，「畢竟我領導得不好，所以組合才會這樣吧。」

一般組合，在一年之內紅不起來的話，就會被定型為是『搞砸了』的組合。
而身為這個組合的隊長...

會是什麼心情？

「把責任都攬在身上的話，會很累吧？」

聽到我的話，權主影也緩緩地停下了自己正在進食的動作。

「你明知道，本來這一行就不是以實力為先，也很靠運氣及後台；也明知道，你的表現已經比起很多偶像要來得更好。」

我在認出了權主影是Runner的隊長後，有搜尋過關於他的資料。

唱歌，寫作，rap，舞蹈。
在各個演藝領域中...

權主影的表現的確都勝於同期偶像，即使是說要單飛也不過分。

「不管怎樣說，我的確是Runner的隊長。」權主影開始繼續吃著麵條，「不能帶領著隊伍一同跑出，我也要負上責任。」

看著這樣的權主影，我卻說不出什麼能回應的話來。
然後，只好低下頭來，進食晚餐。

權主影...對自己的要求非常高。
明知道有許多因素是自己不能控制的...

可是，還是不斷向自己問責。

...算了。
這些事情，不能亂管。

畢竟，我與權主影不應該拉上任何關係。

===================================================================

「小姐，搵緊咩類型既衫啊？」

售貨員和藹可親地微笑著。

...其實不用一直這樣跟著我也沒關係的。

「唔緊要，我自己睇下先。」我向售貨員點了點頭，「唔該你。」

售貨員聽見了我的話，也綻開了和善的笑容，然後退到比較後方的位置。
我也繼續游走在服裝店中。

男裝部...

我已經很久沒有逛過男裝部了。
自從與夏謙少了聯絡以後...

「音音？」

我朝著男聲望去，看見一個穿著襯衫的男生正向我走來。
有點面熟...

想起來了。
當天在醫院的醫生...

「Anthony？」好像是這樣唸的。
「咁岩既，你望落精神左喎。」Anthony微笑著走到我的旁邊，「你離買野比邊個？男朋友？」
「唔係啊...」我立刻否認著道，「我冇男朋友...」
「我知啊，講笑嫁。」Anthony笑得更開了，「你有男朋友既話，阿凌仲唔殺左佢？」
「可能哥哥會拍拖先呢。」我尷尬地笑著道。
「點會啊。」Anthony立刻駁斥道，「你又唔係唔知，阿凌自從果次之後就一路都冇諗住拍拖。」

...『果次』？

是因為什麼事情嗎？
讓凌鏡唯一直都沒有戀愛的原因。

...對Anthony來說，我是非常了解凌鏡唯的妹妹。
所以如果現在問他的話，一定會讓他感到很奇怪的。

「我揀緊生日禮物比哥哥啊。」我嘗試扯開話題，「你呢？」
「係喎，你阿哥生日同我女朋友同一日喎。」Anthony也像是突然想起了什麼的那樣，「你諗住揀衫送比佢？」
「我仲諗緊啊，哥哥著離著去都係得果幾件衫，我想買d衫比佢轉下style。」我說著自己的用意，「你呢，你諗住揀咩禮物？」
「我諗住揀d飾物啊。」Anthony猶豫了一下，「但又玫瑰金又銀色，我真係唔識揀。」
「佢既膚色係冷色系定暖色系先？」我也提問道。
「係d比較黃既膚色啊...」Anthony在回憶了一會兒後回答道。
「咁玫瑰金會襯d喎。」我分析著道，「望落去顯白。」
「哇，真係唔識呢d野。」Anthony懊惱地嘆了口氣，「唉，好難揀...」
「洗唔洗幫手？」我主動地關心道。
「你有冇時間？」Anthony期待地看著我，「有既話，我絕對唔介意呢排紅得最快既Youtuber陪我揀。」

我不好意思地笑了一下，然後便答應了Anthony。
終於，在一段時間後，我與Anthony都買到了自己想買的禮物。

「...係呢，有樣我唔係好明。」往地鐵站走去的途中，我先在話題之間插入一個較核突的話題。
「係咩？」Anthony也好奇地回應著。
「點解哥哥而家d同學都係叫佢『阿鏡』，但你會叫哥哥做『阿凌』既？」我小心地開展話題道。
「你失憶？」Anthony以開玩笑的語氣問著，「我同Alvin，仲有我地當時果班同學，全部都係叫佢『阿凌』嫁喎。」

Alvin...

『果間屋其實係我個friend嫁。』
『佢起英國進修緊。』
『佢叫Alvin，係我大學時代既best friend。』

大學時代...
Anthony與凌鏡唯，是大學同學的關係？

那麼...當時凌鏡唯的主修科目是...？

「係喎，講起上離，唔知最近Alvin點呢。」我再次想引起更多的資訊。
「Alvin？起英國進修緊啊嘛。」Anthony自然地回答著，「佢就爽啦，佢話果邊讀專科輕鬆過我地好多，唔洗成日起醫院on call。」

...Alvin進修的，是醫科？
而Anthony是駐院醫生。

凌鏡唯以前...

「不過你阿哥又真係有d可惜既。」Anthony惋惜地嘆了口氣，「明明應該係一個咁好既醫生。」

世謙? 夏謙?

佢地之間既果d愛同埋中意都係好唔同,
亦唔係每一種都係戀人既愛,
過多幾日等佢地自己講可能會再明顯d

警告：聽日劇情兒童不宜

記名好差xDDD,咁等你更新了！但千祈唔好係加甜！

唔好加甜

===================================================================

「其實我可以自己打車回家的。」

今天的行程比較早完成，大約晚上十時，我便已經能從電視台出發回宿舍。
考慮到我身邊的人的休息時間實在太少，所以我在行程完結前便已經要求泰烈哥哥與晟浩先回家休息，說是我想要自己回宿舍。

本來打算打車回去的...
可是權主影卻很堅持地說自己就在附近，一定要把我送回去。

明明他公司與電視台並不近。

「我不想常常都像把你當成司機一樣。」我輕輕嘆氣道。
「沒關係啊，是我自己堅持要送你的。」權主影沒所謂地回應著，「剛才看到泰烈哥哥很著急地向你說著什麼呢。」
「他說我要再過兩星期才能正式獲得急救員資格，讓我在這段時間裡不要再衝動犯事。」我重覆著林泰烈的話，「畢竟這陣子已經得罪公司太多次了。」
「要是這麼勸勸你就會聽的話，泰烈哥就不會這麼煩惱了。」權主影邊駕駛著邊調侃道。

...又是一種讓人懷疑他有讀心術的節奏。

「聽說你今天錄製節目時的表演也獲得一致好評呢。」權主影轉換話題道，「說是運動環節一概做得非常好。」
「...到底是從哪裡來的資訊？」我好奇地問道。
「泰烈哥知道啊，我們兩個正在同居的事情。」權主影冷靜地報告著道。
「欸？」我驚訝的看著權主影，卻看到急忙地踩下了剎車掣的他，「哇啊—！！」

我因為突如其來的剎車而嚇到了，尖叫的聲音甚至因為被安全帶強行勒著而無法完全發出。

「對不起，你沒事吧？」權主影緊張地看向我。
「沒事...」我也連忙報告道，「怎麼了？」

權主影確認了我的安全後，便專注地看著前面。
前窗外一個穿著黑色背心、牛仔短裙、啡色大衣的女生正跪在地上，然後身體不斷地前後擺動著。
神志不清，甚至表情還是笑著的。

「這麼冷的天氣...」她不會穿得太少嗎？

還想繼續說的時候，女生的動作更是讓我愕然得無法進行對話。

女生一手從上面伸進自己的背心裡，撫摸著自己的胸部，另一手伸到裙裡，不斷擺動著。
表情仍然是笑著的滿足表情。

...在大街上自慰？

權主影的表情也變得緊張了起來，把車退到旁邊，解開了安全帶，作勢要下車。
在這個時候，另一個穿著黑色大衣的男人走到了女生的旁邊，把女生給拽了起來。
然後，雙手與女生的雙手重疊了起來，在她的上下體不斷愛撫著。

女生似是因為男人的愛撫而無力了，攤了在男人的胸前。
男人吻了女生的脖子幾下，然後拉著她到了旁邊的一間酒吧裡。

隨著兩人走進了我無法看到的地方，我也把視線移向權主影。
他還是呆呆地看著兩人剛才進去的方向。

「怎麼了？」雖然一男一女看到這個狀態會有點尷尬。
「...我認識那個女生。」權主影似乎還沒能回復精神來。
「什麼？」我不可置信地看著權主影，「你說什麼？」
「你在這裡等我。」權主影打開了車門，然後下了車。
「喂，權主影—！」我想要叫停權主影，但權主影卻關上了車門，然後快步走向剛才的酒吧。

...剛才的女生，要不然就是喝了酒，要不然就是吸了毒。
權主影就這樣進去的話...

不行。

我解開了安全帶，關了引擎，抽出車匙，把背包中某個盒子內的飾物戴起。
拿了墨鏡，下了車，邊按著手機的畫面，邊快步走到酒吧。

開啟鍵...

收好手機及車匙，走到酒吧裡，我卻看到與一個男侍應僵持不下的權主影。
以及，在某個房間裡走出來的兩個大漢。

侍應往後瞄了兩個大漢一眼，然後一手指著權主影。
兩個大漢點了點頭，走向權主影的同時，我也到了權主影的旁邊。

「很熱鬧呢？」我裝作鎮定的聲音道。
「吳世娜小姐？」侍應一眼就認出了我，然後向兩個大漢打了眼色。

兩個大漢看到這樣的侍應，便又有默契地對看了一眼，回到裡面的房間。
打開門的瞬間，我好像還能聽見音樂的聲音。

「吳世娜小姐。」侍應繼續看著我，「好像是第一次來呢？」
「其他人不會第一次來？」我反問著侍應，「我不過是遲我朋友一點而已，你們該不會是想待他怎樣吧？」
「怎麼會呢？」侍應也綻開了有一點驚慌的笑容，「沒有聽過你與Runner的隊長有交集呢？」
「是嗎？」我也微笑看著侍應，「那麼，聽過我跟誰有交集啊？」

侍應聽到了我的話，欲言又止。
然後，還是尷尬地把想說的話吞了進去。

「裡面都開始一段時間了...」起碼根據剛才女生的情況，我是這樣推斷的，「我們還要在這裡站多久？」
「啊，很抱歉，世娜小姐。」侍應還是充滿戒心地看著我，「可是，Runner並沒有被邀請，這樣的話我很為難啊。」
「是嗎？」我像是明白過來似地點了點頭，「那算了，我走吧。」
「欸，等等—！」正當我退了一步時，侍應立刻阻止著我。

...果然。
是很想『吳世娜』出現的地方。

「既然世娜小姐想帶朋友一同進去的話，就一同進去吧。」侍應決定著道，「只是，世娜小姐該不會洩漏秘密吧？」
「不信任我？」我再次反問著道，「不信任的話，從一開始就不要不斷地邀請我啊。」
「我不是這個意思。」侍應立刻否認了，然後打量了我全身一下，「只是...」

依剛才在馬路上的男女生，裡面房間的音樂聲...
裡面應該不是什麼清純的地方。

長牛仔褲，衛衣，皮外套...
我穿著的這身衣服，的確不太像進這種場所的人。

...不管了。

我走前兩步，與侍應之間只剩下招待桌的距離。

「我裡面有沒有穿，穿了什麼...」我輕輕把手放到招待桌上，向前靠著，與侍應對視，「要先給你看看嗎？」

侍應先是呆住了，然後推了推眼鏡，露出一個邪笑。

「世娜小姐，還是等一下再說吧。」侍應笑著把手伸向剛才大漢所進入的側門，「請進吧。」

我微笑著向侍應點了點頭，然後拉著我身後的權主影，推開了門。
走廊。

十米外還有另一個門。
越往前走，越能聽見強烈的音樂聲。

「心音。」

...他似乎是第一次這樣叫我。

「還是我走在前面吧？」權主影擔心地說著。
「不聽話的話，就要回車上等。」我把手上的墨鏡戴上。

權主影聽了這話，也安靜了下來。
走到門前，我深呼吸了一下，然後把門推開。

...雖然在開門之前，便已經有過心理準備。
但是在看到眼前的景象時，還是不能在一時三刻接受過來。

明明外面看上去已經是一間如此完整的酒吧，但在裡面竟然還有一個這樣的空間。
而且，這個空間與其他夜店的面積差不多，並不像是『裡面的』空間。

場內的音樂之所以如此大聲...
是因為要蓋住從到處不斷傳來的呻吟聲。

七彩的燈光射在不同的地方，包括我的墨鏡上。
而且，輪流照到場內正在交纏著的不同人身上。

場內的男性比女性多...
而且，分成了很多堆，每堆都有著五名男生以上，然後有大約三名女生。
衣褲散落一地。
往左邊看了一眼，一個女生把自己的內褲褪到大腿下，把裙拉到腰上，正往一個穿著襯衣的男人的大腿中央位置坐下。

...這個空間內，每一個角落都滲著極度淫亂的空氣。

「...你最好快點找到那個女生。」我向權主影說話的聲量不小，但因為被音樂蓋過，而且其他人很專注於自己的事，所以並沒有其他人聽到，「這個空間讓我很不舒服。」
「對不起。」權主影嘆了口氣，語氣中少了平常的沉穩。

...我也很想快點離開這個地方。
而且，有其他男人開始對我投來感興趣的目光。

正當我也很急著尋找剛才那個女生的身影時，於右邊後方的某個空間傳來了驚呼聲。
我與權主影對視了一眼，應聲走向聲音的來源。

一個女生正攤在比沙發還要矮的桌子上，全身赤裸，腰上、臉上、胸部上、大腿上，身上不少部位也有著白色的液體。

「...是她—！」權主影看到女生後，立刻激動地想往前衝。
「先冷靜點。」我拉著權主影，讓他先觀察一下情況。

女生的眼睛向上看，不斷反著白眼。
身體不自然地抽搐。

「怎麼辦？」旁邊赤裸著下體的男人看著其他男人，「只是高潮嗎？」
「只是高潮吧？」另一個男人也討論著，「繼續插看看吧。」

...這群人神經病嗎？

「讓開。」我向前走了幾步，到了女生的旁邊。

...癲癇。

我看了後方的沙發一眼，看到了剛才女生穿著的啡色外套。
然後，立刻拿了過來，抬高女生的頭，放到她頭部與桌子的中間。

「這裡有急救員嗎？」我把手放在女生手腕的位置上，數算著她的脈搏。
「怎麼可能...」其他人也似乎圍過來了。

女生停下了抽搐，閉上雙眼，雙手無力地放了下來。

「她叫什麼名字？」我看著同樣到了桌子旁邊的權主影。
「金昭敏。」權主影也直接地回答道。
「金昭敏小姐。」我拍了拍女生的雙肩，在她的左耳及右耳旁輪流叫喊了一下，「金昭敏小姐。」

...失去意識了。

「她剛才吸了什麼毒？」我直接把自己的假設說出。
「...冰毒，還有神仙水，混了進酒裡喝。」旁邊的男人非常誠實地回答著。

...看來是因為這裡每個人都一樣，所以才這樣恣無忌憚地道出毒品來。

我把女生的下巴抬高，嘗試暢通氣道。
口腔內...

雖然隔著墨鏡，但還是非常明顯。

冰瘡。

「主影。」我看著蹲在對面的權主影，「抱她走。」

權主影聽了我的話，毫不猶豫地抱起了赤裸著的女生。
然後，往剛才的門走去。

只是，門口接待處的侍應又再一次攔住了我們。

...看來不是一般的侍應。
麻煩死了。

「吳世娜小姐，這麼快就出來了？」侍應站在出口的門前，「這樣的話，我們很不好辦啊。」
「我也沒有為難你們的意思...」我把外套脫了下來，披到女生的身上，「可是，這個女生已經沒了脈搏，你只能選擇讓我急救著把她帶到醫院，或是讓這個女生死在你的店裡。」

侍應看著昏迷了的女生，猶豫了一下。
然後，再次微笑看著我。

「看來世娜小姐真的很喜歡急救與多管閒事呢。」侍應的語氣極度諷刺，「歡迎下次再來。」

看著讓開了的侍應，我把車匙塞了進權主影的手裡，推了推他，示意讓他先走。
在權主影離開了走廊後，我也快步跟上了他。

「把她放在這裡吧，我也坐後座。」我看著把女生抱進車廂後座的權主影，便協助她把女生推進去，然後自己也坐了進去，關上車門，「要快點開車。」
「知道了。」權主影開啟了引擎，「醫院？」
「嗯。」我邊回答著，邊半站了起來，伸手到副駕駛座中拿了放到地上的紙袋。
「...她還能救嗎？」權主影邊控制著方向盤，邊緊張地問道。
「...放心吧，她只是昏了過去而已，呼吸與脈搏正常，現在這一刻沒有生命危險。」我從紙袋中翻出今天造型師給我的贊助服飾，「但是要把她送進醫院，她似乎吸了毒一段時間，內臟有可能已經衰竭。」
「這裡去醫院，大約十分鐘。」權主影邊看著路面的情況邊報告著道，「再撐一下就好了。」
「暫時還是正常的。」我持續確認著女生的呼吸與脈搏，「把濕紙巾給我。」

權主影聽了這話，把一整包濕紙巾遞了給我。
我接過濕紙巾，替女生抹拭著她的身體。

沒有內衣及內褲...

我嘆了口氣，還是把仍被膠袋包著的衣服拿出，替女生穿上。
正當就要完成時，女生的身體又開始抽搐起來。

癲癇重積狀態...？

糟了。

「還有多遠？」我把前座的背包拿起，翻出了裡面的急救包。
「大約兩分鐘，就在前面了，過完這條馬路，再轉彎就到了。」權主影也急促地報告著，「怎麼了？」
「她再次發作了。」我讓女生躺臥在椅子上，把三角巾放到女生的頭部下方，「你專心駕駛。」

體溫比剛才上升了很多。
心跳及呼吸開始變得微弱。

這樣下去的話...

...怎麼辦？

『我唔得啊，我急救員離嫁咋。』

我不行啊。
自己一個人的話...

怎麼辦？

『我唔係你，我唔係醫生啊。』

如果你在這裡的話。

劉夏謙...
怎麼辦......

『你身為一個急救員，未開始救就講唔得，你叫傷者點信任你？』

怎麼辦？

哥哥。

唔緊要, 我有時都會打錯

劇情所需, 唔知算唔算係甜
希望唔會令你地睇得好辛苦

加速

咁又唔算甜的，因為呢個故唔太適合加甜。如果係甜蜜的愛情線ok，但愛情動作的甜就唔好了，同主影有關的人出現了

===================================================================

「諗緊咩？」

車內一個熟悉的聲音從旁邊響起。

「你今日好似神不守舍？」凌鏡唯擔心地看往我這邊，「發生左咩事？」
「...冇啊，有少少攰。」我與凌鏡唯對視了一眼，立刻逃避著道。

他不知道我昨天偶遇了Anthony。

昨天，因為已經到了地鐵站，是應該要分別的地點，所以除了與Anthony交換聯絡方式以外，我並沒有再做什麼。
包括，沒有問更多關於凌鏡唯的事情。

雖然很想知道凌鏡唯的事情...
可是，就像我不希望被挖掘過去的那樣。

我並不想傷害凌鏡唯。
無論是有意，或是無意。

雖然已經努力地壓制自己的好奇心...
可是，還是忍不住一直想。

根據Anthony昨天說的話...
凌鏡唯，本來可以成為一個很好的醫生？

那麼，現在正唸著社科的他，放棄了醫生這個職業嗎？
以前的他，是正式的醫生嗎？
抑或是在學期間放棄了？

這麼難才能唸到的科目...
為什麼要放棄？

我還是忍不住，不斷地猜測著凌鏡唯的過去。

「Hey，急救隊。」

DW的聲音突然從駕駛座響起。

急救隊...
是指我們嗎？

「睇離前面好需要你地。」DW似乎注意到了什麼似的，強調著車窗外十一點鐘的方向。

我與凌鏡唯應聲看往車窗。
前方正有另一部我們隊的隊車停著。

而且，旁邊的行人路上，有我們的職員與義工圍在一起。

DW把車駛近，我們才徹底地看到了實際的情況。

凌鏡唯沒有猶豫地下了車，我也跟著他走。
走到人群聚集的地方，聚集處中央的地上正躺著一名男生。

...男生看上去已經失去意識。
好像在哪裡見過。

再走前一點，我便看清楚了男生的輪廓。

箍荀...？

「Kenneth。」凌鏡唯快速走向正檢查著傷者傷勢的Kenneth，「咩情況？」
「岩先同人打交，比人用鐵通打左心口一下。報左警，班人走甩左，白車離緊。」Kenneth看著傷者報告道。
「真係唔係同人打交，係佢地無啦啦打我地...」Terry原來也在旁邊。
「最衰都係我，箍荀係因為擋起我前面...」Fanky也內疚地看著躺在地上的箍荀。
「箍荀。」凌鏡唯半蹲跪了在箍荀的右邊，拍了拍他的肩膀，在他的兩邊耳旁呼喚著，「箍荀，你聽唔聽到我講野？」

...沒有回應。

「我唔敢肯定係唔係胸部陷傷。」Kenneth緊張地看著凌鏡唯，「昏迷之前已經呼吸困難，岩岩話左邊心口好痛。」
「其餘果兩個點？」凌鏡唯檢查著箍荀的呼吸與脈搏。
「睇個勢應該都係骨折，有d位有出血。」Kenneth如實回答著道，「但箍荀明明冇出血，反而就不省人事。」
「你地用A kit定B kit？」凌鏡唯把一手疊在箍荀的胸側與肋間之間的位置，另一手把食指與中指併合，敲了兩下自己疊著的手。
「A kit。」Kenneth也立刻回答著道，「我地冇諗過要用B kit。」
「白車到啦。」旁邊的DW也向我們傳遞著訊息，「我去叫佢地過離。」
「比較剪我。」凌鏡唯把剛才敲了手的兩隻手指輪流放到箍荀的喉核附近兩旁位置。

Kenneth聽見了這話，立刻從急救箱中拿出了剪刀，遞向了凌鏡唯。
凌鏡唯接過剪刀後，剪開了箍荀肩上掛著的背心帶，然後把背心拉了下來。

箍荀的胸部中央位置，有著明顯的瘀傷。
...頸靜脈越來越脹了。

「唔該借借。」救護員終於抬著急救箱出現了，到了傷者的旁邊。

現場的人都讓到一邊了。
除了凌鏡唯以外。

「我係醫生。」凌鏡唯依舊沒有離開本來的位置，「我需要聽筒。」

...他說什麼？

凌鏡唯是...醫生？

「傷者懷疑氣胸。」凌鏡唯在戴上聽筒，檢查了一會兒後，便又放下了聽筒，看著急救員，「幫佢check下，我要知佢SpO2。」

急救員聽了這話，立刻連接著各樣的儀器。

第一次看見這樣的凌鏡唯。
肩上掛著聽筒，認真地看著傷者。
命令著身邊的急救員們。

...這不是『急救員』的樣子。
而是專業醫生。

「SpO2得85。」急救員看著儀器的螢幕報告著道，「而且keep住跌緊。」
「要即刻抽氣。」凌鏡唯從急救箱中拿出膠手套，戴到手上。
「起呢度？」急救員驚訝地看著凌鏡唯，「做左就冇得停嫁啦喎，呢度又冇儀器。」

在這個時候，箍荀突然搖了搖頭，皺著眉，張著口，急促地開始呼吸著。
而且，聲音越來越大，表情也越來越痛苦。

...胸腔位置不斷脹大。

「送唔切去醫院。」凌鏡唯看著這個情況，更是決斷了，「比針筒同埋消毒棉花我。」

急救員似乎也因為這個境象而被說服了，把針筒與棉花遞給凌鏡唯。
凌鏡唯接過針筒，在箍荀的左邊胸腔位置找到了落點，用棉花在落點上消了毒。

然後，毫無猶豫地把針頭插進落點。

在旁邊圍觀著的所有人都說不出任何一句話來。
而是非常緊張地看著凌鏡唯。

...沒關係嗎？
凌鏡唯他，真的是合資格的醫生嗎？
如果急救失敗了的話，凌鏡唯會有很嚴重的後果嗎？

不同於旁邊的人的急切，凌鏡唯的手非常穩定。

隨著時間過去，箍荀的呼吸也漸漸地慢了下來，然後再次昏迷。

「傷者SpO2回復正常。」隨著凌鏡唯把針拿出，急救員再次看著儀器的螢幕報告著。「氣胸暫時緩解。」凌鏡唯把針遞給急救員，「即刻送佢去醫院檢查，要照X-ray，同埋佢懷疑肋骨骨折，上擔架之前要固定左先。」

急救員按著凌鏡唯的話做，然後開始移動著箍荀。

「Joanne，你帶埋Fanky同埋Terry上白車，佢地都要去醫院做檢查。」凌鏡唯站了起來，看往其他同事的方向，「Terry，你有冇箍荀既屋企人既聯絡方法？」
「Fanky好似有佢阿哥電話...」Terry急得快要哭出來了。
「咁你地跟住Joanne姑娘去醫院，打電話聯絡自己同埋箍荀既屋企人。」凌鏡唯邊脫下手套邊指示著道，「Kenneth同埋DW，你地搵一個人安置或者疏散左d義工先，然後另一個人打比大sir同佢報告。呢度散哂之後，要麻煩你地搵多個人去醫院，可能仲要錄口供。」
「好。」Kenneth也立刻答應著道，「DW，你幫手帶班義工去隔離個體育館坐一坐先，我打比黃sir。」

在一陣混亂過後，Fanky與Terry也跟著一名女社工上了救護車。
然後，在通知及決定後，DW與Kenneth各駕駛一部隊車，先送其他義工回家，再前往醫院。
我與凌鏡唯並沒有跟到醫院去，而是在到達家的樓下時便已經下了車，說要先回家休息了。

「...總算告一段落。」回到了家後，凌鏡唯看上去才鬆了一大口氣，「好在佢地做漏野，冇問我係邊間醫院既醫生。」
「我仲以為你會跟埋佢地去醫院。」我也協助開燈及關門。
「...我唔可以咁樣跟。」凌鏡唯嘆了口氣，「我踩緊界，我話就話有續牌，但我冇繼續做在職醫生，亦都好耐冇入過手術室，原則上唔應該咁樣冒險。」
「咁你又搏？」我看著坐到沙發上的凌鏡唯。

凌鏡唯望向我這邊，與我對視著。

「唔通望住佢死？」凌鏡唯反問著，側身靠在沙發上，「反正其實比人釘牌我都冇咩所謂。」

聽著凌鏡唯的話，我反而說不出什麼來了。

本來還想避開這個話題的。
但竟然一下子就如此突然地親眼看到凌鏡唯作為一個醫生的樣子。

我倒了兩杯水，走到客廳，並把其中一杯遞向凌鏡唯。

「唔該。」凌鏡唯接過了杯子，「有冇嚇親你？」

「邊方面？」我輕輕坐到凌鏡唯的旁邊。
「我應該冇同你講過，其實我係醫生？」凌鏡唯也延伸著剛才的問題。
「...Sorry。」我嘆了口氣，「其實我琴日撞到Anthony，起傾計既內容入面，我已經知道你同佢以前係醫科同學。」

凌鏡唯聽了這話，卻顯得非常從容。

「原來係咁...冇哂d驚喜添。」凌鏡唯微笑看著我，「咁佢有冇話你知，點解我會轉左去讀社工？」
「冇。」我搖了搖頭道。
「...你唔好奇咩？」凌鏡唯繼續追問著道。
「你自然有你既理由。」我冷靜地回答著，「到你想講既時候，自然會話我知。」
「...有時你要自己發掘下。」凌鏡唯的眼神又開始飄過一絲神秘感，「最好起求證清楚我係一個咩人之前，唔好信任我。」

...又來了。
這個不斷把人推開的動作。

繼『不要對你有期望』之後，這次是『不要信任你』嗎？

「...我去沖涼先。」還是先離開這個狀態吧。
「世娜。」在我正想站起來的時候，凌鏡唯卻叫住了我。

我望向凌鏡唯，他卻伸出手來，把我的頭髮撥開。
溫柔的眼神...

「你好似有d作病。」凌鏡唯把手貼在我的額頭上，「呢排天氣好唔穩定，你要小心感冒。」

我看著這樣的凌鏡唯，心跳的速度竟然又再次加快了。
在還沒有更進一步的反應時，我立刻退後了，然後站了起來。

「...我沖完涼就訓。」我拋下了一句話後，便又繞回到房間去。

床上出現了已經將近一個月沒有見過的身影。

「Haibey？」我把門關上，將語言轉回到韓語，「很久不見。」
「...我還以為你會罵我呢。」Haibey坐在床上看著我，「上次讓你吃蠶豆。」
「...算吧，是我自己要求要交易的。」我輕輕嘆了口氣，看著穿著連身短裙的Haibey，「而且，現在他們兩兄妹能好好的對話，也是一件好事。」
「看來你過得不錯呢。」Haibey輕輕微笑了一下，「你有沒有察覺到自己變了？」
「我變了？」我也被Haibey的笑容及傳染了，「變了什麼？」
「...既然你察覺不到的話，就由它吧。」Haibey把話題完結道，「我今天來，是要提醒你，三個月的時間中，現在已經過了一半。」

聽到了這句話，我才進入了思緒當中。

凌晨時分。
今天是凌鏡唯的生日。

十一月十五日。

我與心音交換靈魂，以她的身份生存的日子...
已經過了一半。

「...你應該知道，凌鏡唯放棄當醫生的理由？」我看著Haibey，邊猶豫著邊問道。
「到了最後，還是抑制不了自己的好奇心？」Haibey笑得更開了，「可能是潘朵拉的盒子啊。」
「如果他的過去是令他現在覺得痛苦的理由的話...」我的語氣變得認真了起來，「我想協助他解開心結。」
「你真的...」Haibey看著我，輕輕收起了笑容，「不覺得自己變了嗎？」
「欸？」我不解地看著Haibey。
「...不，沒什麼。」Haibey搖了搖頭，「我不能就這樣把凌鏡唯的事情告訴你的。」
「..那我們交易吧。」我立刻決定道，「你想要什麼？」

Haibey完全收起了自己輕鬆的笑容，換來的是極度嚴肅的表情。

「不要再對我提出交易了。」Haibey的語氣非常真誠。
「為什麼？」一開始說可以交易的人不是你們嗎？
「你知道音音與負責使者的交易後果嗎？」Haibey拋出了另一個問題。
「知道啊。」心音在通話中提過，「第一次是差點被強姦，第二次是被扔水瓶？」

說到這裡，我也停了下來，想了一下。
這些交易條件...

「你發現到了吧？這些事情的共同點。」Haibey看到我的表情，也猜測著道。
「不會吧？」我否認著道，「即使真的被強姦了，也不會...」

我說到一半，想起了兩個月的自己。

面對一直希望強姦自己的那個人，曾經下過這樣的決心。
如果他真的強姦了我的話...

我必定會與他同歸於盡。

「知道答案了吧？」Haibey直視著我，觀察著我的反應。

不論是我所面對的蠶豆事件，或是心音面對的那兩件事件。

「不管與我們作出什麼交易，最終我們的目的...」

Haibey看上去非常嚴肅。

似乎要證實我腦海中的答案。

「都是要你們死啊。」

而家日趕夜趕緊

起計劃個故事點寫既時候有諗過應唔應該有甜,
最後既結論大家睇到尾就會知道

另外, 隱瞞左好耐終於可以公佈既事實...
就係主影都係主要人物離嫁

老天都幾壞！想死的時候唔俾人死，迫人留多3個月，之後如果中途再自殺就消滅你，但又借d幫忙要令你不自覺地再自殺

文筆語氣用字內容劇情都好似中二病中學雞, 定係動漫7頭毒撚

===================================================================

「今天謝謝你。」

我朝向聲音傳來的方向抬了頭。

「不會啊，你應該謝謝自己能發現她。」我與權主影對視了一下，又再低頭洗著手。

剛才，我與權主影一同送了在地下派對中發現的女生到醫院去。
在送那個女生到醫院的途中，女生出現癲癇重積狀態。

而且，呼吸與脈搏突然變慢，甚至逐漸消失。

在我還不知道應該怎麼辦的時候...

『心音。』

某個聲音打破了車廂內的死氣。

『很抱歉我什麼都做不到，我知道你現在一定很害怕。』

在駕駛座的權主影，的確是那樣對我說的。

『但你要加油，我相信你。』

強烈地，刻了在腦海中。
甚至驅走了本來腦中正浮現起的過去。

於是，在到達醫院前，我便已經開始對女生做心肺復甦。
直至到達醫院，有其他急救人員接手前，我亦沒有停止下來。

到達醫院後，我與權主影也留了下來，希望等待至女生醒來。

途中，因為女生懷疑吸毒與被強姦，所以有警察來到醫院找我們錄口供。
我們兩人都在表明藝人身份，在對方承諾保密以後，說出自己所經歷的一切事情。

除了我們兩個一起在車上的原因變成了一起吃完晚飯後送回家以外，其他全部都是實話。

在警方向我表明，因為我在無牌的情況下進行急救，所以傷者可以保留追究的權利後，警察們也離開了醫院。

在警察們離開的同時，醫生也告知我們，傷者已經沒有生命危險，但仍然昏迷，需要留院觀察。
確認了這個情況後，我們也決定先回宿舍休息。

回到宿舍時，已經是凌晨三時多了。

「從回到宿舍之後，就一直洗手呢。」權主影看著我的動作，「覺得很髒嗎？」
「我碰了陌生男人的精液啊。」我繼續搓著洗手液，「你知道可能會有多少細菌嗎？」

剛才，在發現金昭敏的時候...
明知道有許多精液，但在那緊急的情況，我並沒有別的選擇。
只能在沒有手套的情況下，確認她的呼吸與脈搏。

「都洗了快十分鐘了，不只是細菌，皮也快被你洗下來了。」權主影拿走了洗手液，「放心吧，洗乾淨了，把手上的泡洗掉吧。」

我看著權主影，想了一下，便聽話地把手上的皂液沖掉，並把手抹乾。

「...謝謝你。」權主影看著這樣的我，「為了救她而超出底線，甚至要付上被控告的風險。」
「...不管那是誰，我也會這樣做的。」我走了出洗手間，坐到沙發上，「哥哥說過，進行急救時，除了自身的安全外，傷者的生命比一切都要重要。」
「真的是很稱職的急救員呢。」權主影微笑看著我，「心音。」

...說什麼呢。

明明就是如此笨拙的表現。

「對了。」我立刻想扯開話題，「那個女生是誰？」

有點在意...
關於那個女生。

「怎麼了？」權主影坐到我的旁邊，「吃醋？」

我看著權主影，翻了一下白眼。

「說笑的。」權主影笑看著我的反應。
「很有趣呢。」我毫無靈魂地說著。
「她是我們公司的前練習生啊。」權主影直接地回答了我剛才的問題，「比我們小三歲，與我差不多時間開始訓練。」

...欸？

練習生？

「你知道『花語少女』嗎？」權主影延伸著道。
「知道。」我點了點頭道。

花語少女，是韓國現時最紅的女團之一。
由Runner與Palette的公司『NAME』所培育的女團。

首先，本來的企劃，便是由三年前的淘汰節目開始。
由二十名女練習生參與節目，爭奪十二個名額，成為新女團的一份子。

她們每人代表著一種不同花語的花。
所以，『花語少女』這個名字便是這樣來的。

「昭敏是第十四名啊。」權主影繼續解釋著道。

...第十四名？

也就是說，差很少就能進入女團了。

可是，在未能出道的人中，觀眾大多數只會留意被視為遺珠的第十三名。
甚至，之後現時另外一個大勢新人女團Masterpiece的主唱，便是當時節目中取得第十三名，在節目後換了公司的Koby。

「在比賽以後，她沒有與公司續約，而是換了另一家經紀公司。」權主影補充著道，「可是，之後她就換了電話號碼，我也再沒有她的消息了。」
「...你們很親嗎？」我認真地提問道。
「始終是同期練習生，在練習生時期，我們都會互相鼓勵，祝福對方早點出道。」權主影憶述著，「只是我沒有想過，隔了兩年後，再看到她時會是這種情況。」

...眼神中滲著婉惜。

「你也一定很難過吧？」我看著權主影的表情，小心地問道，「明明是隔了這麼久才看到的師妹...」

她卻竟然沉淪成這樣。

權主影似乎沒有預想過我的慰問，以微微訝異的眼神看著我。
然後，溫柔地微笑了。

「謝謝你。」權主影把手伸到我的頭髮上，輕輕撫摸了一下，「今天因為我而費心了。」

...連眼神也一同柔和了起來。

第一次看到這樣的權主影。

說起來，從今天進入酒吧開始...
我們便沒有對對方說過敬語。

非常自然地...
成為朋友了嗎？

===================================================================

...天旋地轉。

很不舒服的感覺。

「醒左？」

雖然因為近視的關係而無法看清，但我很確定是凌鏡唯的聲音。

「有冇好d？」凌鏡唯坐到我的床邊，替我用探熱器探了熱，「都仲係未退燒喎，37.8。」

...果然是醫生。
昨晚一句『好像快要感冒』的話，竟然這樣就成真了。

「起身食d野，食埋藥，然後再訓過啦。」凌鏡唯把手攝進我的背部與床舖之間的位置，把枕頭四十五度斜放在床頭，然後把我扶了起來，讓我的腰部能靠在枕頭上，「我出去拎粥比你。」

在凌鏡唯轉身走出房間後，我也拿了床邊的眼鏡戴上。

「南瓜粥，你中意食嫁可？」凌鏡唯拿著一個飯碗走進房間，然後又坐了剛才的位置。
「...你點知嫁？」我的確是喜歡南瓜粥沒錯。
「......冇啊，我估既。」凌鏡唯猶豫了一下，然後避開了我的眼神。

...也太不會說謊了吧？

罷了。

「我自己離啦。」我接過湯匙，正想要把碗也一同拿過來的時候，凌鏡唯卻固定了碗。
「唔好用無謂既力，你冇咁多力可以用。」凌鏡唯不讓我把碗拿走，而依舊把碗拿穩，「小心熱。」

我妥協地放了手，讓凌鏡唯把碗放在我的前方。
然後，逐口逐口地把粥吃進口中。

在整個過程中，凌鏡唯也沒有把手放下來。
吃完了粥後，凌鏡唯再次走出了房間。

再回來的時候，手上多了一杯水與一個藥盒。

「抹左嘴先啦。」凌鏡唯把面紙遞給我。
「唔該。」我接過面紙，擦了擦嘴，然後凌鏡唯又把面紙拿走。

凌鏡唯把水放到一旁，然後攤開了我的手，把幾顆不同顏色與形狀的藥放到我的手上。
關好藥盒的蓋子後，再把溫水遞給我。

我把藥放到口中，再喝了幾口水，把藥吞下。

然後，凌鏡唯替我抹了抹嘴角的水，再拿著杯與藥盒，走出房間。

本來以為他暫時不會再進來...
但是，竟然又再一次進來了呢。

「唔好即刻訓低，會好易胃酸倒流。」凌鏡唯走到我的旁邊提醒著道。
「...你食左野未？」我提問的聲音也稍稍沙啞了。
「我陣間自己煮麵食。」凌鏡唯無所謂地回答道，「唔洗擔心我喎，餓唔死。你有冇咩書想睇啊？起碼要坐半個鐘至可以訓啊。」
「如果你本身有約人既話，都可以走先，我可以照顧自己。」我小聲地要求著道。
「我冇約人啊。」凌鏡唯立刻答道，「我走堂走到食生菜咁。」
「...Sorry啊。」我輕輕抬高頭來，與凌鏡唯對視著。
「Sor咩ry？」凌鏡唯似乎沒有想到我會有如此問非所答的答案。
「明明今日係你生日...」我內疚地看著凌鏡唯，「我竟然咁掃興咁病左，搞到你要留低照顧我。」

凌鏡唯看著這樣的我，卻竟然笑得更開了。

「唔緊要啊，我都係第一次生日既時候要做家庭醫生。」凌鏡唯完全忍不住自己的笑意，「不過你都真係幾勁，音音做咁多運動，練左個難病既體質出離。佢好日都唔病一次，你竟然話發燒就發燒。」
「可能就係積埋積埋一次過呢...」我的眼神也開始變不滿起來，「不過聽講呢個家庭醫生都已經好耐冇做醫生嫁啦喎，會唔會死人嫁？」
「免費既家庭醫生係咁嫁啦。」凌鏡唯反駁著道。

我與凌鏡唯對視著，同時笑了出來。

「生日快樂。」我微笑著祝福道。
「多謝。」凌鏡唯也笑看著我，「真係有冇咩想做啊？」
「一係你講下故事比我聽囉。」我笑得更開了，「好似d阿媽咁。」
「咁你係小朋友？」凌鏡唯無奈的問道，「老嫁啦，唔好咁啦。」
「老咩啊，明明你仲大我兩年喎哥哥。」我也立刻駁斥道。
「係啊兩年啊。」凌鏡唯也認證道，「咁叫聲oppa離聽下先啦。」
「我唔會同心音爭囉。」我拒絕了凌鏡唯的要求，「書檯底果個啡色紙袋，生日禮物。」

凌鏡唯聽了我的話，也往書桌的下方看了一眼。

「哇。」凌鏡唯看著啡色的紙袋，把它拉了出來，「咁大份既？」
「仲有白色紙袋。」我一併指示著道。
「New Balance？」凌鏡唯聽了我的話，也把另外一個紙袋一併拉出來，而且閱讀著袋上的字。
「本來想買Timberland。」我看著凌鏡唯的動作，「你阿妹話你唔中意太貴既野。」
「係啊，平有平著嫁姐，我唔想洗太多錢起著上身既野度。」凌鏡唯看著兩個被拉出來的紙袋，「我而家拆？」
「拆啦。」我點頭同意道。
「咁冇驚喜既？」凌鏡唯笑看著我，「仲要係我自己拎出離。」
「...我而家咁樣，你想有咩驚喜？」我無奈地反問著道。
「大褸？」凌鏡唯把紙袋內的褐色大衣拿了出來，「咁熱？」
「遲d凍d就有得著嫁啦。」我合理化著自己的選擇。
「件衫個領都幾大嫁喎。」凌鏡唯又拿了另外的衛衣及毛衣出來，「仲有冷衫添？」
「我見你d褲本身已經幾多，所以冇買埋褲。」我繼續解釋著道。
「d褲都係音音揀嫁，我本身對著衫冇咩研究。」凌鏡唯看著剛才拿出來的衛衣，「我幾中意隻色，但係個領真係好似有d大喎。」
「你試下先啦。」我有信心地指示著道。

凌鏡唯聽了我的話，竟然沒有猶豫地脫了自己的上衣。

「喂～～～～～！！」我把頭別過了一邊，「你可唔可以留意下場合？」
「...呢度已經係屋企啦喎。」凌鏡唯的聲音相當無奈，「Sorry囉，我平時對住音音咁樣慣左。」

我再次把頭轉過去，凌鏡唯已經把衛衣穿了一半。
...左邊。

「我可唔可以...」我打破了寧靜，「睇下個紋身？」

其實如果睇翻轉頭,
Scarlett同Haibey都係有目的咁去搵音音同世娜嫁

多謝你睇到咁辛苦但都繼續睇仲留埋言添

每個人寫既野都有中意睇同埋唔中意睇既人,
我都會為中意睇既讀者繼續努力咁寫落去

btw, 睇離你對『中二病中學雞動漫7頭毒撚』都有好多諗法喎

第一次如此直接地作出要求。
因為我非常好奇...

紋身的原因與意義。

「可以啊。」凌鏡唯聽了我的話，穿好了衣服，然後把左袖拉高，「拿，手腕。」

...第一次，如此接近地看著紋身。
因為是在前臂的位置，所以不論是多熱，在實習的日子，凌鏡唯也會穿著長袖的衣服。

雖然說，平時在家中也多少能看到...
但也不是這樣仔細地看。

手腕至前臂位置...
黑色的箭，正向著手掌的位置伸展。

而且，箭被一條絲帶纏著。

「點解係箭同埋絲帶？」我不解地看著紋身。
「...試下自己搵下答案。」凌鏡唯猶豫了一下，然後微笑看著我，「就咁話你知唔好玩。」
「...車。」我不屑地看了凌鏡唯一下，「睇下，著上身未幾好睇。」
「都okay既，仲以為會好闊，但著落都唔覺。」凌鏡唯也看著衣服，「d衫都好韓喎。」
「都唔算好韓嫁啦。」我也看著凌鏡唯的領，然後伸手替他調了調衣服的位置，「因為咁樣睇落你個膊頭會再寬d，同埋你鎖骨都算突出，所以咁樣都可以露下。」
「好pro咁喎。」凌鏡唯微笑看著我，「d衫係唔係好貴？」
「都唔算好貴既，我買既衫離講算係好平。」我婉轉地回答著，「最緊要係你岩著姐。」
「多謝。」凌鏡唯笑得更開了，「買一件都得啦，洗咩全身上下都買哂。」
「因為你得條褲係唔洗執。」我直接地道出事實，「仲有你平時著衫d色都係d比較暖既色，反而冇咩冷d既色。所以冷衫我買左呢隻藏藍色。」
「好啊，我平時好少著冷衫。」凌鏡唯滿意地看著冷衫，「但件大褸真係好似好熱咁喎。」
「凍果時你就唔係咁講嫁啦。」我反駁著道，「見隻色襯你咋。」
「唔係喎，香港真係好少凍到要著大褸喎。」凌鏡唯也把褐色大衣穿上，「雖然真係幾好睇。」
「唔中意既話比翻我囉。」我不滿地看著凌鏡唯，「我拎翻去退錢。」
「咁又唔好。」凌鏡唯立刻妥協著道，「咁靚，點捨得呢。」
「都算你有翻少少人性...」我差點就真的要把衣服收起來了。
「不過d韓仔唔係多數都係著津領冷衫同埋勁長既大褸？」凌鏡唯邊把衣服放回到紙袋中邊問道，「我見孔劉好似好型咁。」
「知唔知果類衫要咩人先至會著得好睇？」我看著凌鏡唯提問道。
「咩人？」凌鏡唯好奇地看著我。
「生得高既人。」

凌鏡唯聽了我這句話，立刻不滿地敲了我的頭一下。

「哇，呢d咩家庭醫生離嫁？」我也笑著反駁道，「虐待病人喎。」
「哇，靚喎。」凌鏡唯無視著我，打開了鞋盒，「呢d鞋勁易襯喎。」
「而且好輕。」我補充著道，「試下岩唔岩著啦。」
「岩啊。」凌鏡唯把鞋子穿上，然後把鞋帶繫上，「你真係好有眼光喎，以前有學過？」
「以前做練習生果時，樂理已經學到過哂其他人進度，就去學fashion同美容。」我憶述著道，「所以而家至識化妝。」
「平時音音成日話自己唔靚，但其實你打扮完之後，佢都變得好靚。」凌鏡唯也滿意地看著鞋。
「佢又唔係唔靚到佢想像中咁。」我輕輕嘆了口氣，「其實有自信d既話，幾唔靚都救得翻。」
「所以而家未咁多人睇你地個channel囉。」凌鏡唯笑著把鞋子再次脫下來，「今日又得佢兩個剪片？」
「係啊，本身話左一齊剪，但我又病左...」我像是突然想起了什麼來的，「係喎，佢話如果你唔介意上鏡既話，可以拍下d我地兩個一齊去玩既vlog。話因為上次寧養院條片唔小心剪到你入去幾秒，但條片下面好多comment問你係邊個，話想睇你拍片。」

「下...」凌鏡唯呆住看著我，「我唔係好識得上鏡嫁咋喎。」
「都唔係好唔識得上鏡姐。」我也笑著回應道，「睇離你地兩兄妹都好有觀眾緣喎。」
「我地兩兄妹？」凌鏡唯更是不解了。
「音音拍既節目出左街，好多人都話『吳世娜』變左好多，話中意呢個『吳世娜』多d。」我向凌鏡唯解釋著道，「Fans數量不降反增，呢個係音音至可以做到既野。」
「咁你地style咁唔同。」凌鏡唯的笑容看起來相當欣慰，「音音係起外人面前好癲好開朗，起熟人面前反而唔係好講野；你同佢完全相反喎。」

...會嗎。
明明主影就說過，他們之間的話並不多的。

「係呢，我有個問題想問你。」凌鏡唯把鞋子放好。
「問啦。」我也示意著道。
「點解...」凌鏡唯與我對視著，「你要用自己本身既名氣離令音音都紅埋一份？」

...對了。
我沒有向凌鏡唯解釋過這個問題。

利用『吳世娜』的人氣...
讓『凌心音』也成為一個出名的人。

「因為音音都創作過好多有意義既歌，我唔想佢地冇比人欣賞過就消失左。」我如實回答著，「而且，音音既夢想就係做歌手，無論係用咩形式，我都想有人認可佢。」
「即使其實個餡係你？」凌鏡唯也明白過來了。
「個餡係邊個，其實都唔係真係咁重要；重要既係，果d歌真係音音寫既，我只係幫佢編曲。」我一連串地說出自己的想法，「因為音音唔識樂器。」
「音音想學樂器嫁。」凌鏡唯澄清著道，「事實上，佢都識少少。」
「係咩？」我驚訝的看著凌鏡唯，「我完全沒聽講過。」
「因為佢識得唔多。」凌鏡唯解釋道，「而且，佢唔想彈。」

想學樂器...
但卻不想彈？

「或者應該講，佢唔想起我面前彈。」

凌鏡唯...
眼神中開始浮起悲傷。

是『不能談的話題』嗎？

心音，不想在凌鏡唯面前彈琴？
為什麼？

凌鏡唯此刻的悲傷，是因為想起了心音？
還是...

「係呢，我都有個問題想問。」我嘗試轉換氣氛。
「問啦。」凌鏡唯似乎也被我的話而拉回了思緒。
「岩岩交換靈魂冇耐既時候，Aron佢地話過，你準備左一份心音一定會超中意既禮物。」我拋出了一直都想問的問題，「果樣野...係d咩？」

凌鏡唯看著我，猶豫了好一會兒。

然後，走到自己的房間，在抽屜中拿出了一個文件夾。
再回來到了剛才的位置。

Ryan的膠文件夾...
裡面裝著什麼？

「你開離睇下。」凌鏡唯把文件夾遞給我，「反正都就離冇用。」

我接過文件夾，把裡面的紙抽出。

...電子收據？

我閱讀著紙上的文字，明白了手上紙張的意義。

旅客姓名。
LING SUM YUM、LING GENG WAI。

降落地點。
TAI PEI。

這是機票。

我想起了，在剛交換靈魂後不久，凌鏡唯對著心音的吶喊。

『我對你再好D，我講野唔會咁mean，我會好錫你。』

懇切的聲音。

『我唔會再成日掛住做野，我會同你去旅行，我帶你去日本，我帶你去歐遊，我同你去旅行，我仲未同你去旅行......』

他一直都因為未與心音去旅行而耿耿於懷。
終於在下定決心買下機票，打算在心音生日後帶她去旅行時...

卻已經來不及了。

「我一路都未退。」凌鏡唯苦笑著看著機票，「心態上...唔知點退好。」

...出發時間。
17-11-2017。

我想起了自己的某個行程。

「唔好退。」我的視線依舊停留在機票上，「我地照去。」
「嗄？」凌鏡唯似乎以為自己聽錯了。
「我話，我地照去。」我堅決地看著凌鏡唯。

應該沒錯...
只要沒有無緣無故地取消行程的話...

「我地去見心音。」

終於唔再分開兩地，可以相見了

如果無記錯 一開始唔係話心音同世娜唔可以見大家架咩

===================================================================

「等一下到病房後，要心平氣和地說話啊。」林泰烈還是不厭其煩地提醒著，「畢竟我們可是在求別人啊。」
「可是，不過是來探病而已...」我把安全帶解開，「真的需要你們兩人也一起來嗎？」
「這可不只是探病，而是和解啊。」李晟浩深深地嘆了一口氣，「雖然說急救失敗了，但的確是無牌急救，對方有權利控告你啊。」
「那就控告啊。」我無所謂地回答道，「反正最後定罪了也不會重的。」
「你可是第二次犯這個錯誤啊。」林泰烈也嘆了口氣，把引擎關掉，「不一定會輕判的。」
「你又不會控告我。」我微笑看著林泰烈，「放心吧，我也還沒有擔心啊。」

...最後，還是被公司罵了一大頓。

明天依舊會照原定的那樣，到台灣去出席新劇的發佈會。
後天也不能立刻回韓國，而要再跑幾場節目的錄影。

因為很擔心金昭敏會對我提告，所以泰烈哥哥與晟浩也一同跟了上來，希望勸說她不要控告我。

...他們比我還要緊張得多了。

還沒有到病房，便已經聽到了病房傳來的聲音。

「讓我走啊—！！」女生的尖叫聲從病房中傳出，「我要毒啊—！！」

我快步走近病房，看著房間內的情形。
金昭敏正歇斯底里的喊著，房間裡有權主影與兩個護士。

「主影。」我走到權主影的旁邊，「怎麼樣？」
「剛剛醒來時還好端端的，但在看到我後就突然發狂說要出院吸毒...」權主影也擔心地看著金昭敏，「但不久前才注射完鎮靜劑，所以現在不能立刻再注射，護士已經在找醫生來了。」
「...找醫生來也不會有用的。」我嘆了口氣，看著金昭敏。

張開了眼睛後，黑眼圈讓她看起來更憔悴了。

「根據冰瘡的數量與部位，還有她的生理反應，可以判斷出她並不算吸了毒一段太長的時間。」我說出自己的判斷，「她的毒癮應該不至於讓她這樣。」

不斷地濠哭著，用指甲抓自己的手臂。
比起是哪裡覺得痛，看起來更是...

想要逃出這個現況。

「她之所以在看到你以後就想要吸毒...」我延伸著自己的話，「是因為你讓她想起以前的回憶，某程度上，是在逼她看見現在現實的自己。」

想起過去的自己...
便會記起自己犯了的錯誤。

因為那個錯誤...
而讓自己從過去墮落。

最後，成為了如此失敗的人生的主角。

寧願不想起過去。
寧願告訴自己，自己生來就是如此墮落。

「你的意思是，昭敏她之所以持續吸毒...」權主影也看向我，「是因為想要麻醉自己，讓她想不起現在的自己？」
「嗯...」我看著平靜下來看著我的金昭敏，「因為每當清醒時，就會想起自己做過的事情，想起自己被多少人糟蹋過，想起自己沉淪的樣子。」

不要啊。
不要讓我醒來。

我寧可活在昏迷了的世界裡。

「接著，寧願再次讓自己的意識昏迷過去，讓藥物來支配自己。」我與金昭敏對視著，「這樣就不需要面對自己所厭惡的自己，不需要活在不能被接受的空間裡。」

『喀嚓』——！

事情發生得太快，我幾乎看不見過程。

金昭敏抬起了點滴架，向我的方向扔來。
然後，權主影與我同時抬高了手，接住倒向這邊的點滴架。

「...昭敏。」權主影看著金昭敏，眼神相當不忍，「這樣不好吧？」
「住口啊—！！」金昭敏又吼叫了起來。

直直地盯著我看。
啡色的瞳孔外，眼淚不斷落下。

「不要說得你好像很了解我的那樣啊—！！」金昭敏嘗試掙脫護士的阻攔，「你的星路明明就那麼順暢，你明明就從出道前就已經得到這麼多關心，明明就獲了那麼多獎，明明就那麼幸福，你怎麼可能知道我們這些人的感受啊—？！」

...星路。

世娜姐姐的經歷，對金昭敏來說，是『幸福』的嗎？

「憑什麼...？」金昭敏看著我的眼神充滿怨恨，「你這種人，憑什麼能紅起來？憑什麼能這麼幸福，憑什麼能踩著我們這些練習生與紅不起來的歌手？在我們為了生活與成名而被強迫吸毒與進行性交易時，你憑什麼能生存得那麼開心？！」

...被強迫吸毒與進行性交易。

我想起了，劉夏謙之前對我說過的『潛規矩』。

『不要問，會後悔的。』

腦中響起的這句話，彷彿還是在昨天聽到的那般記憶猶新。

這些潛規矩下，到底還有多少受害者？

「病人情況怎樣？」醫生快步進入了病房。
「她的情緒很激動，剛才還扔了點滴架...」護士邊制服著金昭敏邊回答道，「向著這兩位朋友...」
「很抱歉，還是先請兩位離開吧。」醫生要求著道，「病人現在的情緒很激動，要注射鎮靜劑，你們之後再來探望她吧。」

我與權主影對視了一下，也順服地離開了病房。

「怎樣？」在門口等待著的林泰烈與李晟浩立刻向我們這邊走來。
「情緒太激動了，要我們先離開。」權主影輕輕嘆了口氣，「泰烈哥，讓我送世娜姐姐回去吧，我有事情想與她商量。」
「...知道了。」林泰烈妥協道，「世娜，今晚好好休息，我明天來宿舍送你到機場去。」

我們幾人一同到了停車場，然後分別在上了兩輛不同的車後離開。

「對不起。」權主影邊駕駛著，邊輕聲道歉道，「昭敏剛才那樣扔東西...有嚇著你嗎？」「不，沒關係，我沒有受傷。」我搖了搖頭，「只是，我沒有想過她是『被迫』的。」

冰毒...
吸食後神經中樞感到亢奮，精神振奮、機敏、情緒高漲。

特別是女性，部分性慾會變強，亦會失去榮辱心。

「其實這類地下性愛派對是很多的，一些出不了道的女練習生，或是出了道但紅不起來的女性，會認為自己已經沒有別的才能可以轉行，而且覺得不甘心，相信只要討好權威人士，就能紅起來。」權主影解釋著，眼神存著空洞，「而剛才所說的權威人士，例如是娛樂公司的老闆，便會看上這些女生的心態，先騙她們一起吸毒，之後再在她們意識不清的時候強姦她們，並拍下證據。」

拍下證據。

對想成為藝人的女孩們來說...
是無法挽回的污點。

「他們會用證據威脅女孩們，如果她們報警，便會公開證據；同時引誘她們，只要她們聽話的話，便會找機會捧紅她們。當然，繼續給她們吸毒，讓她們不能斷絕聯系，甚至以『與導演們見面』為理由，帶她們到地下派對。」權主影繼續延伸著，「然後，吸了毒的她們會無法控制自己，被派對內的人輪姦，從此之後繼續淪陷。」

那天的派對中，還有許多女生。
那些女孩當中，有多少是本來懷著夢想的人？

...或許其實摧毀夢想的，有時並不是命運或是上帝。
而是人類本身。

「...你倒是知道滿多東西的呢。」我看著前方的馬路道。
「我們經紀人會讓我們知道很多東西的。」權主影也專心駕駛著，「為了能讓我們對女人的興趣減低。」
「為什麼？」我懷疑自己聽錯了。
「出道男團，最需要小心的就是女人啊。」權主影看了我一眼，「所以當時夏謙哥被發現與你同居後，才會罰得這麼重。」
「...那你又來跟我住？」我看著權主影，不解地提問道。
「......」權主影想了一會兒後，微笑了一下，「明天要跟你一起去台灣嗎？」
「很有錢嗎？」我反問著道，「留在這裡吧，照顧好金昭敏，還有去跟朋友玩一下吧。而且你不是要練習嗎？」
「可是...」權主影嘆了一口氣，「你不害怕嗎？」
「嗯？」我更是不明白權主影的意思了。
「要見回自己的哥哥，還有世娜姐姐...」權主影小心地闡述著道，「你不會覺得緊張與害怕嗎？」

我聽見了這話，陷入了思緒當中。

對了...

世娜姐姐告訴了我...
哥哥買了去台灣的機票，作為我的生日禮物。

...因為我一直，都嚷著要與哥哥去旅行。

自從那次的事情之後。

世娜姐姐說，她記得我明天有到台灣的行程...
所以，她決定與哥哥一起照原定計劃的那樣去台灣。

然後，與我在台灣見面。

世娜姐姐說過，她的負責使者提醒了她，我們應該是不能以對方的軀體見面的。

與此同時，她的負責使者也答應了她，會協助她不被發現。
可是，只能有一個凌晨的時間相見。

...這樣也就夠了。

「...害怕。」我也直接地回答道，「可是，我想見他們。」

即使是最後一次也好...
我想見他們。

舖左好耐, 終於可以比大家知道會有呢個環節

多謝你睇得咁仔細啊

前面有講過佢地兩個唔可以去翻自己既國家生活

不過其實suppose都係唔可以見面,
所以至要Scarlett幫手

但好感動, 原來真係有人會留意細節
我寫既故好多細節位嫁, 搵下都會幾得意
( sor唔應該自己讚自己 )

可能絲打係細心啲的
（btw其實好驚如果我記錯左就7.7）

點都好啦 加油啊 好鍾意你既題材同鋪排 推到完文

===================================================================

「真係唔洗著多件褸？」

凌鏡唯在旁邊擔心地看著我。

「真係唔洗啦。」我微笑著搖了搖頭，「你好凍咩？」
「唔係我好凍啊。」凌鏡唯否認著道，「咁你感冒未好翻就咁樣周圍走...」
「放心啦家庭醫生。」我與凌鏡唯對視著，笑得更開了，「我真係唔凍啊，同埋我以前發住燒上節目都頂得順，真係冇所謂。」
「...係你地公司虐待你姐。」凌鏡唯輕輕嘆了口氣，「凍既話出聲啊。」
「知啦。」我沒好氣地回答道，「唔好咁長氣啦。」
「唉，搞到我成個阿媽咁。」凌鏡唯無奈地嘀咕著，「平時你病既話，邊個照顧你？」

我聽了這個問題，卻輕輕地愣了一下。

對了...
其實我有點害怕會看見心音。

因為，現在對她的生活...
竟然開始投入了起來。

所以，更對她感到內疚。

我竟然，開始喜歡上這種生活來了。

因為能脫離以前的生活...
孤單，無助。

甚至不想去回想以前事情。

那些，會使人沉於海底的回憶。

「你囉。」我微笑看著凌鏡唯，「你照顧我囉。」

凌鏡唯聽了我的話，停了下來，直視著我。
眼神依舊是如此的溫柔...

以及悲傷。

「唔好亂講野啊。」凌鏡唯摸了摸我的頭髮，「會後悔嫁。」

我看著又繼續向前走的凌鏡唯的背影，似乎更是覺得好奇了。

凌鏡唯。

到底以前發生過什麼事情，讓你成為現在這樣的人？
到底是什麼原因，讓你甚至選擇單身一人？

...我希望知道答案。

你對我做的事情很多。
多得讓我想回報你。

我想協助你，解開心結。

即使代價，是讓你知道我的一切過去。

今天已經在台北走了一整天了...
因為凌鏡唯說，他要買禮物給音音，所以找了一整天。

「你覺得音音會唔會中意？」凌鏡唯看著飾物盒，期待地問道。
「放心啦，只要係你送既，音音都會中意。」我也坐了在凌鏡唯的旁邊，微笑看著他。

凌鏡唯看著我，像是在觀察著什麼的那樣。

「你覺唔覺得自己變左？」凌鏡唯認真地提問道。
「點解個個都咁講？」我也反應不過來，「邊度變左？」
「開朗左，溫柔左。一開始見你果時，塊面幾時睇都好西。」凌鏡唯想了一會後才能騰出答案來，「係因為你本身慢熱？定係因為痴我太多，個人都和善d？」
「你兜咁大個圈就係想讚自己？」我沒好氣地翻了一下白眼，「有冇咁缺乏認同感？」
「我好缺乏認同感嫁。」凌鏡唯也回應著道，「快d讚下我啦。」
「你平時都冇讚我啦。」我開始討價還價了起來。
「我唔識讚人啊嘛。」凌鏡唯的笑容中突然抹上了一絲苦澀，「所以未冇左個阿妹囉。」

我看著凌鏡唯，突然反駁不了什麼。

他到現在，還是會覺得...
是自己讓心音死去的嗎？

「之前就已經想同你講...」

凌鏡唯看著我，好像在期待著我會開展一個什麼樣的話題那樣。

「無論身邊既人影響左我地幾多，對我地做過d咩都好...」我的眼神也開始真摯了起來，「最後，自殺係我地自己做既決定，你唔需要為我地而覺得內疚。」

凌鏡唯聽著我的話，雖然沒有任何排斥反應...
但還是看似低落了起來。

「我覺得內疚，係因為音音曾經用盡佢既全部心力離救贖我...」凌鏡唯抱住自己的膝部，「但係，到佢需要既時候，我救佢唔到。」

心音用盡她的全部心力...

來『救贖』凌鏡唯？

「或者應該話—」凌鏡唯的聲音中帶有悲傷的笑意，「係我冇救佢。」

...我開始明白，『救贖』的定義是什麼。

因為這一刻，旁邊的這個男生在我看來...
是一個讓我極想救贖他的人。

他被困在哪個地方，不能逃出。
...但我想要找出鑰匙。

我想幫助你。

敲門的聲音傳來。

讓我們二人都緊張了起來。

門被開啟了。
在我們沒有開門的情況下，能做到這件事的只有...

「她到了。」門外無表情的面孔上拋下來的韓語。

Haibey...

「你就係世娜講既死神？」凌鏡唯看向門口的方向。

凌鏡唯...
看得見Haibey？

「唔好咁驚訝，我一直都冇講過我得你一個人望到。」Haibey似乎看穿了我的心思，「況且，唔隱身既話我會有多d力量張結界。」

張結界...
Haibey也很辛苦吧？

不對。
為什麼是廣東話？

「你識講廣東話？」凌鏡唯率先問出我腦中的問題。
「佢都可以識，點解我唔可以識？」Haibey指著我反問道，「對我地離講，語言只係安裝既野。」

安裝。
說得像機械人的那樣。

正當我們的注意力還放了在Haibey上的時候，門外卻出現了一個另一個身影。

...很奇怪的感覺。

像是照鏡一般的感覺。
排斥感。

使用我的身體的...
心音。

「太陽一出離，結界就會失效。」Haibey的表情依然冰冷，「到時我會提你地。」
「等等。」心音平靜地看著Haibey，「點解你要幫我地？」
「...如果你地有咩遺憾既話，我會好難回收你地靈魂。」Haibey也直截了當地回答著，「冇咩問題就勸你地快d開始，你地時間唔多。」

...回收靈魂。

上次Haibey有提及過。
對使者來說，最大的任務，便是在限期內回收我們的靈魂。

如果能完成任務，便能獲得晉升，毋須再充當人類的負責使者。

而如果靈魂對世界留有極大的留戀與怨念，會提高使者回收的難度。
甚至會超出本來的時間，使他們不能準時完成任務。

而最容易地回收靈魂的方法，便是製造意外。
對死者來說，死去的消息來得太突然，所以比起留戀與怨念，在回收靈魂前，他們更多的只有對自己死亡的未知與不信。

由於使者無法直接控制我們的動作與決定...
所以不論是Haibey，或是心音的負責使者，都是先以交易作為餌誘，來造出『經過我們同意後的意外』。

而這些意外，全部都是『以身體本人靈魂面對時會致死』的意外。

...可是，真的沒有關係嗎？
把這樣的事實告訴我，而且為我與心音違規，還張開結界讓我們不被發現。

「音音...？」凌鏡唯的聲音雖然非常的輕，但卻已經足夠讓我回到現實。

凌鏡唯與心音正對看著...
不，可以說是與我的身體持有人對看著。

很奇怪的感覺。

心音看上去卻非常平靜。
...就像是還在狀況外的那樣。

「音音。」凌鏡唯再次輕聲喚著，「過離。」

心音聽了凌鏡唯的話，仍然像是個沒有氣息的人偶一樣毫無表情。
可是，卻深呼吸了一下，往凌鏡唯的方向走去。

明明只有幾步的距離...
卻夾雜住無數的感情。

凌鏡唯把心音一下子抱了進懷裡。
就像當時抱著我的那樣，雙手幾乎交叉形地把心音的頭埋在自己的胸前。

彷彿如果放了手的話...
就會消失的那樣。

「你地慢慢傾...」我輕聲交待著道，「我同Haibey過隔離房。」

我發現自己打錯使者名

放心啦你冇記錯, 其實好接近
多謝你中意同埋支持呢個故啊

其實呢個故有好多訊息,
希望你地搵到出離之後,
呢d訊息可以祝福到你地既人生

其實用FaceTime 見面咪得

===================================================================

我是誰？

我在哪裡？

跑完一天的行程，又開始分不清楚...
自己是否仍然存在。

尤其是被帶到這裡來，看到眼前的境象的時候。
更是分不清楚，眼前的到底是現實，還是夢境。

眼前的人...

「音音。」

...熟悉的聲音。

真的嗎？
真的是你嗎？

如果我往前來的話...
你會消失嗎？

我很害怕...
害怕得不敢向前證實。

『心音。』

...韓語。

『很抱歉我什麼都做不到，我知道你現在一定很害怕。』

在我的腦海中，突然響起了某個聲音。

『但你要加油，我相信你。』

替金昭敏急救的那天，權主影在車廂內說過的話。

為什麼會突然響起這個聲音？

...對了。
我覺得，權主影是一個很『特別』的人。

那次是第一次。
有誰因為不能在身邊幫助我而對我道歉。
有誰對我說...

『要加油』，『相信我』。

深刻地...
烙在了腦海中。

向前走吧...？
即使只有兩步也好。

如果你也向我走來的話。
我便不會消失。

勇敢地踏出兩步...
被緊緊地抱住了。

原來是現實呢。

哥哥。

「好似已經差唔多有年幾兩年...」我也緩緩開了口，「冇比你咁樣攬過。」
「...係囉。」熟悉的聲音響起，「雖然而家你生得高左好多。」

...雖然有一刻有想要反駁的衝動。

「我好掛住你。」

我以為自己當真的面對這一刻時，會說不出話來。
或是哭泣，或是不斷道歉。

可是，當真的看到你的時候...

我卻只想告訴你，我好想你。

不知道過了多久，我們才放開了彼此，坐到沙發上，互相依偎著。

「我睇左你既節目。」哥哥先開了口，「未做得幾好囉。」
「岩啊。」我也笑著認同道，「果然我都幾適合食呢行飯。」
「我都可能適合呢。」哥哥也跟著笑了，「世娜佢地開左個channel，d觀眾話想睇我拍片嫁。」
「可能一拍就知咩料，下次就唔叫你拍。」我反駁著假設道，「然後就會好多人unfollow。」
「咁嫁，世娜都叫我試嫁。」哥哥不滿地申冤著。
「你件衫都幾靚喎。」我摸了摸哥哥正穿著的衛衣，「邊個買嫁？」
「世娜。」哥哥直接地回答著，「生日禮物。」

...真好呢。
很幸福啊。

遲鈍的哥哥。

「你同世娜姐姐都過得幾好啊。」我調侃著道，「其實你對世娜姐姐有咩感覺？」

哥哥像是沒有想到我會問這個問題，表情非常驚慌，臉也紅了起來。

「幾好啊。」哥哥努力地想冷靜下來，「善良，細心，溫柔，又識煮野食，又謹慎，又關心人，係個好女仔。」
「咁不如...發展下？」我也逐漸進入正題。
「傻嫁咩？」哥哥立刻駁斥著，「識得果一陣。」
「都冇咩邊陣淨嫁啦喎。」我也沒有放棄的念頭，「得翻個零月咋，中意就追啦。」
「陣間追左仲尷尬。」哥哥的笑容也開始收起，「我唔想佢最後呢段時間既回憶係唔好既。」
「所以你更加應該追。」我順勢地說著，「咁樣佢至會有最好既回憶。」

哥哥的表情開始認真了起來，陷入到思緒當中。

「我冇信心可以同到任何女仔起埋一齊。」哥哥的語氣也一同低落了下來，「你明知道，我唔可以同到任何人拍拖。」

...來了。
終究都是因為這個原因。

「你英文名叫Solomon姐，唔洗做Solo man嫁喎。」我也苦笑了起來。
「都話唔好笑。」但卻很矛盾地跟著我露出了一個苦笑。
「其實件事都過左咁耐，你都已經因為呢件事而冇做醫生...」我不忍心地看著哥哥，「有冇諗過放過自己？」
「冇。」哥哥斬釘截鐵地回答道，「我唔會原諒自己。」

...這個表情與眼神。
與開始時有點不同呢。

「哥。」我靠在哥哥的肩膀上，「思思姐姐唔會想見到你咁樣。」

...我知道這個名字會讓哥哥難過。

可是沒有辦法。
因為如果要治療傷口，必須先檢查傷勢啊。

「不如比個機會世娜姐姐？佢由細到大都冇試過咁接近一個人人，亦冇試過比屋企人愛。呢個係一個好好既機會，由佢去接收你當初冇比到你身邊既人既愛...」我說出最主要的句子，「同埋，比個機會你，試下放低一d陪唔到你去未來既野。」
「...你起邊度學翻離？」哥哥反問著我道。
「...上個月聽翻離。」我憶述著道，「人生好短暫，而緊握住唔可以陪伴自己繼續前進既野既人，係去唔到未來。要生存起過去，或者係珍惜剩低既時間，成就你希望可以成就既野，係你自己至可以決定。」
「睇離你身邊都有好好既人？」哥哥想了一下後，便回復了笑容，「咁你呢？可以打人未？」
「未啊，打唔到住。」我搖了搖頭，「你顧掂自己先啦。」
「如果唔確定係唔係岩既人既話，就試下由信任開始啦。」哥哥並沒有這麼容易地讓我轉移話題，「唔信任既話，落唔到下一步。」
「我都會有驚既時候嫁。」我再次苦笑了出來，「如果信任左之後至發現唔值得信任既話，我會崩潰。我身邊已經冇咩人淨。」
「想得到獎金，首先要落注。」哥哥摸了摸我的頭髮，「唔付出既話，唔會獲得你想要既野。」

付出...
我想得到的，是什麼？

「Sorry，我知對你離講，唔係容易既事。」哥哥的表情又再次黯淡了下來，「Sorry，係我救你唔到。」

...對了。

哥哥也知道吧？
病況...

「本身就冇邊個救唔到邊個。」我也微笑看著哥哥，「係我救唔到自己。」

哥哥看著我的表情，似乎更是痛苦。

「哥哥...」我也摸了摸哥哥的頭髮，「死左之後，我會有保險金，平分左三分，比爸爸媽咪同埋你，你拎住你果份，去做自己想做既野。」

很抱歉...
我並不想傷害你。

我也想一直在你的身邊。
可是，我已經做過決定了。

一個無法挽回的決定。

我不能再忍受那種生活。

「無論你最後係社工，係醫生，定係咩職業都好，我都會支持你。」我溫柔地摟了摟哥哥，「只要你開心，我亦會好似你咁開心。」

所以，不論是誰也好。
請你停止他的悲傷吧。

即使你要我付出多少也好。
我希望這個人，能成為比任何人都要更幸福的人。

「哥哥...」

如果這是最後一次，我可以看著你的臉，對你說話的話...

「我愛你。」

我希望讓你知道，你是值得被愛的人。

哥哥...
不要哭啊。

比起眼淚，我希望我與你之間的所有回憶...
都能讓你幸福。

「Sorry啊，哥哥，我陪唔到你行落去。」我也哽咽了起來，「未來既日子，即使冇左我，都要幸福咁過落去。」

我希望...
你比任何人都要更幸福。

再一次，被緊緊地抱住了。
第一次覺得，這個懷抱是如此溫暖。

讓我不想離開。

「仲有呢個。」我把小袋中的飾物盒拿出，把一隻手鐲拿了出來。

然後，把手鐲戴到哥哥的手腕上。
很好，尺寸剛剛好。

哥哥也察覺到了我的舉動，把我輕輕放開，看著手鐲。

「手鐲...？」哥哥看著自己手上玫瑰金色的手鐲，「點解？」
「為左令你記住我。」我微笑著把手鐲轉到刻了字的那一邊，「唔好唔見左我啊。」

『The only one. The only sound. 』
我與哥哥名字的來源...

「入面仲要有埋我地既名添？」哥哥擦了擦眼淚，「好靚。」
「你中意就好。」我看著哥哥的反應，更是放心了下來。

哥哥像是想起了什麼的那樣，從自己的背包中找出了一個飾物盒。

...玫瑰金色的手鐲。

「你話過你想要？」哥哥替我戴上手鐲，「世娜同我一齊揀嫁。」

『Always being Loved, Souffle』。

旁邊還有著心電圖形的紋路。

「要記得無論你去到邊...」哥哥的語氣相當真摯，「都會有人好愛你。」

...肉麻的哥哥呢。

「仲有，世娜叫我一定要話你知...」哥哥欲言又止，猶豫了好一陣子，「我愛你。」

我愣了一下，呆看著哥哥。

他是第一次...
這樣對我說。

看上去有點不好意思。
但這樣的笨掘，卻反而讓我由心微笑了。

「無論你做d咩，無論你起邊度，我都一樣愛你支持你。」哥哥避開了我的眼神，「所以咩都唔好擔心，去做你想做既野。」

...你都這樣說了。
我還有什麼好怕呢？

「多謝你，哥哥。」我真誠地微笑看著哥哥，「我都愛你。」

雖然是第一次這樣面對面對你說。
也可能是最後一次了。

可是，為了不讓自己後悔，我必須要讓你知道...
你也一樣，不論做什麼事情，不論在哪裡。

我都一樣愛你支持你。

時間關係，雖然很不捨...
但因為我有話必須要與世娜姐姐面對面談，所以還是要停下來了。

結束這個...讓我永遠不想離開的空間。

這回是哥哥到了隔壁房間，然後叫世娜姐姐過來。

剛才好像有很多事情，沒有告訴哥哥...
有點不足的感覺。

幸好，還剩下一個多月。
我還有機會，能遠距離關心這個人。

這個...

過了今天後，我不能再看見的人。

這是現實。
我已經走到這裡了。

已經挽回不了。

我的確...不能再看見我以前所珍重的人事物了。

敲門的聲音傳來。

「心音？」韓語。

世娜姐姐...
不，或者應該說是我嗎？

反正，使用著我身體的世娜姐姐，用房卡開了房門，與我對看著。

「是的，姐姐。」我也立刻反射回應道，「請進來吧。」

...雖然是使用著我的身體。

但是，的確有一種高冷的感覺...
讓人不敢接近，甚至要對她絕對的客氣起來。

可是，與此同時，卻不自覺地想要了解她更多。

這就是世娜姐姐的魅力吧？

「叫了你放下話來，不用敬語也可以的。」世娜姐姐坐到剛才哥哥坐過的位置，「可是，戒不掉就算了。」

...明明身體上，我才是比較年長的姐姐。
可是，氣場本身便已經是反過來的。

「電話中聊過很多次...」世娜姐姐看著我稍微緊張的樣子，「面對面是初次見面呢。」
「是的。」我還是不能戒掉敬語，「而且是以這種不像話的形式。」

說不出來的怪異。
我們兩人，就像是在照鏡子的那樣。

原來在別人眼中，『凌心音』是這個樣子的嗎？
看上去，比想像中的...

來得美好。

「啊，換了髮型，會讓你感到不習慣吧？」世娜姐姐看著我的眼神，便摸了摸瀏海，「阿凌說，你以前說過自己的臉型與瀏海不合襯吧？」

...阿凌？

對了，之前與世娜姐姐聊電話時...
她也是這樣叫哥哥的。

「姐姐。」我暫時忘卻了緊張的情緒，「你也叫哥哥做『阿凌』嗎？」
「對啊。」世娜姐姐朝我點了點頭，「他說可以這樣叫的。」

...是嗎。
真不老實的哥哥呢。

「那麼...」我的情緒也開始緩和了下來，「請你幫助他吧。」

世娜姐姐聽了我的話，似乎不明白當中的意思，所以稍微呆滯。

「他的世界被黑暗籠罩，導致他不能向前高飛。」我輕聲述說著，「我知道這個要求很過分，也知道你也有你的需要，可是...」

可是，我已經不能把他救出來了。
讓他在這個黑暗之地仍能呼吸，不致於死去...

已經用了我的全部力量。

「我會這樣做的。」在我未能組織我的句子時，世娜姐姐已經接下了話，「如果過去發生過的事情，成為了讓他不能前進的傷口——」

世娜姐姐的眼神，是如此的堅定...
甚至比當時的我，看上去還要來得更有決心。

「我要成為讓他的傷口痊癒的契機。」

...看來沒有找錯人呢。

看來這個懲罰，還是有它的存在價值。
起碼，讓我能看到，這個世界上還是有能幫助這個人的契機。

即使是賭這最後一把也好...
請你讓他活下去吧。

「告訴我吧？」世娜姐姐懇切地看著我，「我要做什麼？他的陰影又是什麼？」
「...姐姐。」我輕輕嘆了口氣，「很抱歉，我不能把所有的事情都告訴你，因為有些事情，如果不是由哥哥親口說出來的話，會引起反彈。」

始終，他身為患者的親哥哥...
也不會好得去哪裡。

「...那麼。」世娜姐姐也似乎接受了我的話，「可以告訴我，為什麼你不學樂器嗎？」

我聽了世娜姐姐的話，愣了一下。

看來，事情已經發展得比想像中快。
她已經開始...接近風眼。

「我有曾經學過。」我深呼吸了一下，「因為爸媽覺得樂器是不能幫助前路的東西，所以我沒有足夠的金錢學習樂器，之後認識了一個鋼琴演奏級的朋友，她曾經教了我一段時間。」

那段時間...

除了舞團的記憶外...

那是我人生中，另一段最開心的時間。

「那麼，之後呢？」世娜姐姐也繼續追問著，「為什麼沒有繼續？」
「...因為那個朋友離開了。」我連微笑的力量也沒有，只剩下苦澀的語調，「所以，我沒有繼續學下去。」

像天使一樣，純真，完美無暇的人。

我開啟了手機中的社交軟件，搜尋了我的帳戶，再開啟了我以前的某張照片。

「她啊。」我把自己與某人的合照遞向世娜姐姐。

...看上去相當驚訝。

她...有見過思思姐姐嗎？

「哇啊—！！」我正看著世娜姐姐還想對我說什麼的時候，門突然被開啟，把我嚇了一大跳。

我與世娜姐姐同時望向站在門前的人。

不，應該說是使者。

「十分鐘後要離開。」Haibey的樣子此刻看上去卻相當不妥。
「等等，Haibey—！」世娜姐姐立刻在Haibey轉身後叫住了她。

...看來世娜姐姐也察覺到了。
Haibey看上去極度虛弱。

「什麼？」Haibey連頭也沒有回。
「你很辛苦吧？」世娜姐姐擔心地看著Haibey的背影，「不要再逞強了吧？」
「你們只剩下十分鐘，好好珍惜。」Haibey無視了世娜姐姐的話，再向前踏步。
「Hai—」世娜姐姐想要叫住Haibey，但門卻已經被關上。

...與Scarlett很不同的感覺。

「看來我們要快點了，在你的使者掛掉之前。」我也輕輕催促著，「我已經說出了我最大的要求，姐姐也請說吧。」
「...嗯，有一個。」世娜姐姐也立刻進入狀態，「心音啊。」

被這樣喚了一聲，我更是專注地聽著世娜姐姐的話語。

「你想要做的事情，全部都做吧。」世娜姐姐的聲調很平靜，但卻足以打進我的心中，「你不要擔心，把現在你在用的這個身體當作是自己的身體，盡情地使用吧。」

我聽了世娜姐姐的話，驚訝的看著她。

...我沒有想過是這種要求。

「你的夢想是歌手吧？」世娜姐姐延續著道，「那麼，不要顧忌任何事情，使用這個身體，成就你想要成就的事情。」

我的夢想...
是歌手吧？

是吧？

從小到大都從心底裡幻想著的...
踏上舞台，展現自己，讓台下的觀眾能透過我得著什麼。

我的夢想，是歌手啊。

「這段時間辛苦了。」世娜姐姐微笑看著我，「以後記得，就這樣做回你自己就好了。」

...在哪裡聽過一模一樣的話呢。

「姐姐也是。」我也堅定地看著世娜姐姐，「雖然有很多事情，我不知道姐姐為什麼要我做...」

開設屬於我、Aron與Unique的頻道，上傳我以前創作過的歌曲，還利用『吳世娜』的身份增加頻道的曝光率。

「可是，我相信姐姐。」我的語氣中沒有任何一絲懷疑，「所以，請你也不要顧忌，隨心地使用我的身體吧。」

不要有任何罪疚感。
即使你因為在這個身體內而感到幸福也好。

我樂意把我的幸福分給你。

「謝謝你。」世娜姐姐摸了摸我的頭髮，「能認識你，真好呢。」
「我也是。」我與世娜姐姐溫柔的眼神對望著，「可是，說的話真的與劉夏謙一模一樣呢。」

世娜姐姐也知道吧？
劉夏謙喜歡她的事情。

「始終已經認識這麼久了嘛。」世娜姐姐聽了我的話，卻像突然想起了什麼來的那樣，「對了，你知道吧？」

我聽著這沒頭沒尾的問題，也不解地搖了搖頭。

「他也來了台灣啊。」

...什麼？
誰？

我的腦中有著某個影像，但卻不敢肯定。

甚至開始顫抖了起來。

「夏謙也來了台灣啊。」

都係啊, 佢地平時都會傾電話

分別在於4D效果係唔同d

對唔住啊咁多位, 我最近有點忙
而且文已經更到live住我既進度,
我都預左自己要預幾晚通頂寫至可以起2017年內寫得哂

所以雖然我每次都會check一次,
但更文既時候我可能會有急得滯眼細睇過龍既情況發生
如果大家發現有邊度好奇怪或者有錯字既話,
請提醒翻小妹

係咪成功先啱？

其實世娜平時同阿凌都係講廣東話，點解見心音又講返韓文？定心音見阿凌都係講緊韓文？
如果世娜同阿凌一齊，咁世娜同心音會唔會交換返？阿親哥相戀問題好大的，除非冇血緣關係，今集都透露左好多關鍵，思思姐姐應該曾經係阿凌的愛人，心音似乎冇病不久人生的感覺，所以先自殺，等你出文啊！
唔洗太勉強自己，盡力就好啦！

===================================================================

「...你真的沒關係嗎？」

從昨天起，Haibey便一直都很虛弱。
況且，她平常並不會這樣常常在我身邊的。

「嗯，死不去。」Haibey若無其事地回答道，「放心吧。」

雖然說隱身能力已經回復...
可是，還是要先待在我的身邊嗎？

今天與凌鏡唯分開了兩邊。
因為我說我要去見熟人...

所以，凌鏡唯也說要趁這個機會去逛街。

而我，便自己找到了這邊來。

窄巷中，人煙稀少的咖啡廳。
年初時，我也來過這裡。

頒獎活動完結後...
與他一同在這裡聚舊。

就像現在這樣。

「他來了。」Haibey看向門口，「那我先離開吧。」
「等等，Haibey—！」還沒有喊出聲，Haibey已經消失了。

...真是的。
那個狀態，就這樣離開也沒關係嗎？

「等了很久？」某個聲音把我喚回了現實。

眼前的人戴著帽子與口罩，但我卻一下便認了出來。

很久不見呢。

夏謙。

「不算久，我知道你有行程。」我微笑著看著眼前的人，「你能認得出心音的樣子，也真是厲害啊。」
「我認的是位置。」夏謙把口罩拿開，「這個臉我可是第一次見啊。」

...不老實的人啊。

「如果有別的人坐了，你要怎麼辦？」我嘗試拆穿道。
「把他們趕走，再等你過來啊。」夏謙的語氣相當理所當然。

對視著笑了。

就像以前那樣。

我以流暢的國語點了飲料與食物，夏謙也像是不能理解這個情況的那樣。

「雖然你在通話裡已經告訴過我...」夏謙的語氣相當驚訝，「可是，親眼看到時，還是覺得很不自然啊。」
「都是因為心音本來就會這些語言啊。」我也微笑著解釋道。

說到這個名字，夏謙的表情卻竟然會黯淡了下來。

「心音很不錯吧？」我笑著繼續問道，「開朗，直率，善解人意，溫暖，經常顧著別人的感受，而且很勇敢。」
「勇敢得常常出事故啊。」夏謙輕輕翻了一下白眼，「聽說她有可能會被控告。」
「很關心她嘛。」我笑得更開了。
「她使用的可是你的身體啊。」夏謙不解地看著我，「你都不在意的嗎？」
「你明知道我並不在意這種事情。」我無所謂地回答著，「況且，我已經告訴過心音，她喜歡怎樣用我的身體都可以。」
「即使是這樣...」夏謙看著我，輕輕嘆了口氣，「她這樣做也是太衝動了。」

...明明就很關心嘛。

「明明就這麼關心她，為什麼不讓她知道？」我不明所以地提問著。
「...我也不知道。」夏謙托著頭，眼神看向一旁，「開始時只是把她當成讓你的名聲在死前也能維持的工具，但後來與她相處下來，卻竟然開始想要保護她了。」

我聽了這句話，更是由心而發地感到開心了。
就連你，也因為心音而變得溫柔了呢。

「她關心著她身邊的所有人，包括主影他們，也包括我。但自己有需要的時候，卻只會逞強。」夏謙看上去想得相當投入，「只是，我沒有保護好她，還讓她因為我而受傷了。」

...啊。
是在指玻璃瓶的事情嗎？

「...即使不是那件事情，心音當時總會面對其他危險的。」畢竟是由死神們所創造的意外，「心音也不會想看到你這麼內疚啊。」
「就算你這樣說，我還是覺得很慚愧啊。」夏謙這次重重地嘆了口氣，「她明明就沒有其他能倚靠的人了。」
「...不，我覺得你這樣強制退出，未嘗不是一件好事。」我也陷入了思緒當中，「說不定，你是在給她更值得倚靠的人。」
「你是在指...」夏謙也似乎明白過來了，「主影？」
「你知道那個吧？」我與夏謙對視著，「主影、聖雨與由希的事情。」
「當然知道啊。」夏謙也馬上知道了我在說什麼，「畢竟是同一個公司的，而且我們也覺得公司這次很過分。」
「這也是一個契機啊。」我微笑著提出了不同的意見，「這次不行的話，就可能只能走向解散了。」
「...就算是這樣也太過分了。」夏謙正感慨著的時候，卻突然想起了什麼來，「可是，為什麼你會知道啊？」
「主影對我說的。」我直接了當地回答道，「自從他與心音住在一起以後，我們便有保持聯絡。」
「這樣嗎...」夏謙明白地點了點頭，「主影比我想像中的能習慣與心音住在一起呢。」
「他沒有對你說過吧？」我確認著問道，「關於心音的事情。」
「哪一方面？」夏謙反問著我，「被沒收電話的那一段時間，是他更新著我心音的狀態的。心音的心情怎樣，有沒有好好吃飯，也是他告訴我的。」
「我覺得，主影對心音的態度，與對著其他人是不同的。」我仔細地回想著，「或許，主影對心音很感興趣，從開始時便已經是。」
「...你是指，在他與心音住在一起以前？」夏謙還是感到不解，「雖然，我也覺得很驚訝，沒有想過他早就知道你與心音互換了靈魂，也沒有想過他會冒這個險，答應我的要求，與心音一起住。」
「想必是有交易的吧。」我開始說出自己的猜測，「我不認為你們公司會開放得能讓未紅的團體的隊長自己搬出去住兩個月，也不認為主影會白白答應公司的要求，帶著聖雨與由希去冒險。」

夏謙聽了我的話，開始把事情都連結在一起了。

「真的嗎？主影真的為了心音...？」夏謙說出來的時候，可以看得出在把事情連結起來的成功感中帶有驚訝，「心音對他來說，這麼重要嗎？」

...看來心音說得沒錯，我與夏謙的反應是滿像的。
起碼在把這個猜測想出來時，我的反應與夏謙現在的反應是一樣的。

「不知道呢。」我笑看著夏謙，「或許，與你一樣，開始時只是因為那是我的身體而照顧著，後來卻不小心上了癮吧。」
「不要誤會啊—！」夏謙立刻斬釘截鐵地打斷了我的話，「心音對我來說是像親妹妹一樣，讓我想要欺負又想要保護的存在。」
「我知道啊。」我點了點頭，「基本上，連心音也是這樣看待你，把你當成是她親哥哥一樣啊。」

但這樣回想起來...
夏謙的確有某些特質，與凌鏡唯很像。

「所以說，不要誤會啊。」夏謙看著我的眼神相當堅定，「我喜歡的，只有你一個。」

...對了。

當時，凌鏡唯對我說，Aron與心音之間的事情時...
我想起了我與夏謙之間的事情。

曾經互相愛慕。
但是...

「夏謙啊。」我也同樣直視著夏謙，「有些事情，有些人，有些時間，錯過了就是錯過了。」

很可惜地。
時機錯了。

「即使這樣...」我深呼吸了一下，「說不定錯過了才是最好的安排，我們現在才是最適合的關係，下一個人才是最正確的人啊。」

很抱歉。
時機已經過了...

我也早已經沒法像以前那樣愛你了。

「我知道。」夏謙的反應比我想像中的要來得更平靜，「可是，你不能剝奪我喜歡你的權利。」

...這樣說的話，我還能怎麼樣呢？

在我練習生時，到我剛出道時，直至被禁止前...
也一直被我深愛著的對象。

「對不起。」夏謙的聲音開始顫動了起來，「如果我沒有因為出道而拖了下來，我們便能早一點在一起，說不定你也不會...」
「或許就是因為沒有這麼多的如果，所以才能造就現在的我們吧。」我輕輕微笑著，看著夏謙，「也唯有這樣，當下次遇上真正對的人時，你才能準時抓得住啊。」

你也察覺到了吧？

從你決定在最適當的時機，在我們還沒擁有多少東西的那個時機，選擇了事業的那一刻開始...
我們兩人便注定了，只會被後來所得到的更多事物而分開。

就像現在的你這樣...
比起當時無暇的愛，現在你對我的，更多是內疚與後悔。

就在這個時間點，侍應把我們點了的飲料及食物都一一放上桌面，然後再次回到自己的工作崗位。
我也把餐具拿了給夏謙，示意讓他進餐。

「...雖然我很不甘心，也很想在你身邊守護你的那個人是我。」夏謙沒有接過餐具，而是繼續看著我，眼眶微微泛淚，「可是，如果你身邊出現了誰，比起我能給你更多幸福的話...」

夏謙此刻看著我的表情，相當真摯。

他也很清楚...
過了今天，我們便很難再見面了。

「一定要告訴我。」夏謙的語定既悲傷卻又堅定，「然後，如果他對你不好的話，我一定會替你出頭。」

說什麼呢。
都已經剩下這麼少的時間了。

「還有。」在夏謙的眼神深處，可以看出空洞感，「在遇見下一個人之前，我會一直喜歡你。」

...夏謙。
我希望你能獲得幸福。

一定，要比我更幸福。

「記得我們的約定。」我微笑看著夏謙，「不論到了什麼位置，我們都不要變。」

這個世界太複雜。
而且，太容易被同化。

尤其當作為大眾關注的焦點時...
我們太容易被這些目光所限制。

一但得到關注，就不能接受逐漸被忘卻。
於是，為了得到別人的認同及喜愛，不知不覺地配合他們的目光。

卻開始忘記，跟著目光與限制走的我們...
早就已經不再是自己了。

「我記得啊。」大概是因為差點就在我的面前哭了，夏謙看著我的眼神中帶有尷尬及不滿，「我不會變的。」

...這就好了。

我也會遵守約定。
我也不會變的。

「夏謙。」我溫柔地喊了夏謙一下，「謝謝你愛我。」

在混亂的世界中...
能認識你，與你成為這麼好的朋友...

是我所得到最大的安慰。

「快點吃吧。」我看著忍住哭意的夏謙，笑得更開了，「你不準時回去的話，今晚很難溜出去啊。」

夏謙聽了我的話，更是驚訝的看著我。

「你怎麼知道的？」夏謙似乎懷疑了起來，「你該不會在哪裡裝了線眼吧？」
「我會連這個也猜不到嗎？」我笑著反問道，「所以說，快點吃吧，不然再被罰的話，我可幫不了你啊。」

還真的以為我會猜不到嗎？

擺明了...
你今晚就會去找心音啊。

係啊
對唔住係我派膠

呢兩日冇見你留言有d唔慣添

世娜同埋心音都係視乎對象去決定語言,
好似對住身邊既人會講所在既地方既語言, 對住使者會講母語咁樣.

而世娜同心音之間既溝通係佢地兩個自己決定用韓文既,
因為心音本身識韓文, 就算佢平時講電話用韓文, Aron佢地都唔會覺得好奇怪;
但如果係世娜就心音用廣東話既話, 身邊既人就會以為世娜痴左線

至於佢地會唔會交換翻, 呢個係關乎結局既問題,
所以我唔可以劇透住

多謝你比我唔勉強自己啊
我而家處於甩子宮既階段, 所以決定今晚訓先, 聽日至再衝刺

我知道我更文既時間好唔穩定
我聽日會盡力起日間時間更左一次先嫁啦

===================================================================

「心音。」

泰烈哥哥在旁邊站著，擔心地看著我。

「沒關係嗎？」泰烈哥哥輕輕嘆了口氣，「你今天很沒精神啊。」

...很難有精神吧？
昨晚整晚都與哥哥和世娜姐姐聊天，然後今天早上回到酒店，洗了澡後便又立刻跑行程了。
除了在車上以外，我幾乎沒有睡過覺。

「沒關係的。」我也沒精神的回答著，「我今晚好好睡一覺就好了。」
「...看樣子，你今晚不能睡啊。」泰烈哥哥否定了我的話。
「為什麼？」我不解地看著泰烈哥哥，「都回到了酒店來了。」

甚至都快要出升降機了。

「你等一下就會知道的。」升降機門打開，泰烈哥哥帶著我走在走廊上，把匙卡遞給我，「房間是昨晚那一間，我在隔壁房，有什麼事情就叫我吧。明天早上七點起來，我們跑完明天的行程就回韓國了。」
「知道了。」我接過匙卡，點了點頭，停了在房間門前，「泰烈哥哥，早點睡吧。」

泰烈哥哥朝我微笑著點了點頭，然後示意讓我先進房間。

我像平常的那樣把匙卡放在感應器前，把門推開。
眼前的境像卻讓我完全不能習慣過來。

有誰正剛好從浴室中出了來，擦著短頭髮，而且還穿著浴袍。

「泰泰泰泰泰烈哥哥—！！！」我立刻退了兩步，指著房間裡的人，「裡面有變態啊—！！」

泰烈哥哥看到了我的反應，也急忙到了我的前方，看往房間內。

「夏謙啊。」泰烈哥哥卻沒有我的驚慌感，「你怎麼能在世娜的房間洗澡啊？」

...夏謙？
劉夏謙？！！！！

我站在泰烈哥哥的背後，側了頭，看進房間裡。
...對了，這個熟悉的感覺。

剛才被毛巾蓋住了，看不見臉。
但是現在看清楚了，的確是劉夏謙沒錯。

「我來不及嘛。」劉夏謙懶洋洋的聲音響起，「你又不是不知道，如果錯過了時機的話，我就很難偷溜上來了。」
「...也是。」泰烈哥哥點了點頭，然後把我一手推了進去，「那麼，你們慢慢聊，我回去睡覺了，晚安。」
「等等——！！！」我還想喊住泰烈哥哥時，門卻已經被關上了。

...這算哪門子的經紀人啊？

「你也快點去洗澡吧。」劉夏謙此刻卻相當冷靜，「不然，我可能會等到睡著啊。」
「...你這個人......」我看著表情相當放鬆的劉夏謙，不滿地把背包丟向了眼前的人，「你這個變態——！！」
「喂，臭丫頭，我可是專誠來找你的—！！」劉夏謙接住了我的背包，也不滿了起來，「你有沒有禮貌啊？！」

飛來的枕頭。

Nice Catch。

「應該要找的時候呢？！」我把接到的枕頭扔了回去，「你當時怎麼不找我？！」
「我有找你啊，是你自己叫我走的啊—！」劉夏謙也接住了枕頭，「你這個難搞的女人—！」

對了...
當時，是我叫劉夏謙走的。

那天開始，我就沒有見過他了。

「嗚哇啊—！！」我沒有留意到眼前的枕頭，便正中了臉。
「Nice—！！」劉夏謙完全沒有要擔心的意思，「終於打中了。」
「你可不可以有點人性啊？！！！」我也憤怒地把枕頭再次扔向劉夏謙。

...真是的。

剛才明明還很睏的。
現在睡意都沒了。

我到浴室去洗了澡，換了睡衣出來。

劉夏謙坐在床上，開著小聲得幾乎沒有聲音的電視機，但卻同時看著手機。

「手機拿回來了嗎？」我邊擦著頭髮邊問道。
「嗯，因為在海外沒有手機的話很麻煩，加上這陣子我們都沒有聯絡，所以就允許拿回來了。」劉夏謙解釋著道。
「我還以為自己這段時間也不會看見你啊。」我在頭髮上擦著髮膜，「與世娜姐姐見面了嗎？」
「嗯，見面了。」劉夏謙乾脆地回答道，「今天下午有一小段自由時間。」
「這樣嗎...」我把頭髮用毛巾包了起來，「哭了嗎？」
「.........」劉夏謙看著我，猶豫了好一會兒，「因為看到你本人的樣子，覺得太醜了，所以哭了。」
「...真的很不可愛啊。」我在臉上噴了保濕噴霧，「明明能看見世娜姐姐就覺得很開心。」
「但還是覺得可惜啊。」劉夏謙依然不認輸，「身驅是你本人。」
「啊，再這樣下去的話我就要趕你出去了。」我不滿地看著劉夏謙，然後走往床邊，「怎麼能這麼會挖苦人呢？」
「...可是，比想像中的要美啊。」劉夏謙抬頭看著我，「明明當時就說得自己很醜的。」
「因為裡面的人是世娜姐姐，所以你才會覺得美啊。」我毫不在意地回答道，「沒關係，反正我也覺得本人很醜。」
「...抱歉。」劉夏謙的語氣卻竟然非常真誠，「是我不會稱讚人。」

...雖然不想承認。
但是，某些部分還真的很像我們哥哥呢。

「我也很抱歉。」我坐了到劉夏謙的旁邊，「是我連累你了。」
「......」劉夏謙看著我，先是愣了一下，再微笑了一下，「當作是一人一次吧，反正我也連累你被扔玻璃瓶了。」
「知道了。」我也妥協地點了頭，「那麼，我們現在沒有誰欠誰，就不要再道歉了。」
「可是，我離開得這麼突然...」劉夏謙欲言又止，「你會很不習慣吧？」

...又來了。
只會顧著別人的你。

「何止不習慣啊，你知道我哭了多少次嗎？」我立刻不滿地反問著道，「如果主影不來的話，你打算怎麼樣啊？讓我一個人哭死嗎？」
「那麼一開始就不要逞強啊—！！」劉夏謙也不認輸，「站在那裡，說一聲『很想我』，我就會回來你的身邊啊—！」
「就是因為這樣，我才叫你走啊！」明明對方就在前面，但我們都偏偏叫得很大聲，「你再不聽公司的話，跟我住在一起的話，會被雪藏啊—！」
「公司的話重要嗎？雪藏重要嗎？！」劉夏謙也加重了聲量。
「當然重要啊—！」我也立刻反駁著道，「你不是想當歌手嗎？難得成功了，怎麼能輕易被破壞啊？！」
「那不夠你重要啊—！！」劉夏謙的語氣中沒有憤怒，卻是本來就已經經常帶著的不耐煩，「我已經錯過了世娜，不想再錯過身邊想要珍惜的人啊—！！」

又一個...與哥哥......
相像的地方。

他們也曾經，錯過了最好的愛的時機。
而且，想要把以前欠過別人的愛，都還在另一個珍重的人身上。

趁還來得及的時候。

「...對不起。」我看著劉夏謙，輕輕嘆了口氣，「我這麼任性。」

我已經想對你說這句話很久了。
對我的任性，我的不成熟...

很抱歉。

「你怎麼這麼會哭啊...？」劉夏謙看著這樣的我，也替我接下了流下來的眼淚，「這樣子的話，我更不放心把你交給別人了。」

...不要說這種話啊。
不要把我交給別人。

「我也很不想與你分開啊。」我哭得更是厲害了，「好不容易才適應了過來，好不容易才對誰有了安全感，我也還沒有跟你道過歉，也還沒有對你說過是因為很喜歡這個像哥哥一樣的人，所以才常常對你發脾氣...」

我也不知道是在哪個瞬間開始...
我開始對你放下了戒心。

每天回到宿舍時，總要與你鬥一下嘴...
才覺得，這個世界還有誰仍然關心著我。

就像當時在香港時的那樣...
打開哥哥家的門時，總能看到有人在等待著我。

我並不是孤單一人。

...可是，你卻像他這樣。
在某個我來不及反應的晚上，離開了我的身邊。

「我很想你啊。」即使明明就只是半個多月沒有見面。

劉夏謙聽了我的話，更是溫柔的看著我。

「抱歉，應該要更早就開始對你溫柔起來的。」劉夏謙笑著嘆了口氣，「我也沒有想過自己會說走就走啊。」

...雖然是很不滿。
可是，現在這一刻，卻對你生不起氣來。

「還剩下一個多月，雖然不是住在一起，但我會珍惜時間的。」正以為劉夏謙伸手向我是要撫摸我的頭髮，但卻挨了一下爆栗，「丫頭啊，喜歡主影嗎？」

...雖然是很懷念這個爆栗。
但它可是把我眼中的水龍頭完全關掉了啊。

「你的話題可以不要轉換得這麼奇怪嗎？」我不滿地摸著額頭道。
「你才是啊，不要轉移話題。」劉夏謙笑得更開了，「喜歡主影嗎？」

...怎麼突然問這個啊？
讓人回答不上來的問題。

「...不知道。」我輕輕嘆了口氣，「這個人對我來說太神秘。」

現在為止，雖然已經住了在一起一段時間。
可是，我還是很不了解他。

他就像是沒有什麼情緒的那樣...
不喜形於色，不溢於言表。

「爭取時間啊。」劉夏謙的笑容中似乎帶有更深的意思。
「怎麼說？」我不解地看著劉夏謙。
「...算吧，反正現在一刻說也沒有用。」劉夏謙故作神秘地答道，「你到時候就會知道了。」

...什麼嘛。
引起了好奇心，卻不把話說完。

「你能留到什麼時候啊？」我先拋出一個比較現實的問題。
「我明天早上天亮前才溜回去。」劉夏謙平靜地答道，「我住在十七樓。」

...竟然是同一家酒店嗎。
泰烈哥哥。

「可是，事先聲明，雖然我很珍貴這段難得的時間。」我警告著道，「可是，我昨晚一整夜都沒有睡，所以今晚可能會隨時睡著啊。」
「沒關係，反正我已經有手機了，成員們也確信了『我與世娜是情侶關係』，有他們幫我，我以後要溜出來見你並不難。」劉夏謙也無所謂地答道，「可是，即使沒了我，你也做得不錯呢。」

我看著劉夏謙，懷疑自己是否聽錯了。

他剛才...
在稱讚我嗎？

「做得不錯啊，丫頭。」劉夏謙摸了摸我微濕的頭髮，「再給多一點信心吧，因為你一直都做得很不錯。」

...非要到這個時候，才讚賞我呢。
這個遲到的人。

但是，最終還是到了。
這樣就夠了。

「知道了。」我微笑著點了點頭，「我會盡力的。」
「可是，先要少闖點禍啊。」劉夏謙沒好氣地嘆了口氣，「急救的事情怎麼樣了？」
「還沒有處理完，好像說是決定了要控告。」我說出最新的消息，「可能回到韓國開始就要暫停活動了。」
「可是，讓我有點意外呢。」劉夏謙皺了皺眉，「我還以為昭敏不會有錢打官司的。」

...我也想過這個問題。

看來，最想我被控告的，並不是金昭敏本人。
而是背後還有更大的操縱者。

雖然之前已經知道，這個演藝圈內有很多不能曝光的事情。
可是當真的進入的時候，卻比我想像中的複雜。

同時地，比我想像中的簡單。

反正說到底，不管手法多複雜也好，目的也離不開那幾個。

對了。
雖然我並不想連累你......

「我不想連累你，所以接下來說的話，你可以答應，也可以當沒有聽過，不需要有任何負擔。」我事先聲明著道。
「嗯，說吧。」劉夏謙也認真了起來聽我的話。
「要不要...」我與劉夏謙對視著，「與我合作？」

我真係起盡量趕起日間時間嫁
雖然結果都係要等收工至更到文

同埋個故逐漸走向白熱化,
而寫完呢個故之後我未必會咁快出到另外既故,
所以雖然讀者唔算好多,
但都考慮緊開個fb/ig ac可以繼續同大家keep in touch,
但仲處於計劃階段,
畢竟如果有由序就開始睇既讀者,
都會知道我自己都係由一個想自殺既狀態半行屍走肉到離呢一度,
所以做每一個決定對我離個有玻璃心既人離講都唔係容易既事

但我會盡快落決定,
當有進一步既消息既時候就會話比大家聽

辛苦了 心音同主影 表示好期待跟住落黎既劇情 btw考final都要入黎追左故先

最近在煩惱找工作及功課的事，所以不常上來呢，主影跟世謙，誰會是心音的選擇呢，感覺心音跟世謙相處的感覺很自然！主影的秘密很期待呢！世娜都是一直在痛苦的人，希望她跟阿凌會有她結果！
生存很痛苦，但人總要勇敢生存！我也努力求存中 努力下去啊

===================================================================

「唔凍？」

又來了。
又是這一句。

「都話唔凍。」我笑看著身旁的凌鏡唯，「唔凍啊家庭醫生。」
「...又嫌我煩。」凌鏡唯不滿地看著我，「我擔心緊你啊，成日都冇咩點講過野。」

對了...
從昨天見完夏謙以後。

或許其實，是見完心音之後開始。
我與凌鏡唯有點尷尬。

因為我好像看到了不應該看到的東西。

當晚心音給我看那張照片的時候...
我有印象，我在別的地方看過她的樣子。

在我第一次與凌鏡唯到西貢，知道心音因為救人而被玻璃割傷的那一天。
我進入了凌鏡唯在本家的房間。

房間的牆上有幾幅相架，每張相片中也有凌鏡唯的樣子。
當中某個相架中，放著青澀的凌鏡唯與一個女生的合照。

唯有那張照片，讓我尤其在意。

那個女生，與心音讓我看的照片中的女生...
是同一個人。

「眼訓啊嘛。」我立刻編了一個答案，「呢幾日都冇咩點訓到覺。」

因為出發的決定太匆忙，我們來不及訂別的飯店。
除了心音來的那一晚之外，其他日子都已經沒有再多出來的房間。

換句話說，我這幾晚幾乎都與凌鏡唯睡在同一個房間中。

雖然是分開了的床，但還是讓我感到緊張與不自然。

...又叫我怎麼能睡得好呢。

「聽日起飛機度訓多d啦。」凌鏡唯也理解了我的難處，「同埋我地今日翻去再問下有冇人棄房。」
「嗯...」我也點了點頭確認著道。

這裡是十分。
當時凌鏡唯問我有什麼想去的地方...

我答了夜市與放天燈。
於是，凌鏡唯真的安排了一天，陪我在日間時間放天燈，夜晚再回市區去逛夜市。

而且，還要趁這天拍一段旅行的片段，回去後直接扔給Aron他們剪輯。

「我開嫁啦。」我拿著手上的鏡頭，向凌鏡唯報告著道。
「嗯，開啦。」凌鏡唯也同意地點了頭。
「大家好，我係音音。」我看著鏡頭打了招呼，再拍向凌鏡唯，「呢個係音音哥。」
「Hello，大家好，我係音音哥。」凌鏡唯也笑著向鏡頭打招呼道。
「因為大家都好想見佢，所以就趁今次同佢離台灣旅行既時候一次過拍埋。」我看著智能手錶上的畫面，「我起隻錶度唔係好睇到色，我個頭係唔係好金？」
「係啊，甩哂啦。」凌鏡唯邊與我並肩走著邊道，「MK妹。」
「咁你就會變成MK哥。」我也笑著接話道，「好似真係好金囉，不如翻去香港你幫我染啦。」
「染咩？」凌鏡唯看著我的頭髮，笑得更開了，「幫你剷哂佢好唔好？」
「哇，勁衰囉。」我把鏡頭拍向凌鏡唯，「你而家著緊呢件衫係邊個買比你嫁？」
「佢仲買左件大衣比我囉。」凌鏡唯也立刻不滿地看著鏡頭，「香港著大衣。」
「大家聽唔聽到？」我把鏡頭轉了向自己，獨佔著畫面，「呢d阿哥勁差囉，點解你地會想見到佢嫁？」

凌鏡唯聽了我的話，也試著搶過鏡頭解釋。
我與凌鏡唯在路上打鬧著，二人都開始能自然地對著鏡頭了。

...本來我在鏡頭前完全不會是這樣的人的。
但是，不用受到『吳世娜』的身份的限制的話...

我希望，我能做自己喜歡做的樣子。

「我地買左天燈啦。」我在凌鏡唯買了天燈後向著鏡頭報告著，「其實佢有d咩色係咩運，但我地完全冇理囉，只係因為我中意粉紅色，音音哥中意藍色，所以我地就買左呢兩隻色。」
「寫野啦。」凌鏡唯催促著道，「唔洗做？」
「勁惡囉。」我再次看著鏡頭投訴道，「寫咩好？」
「你問我？」凌鏡唯感到荒唐的笑著，「邊個話想放天燈嫁？」
「我。」我笑著承認道，「你好唔想放咩？」
「咁又唔係。」凌鏡唯也笑著回應道，「點敢呢。」
「但係我好似冇咩願望。」我苦惱地看著天燈。
「再多d人subscribe呢個channel囉。」凌鏡唯建議著道。
「都岩啊，你快d幫我寫啦。」我笑著使喚著道，「欸，有啦，我希望音音哥可以對我再好d。」
「我仲對你唔夠好？」凌鏡唯笑得更開了，「已經成日比你勞役啦喎。」
「我叫你幫我染頭髮又唔肯。」我立刻反駁著道。
「唉，你行過離啦。」凌鏡唯似乎妥協了。
「做咩？」我也沒有戒心地踏前了一步。
「哪。」凌鏡唯把他手上的畫筆往我的頭髮劃了一筆，「染頭髮。」
「喂啊—！！」我立刻反抗了，然後厭惡地看著凌鏡唯，「喂啊，好難洗嫁...」
「你話要染啊嘛。」凌鏡唯理直氣壯地回答道，「幫緊你啊。」
「勁幼稚囉。」我不滿地看著凌鏡唯，然後用手上的筆在凌鏡唯的臉上劃了一筆，「回禮，幫你化妝。」
「喂！」凌鏡唯也立刻笑著反駁，「哪，有野就慢慢講...」

我們兩人一邊笑著鬥嘴，一邊讓字充滿在天燈與彼此的臉上。
在放天燈前，我們二人已經處於滿身瘡痍的狀態。

「來，數三聲就放手喔！」旁邊的店員一邊替我們拍攝，一邊指示著道，「三、二、一—！」

我與凌鏡唯聽著指示，然後整齊地放開了天燈的底框。
在我們的破壞後變得毫無美感的天燈，卻點亮了已經開始變暗的天燈。

以及，凌鏡唯的臉孔。

...沒有實感。
能夠跟你這樣一起來哪個地方旅行。

謝謝你。

即使你來的目的只是要見心音也好。
能夠被你帶上...

我覺得很幸福啊。

===================================================================

「你真的這樣對泰烈哥說了？」熟悉的聲音從身旁傳來。

已經好幾天沒聽見這個聲音了呢。

「嗯，反正都暫停活動了。」我看著駕駛著的主影，「趁他還沒有過試用期時，快點辭職是最好的選擇啊。」
「那麼，之後呢？」主影不解地看著我，「我不認為你會被定罪啊。」
「想必控告的人的目的也不是讓我被定罪啊。」我猜測著道，「讓我像現在這樣停止活動，才是他想看到的畫面吧。」
「你還能說得這麼從容？」主影輕輕嘆了口氣，「這可是被停止活動啊，可能在今年內也不能再有演藝活動了。」
「反正公司一定會讓我先拍完剩下來的戲分，所以我不會完全閒下來啊。」我無所謂地答道，「而且，我打算解約。」
「...這次去台灣，看來得到了很多事情呢。」主影也似乎明白了我的意思。
「嗯，本來還有點擔心自己最後這段時間是不是要像這兩個月那樣跑著行程過的。」我微笑著看著前方，「可是，看來要做的事情多得讓我擔心時間不夠呢。」
「要幫忙時就隨時開口吧。」主影也再次專心地駕駛著。
「可是，真的沒關係嗎？」我擔心地再次確認著，「你今天要練習吧？」
「沒關係，我早上已經回去開會了。」主影的表情好像黯淡了下來。
「開什麼會啊？」我關心著問道，「你們要出新專輯了嗎？」
「...不。」主影深呼吸了一下，「公司找我們隊中一些人去...參加一個計劃。」

...表情越來越差呢。
我不應該繼續問下去吧？

窗外...
那是什麼？

「主影啊。」我呆呆地靠著旁邊的窗，「這個是什麼？」

白色的，一片片的薄片。
正在往下掉呢。

「對了，天氣預報也好像有說過是在今天下午...」主影也留意到了，「看來是初雪呢。」

...雪？
這就是雪嗎？

「我可以下車看嗎？」我興奮地問道。
「知道了。」主影答應了道，「等一下，我把車泊到比較少人的地方。」

在主影把車停下來為止，我的視線也沒有離開過外面的景色。

越來越多片呢。

主影剛把車泊好，我便已經立刻解了安全帶，跑出車外。

然後，抬頭感受著這一片片往下掉的薄片。

這就是雪嗎？
很漂亮...

雪雖然很幼，但卻沒有要停下來的意思。
不斷地往下掉。

好像就快要蓋住這片大地一樣。

往前方看的一切景色，都在短短幾分鐘內被染上了一層白色。

我嘗試轉了起來，希望把自己融入到這片雪景之中。

可是，涼風卻讓我想起自己在下車時沒有穿回大衣。
果然，下雪的天氣真的很冷啊。

正當我還冷得開始發抖時，卻突然被從後方蓋上了什麼。

「看看你啊，小心感冒。」主影把我的大衣蓋在了我的身上，「睡又睡得這麼少。」
「主影，看啊。」我也立刻穿上大衣，「是雪啊。」
「嗯，是雪啊。」主影也附和著道，「今年下得很早呢。」
「我是第一次看到雪啊。」我興奮地把降下來的雪接在手上，「真的很漂亮。」

主影沒有回應，而只是在旁邊看著興奮的我。

「主影啊。」我笑看著主影，「快點許願吧。」
「嗯？」主影像是被我喊回了意識的那樣。
「韓國人不都是這樣說的嗎？在初雪時許的願會成真啊。」我與主影對視著，「所以，快點許願啊。」

說完了這話以後，我也立刻合上雙手，閉上眼睛。

我希望...
我身邊所珍重的所有人。

都能獲得幸福。

再次張開雙眼的時候，主影依然微笑看著我。

「許願了嗎？」我看著主影，確認著問道。
「嗯。」主影也笑著回答道，「許了。」
「那就好了。」我也滿足地笑著，「一定要實現啊。」

主影又一次沒有回答，而是與我對視著。

眼神中...
既溫柔，卻又看不透。

「心音啊。」在我再次把焦點放到雪上時，主影終於再次開了口。
「嗯？」我也微笑著，應聲看著主影。
「今晚...」主影的笑容非常溫暖，「要不要到哪裡去逛逛？」

多謝你期待住劇情
我都會盡力寫~!!!

考final要加油啊

夏謙 夏謙 夏謙
因為好重要所以要講三次 XD

我超級中意夏謙同心音之間既化學反應,
感覺上兩個人一痴埋一齊就會一齊幼稚化

我會努力更文嫁,
多謝你即使咁痛苦都依然咁認真去看待生命 =]

搵工同埋功課都要加油啊,
記得有好多決定只要過左最掙扎果一刻就會完成左

今日更既兩篇都係sweet sweet既劇情,
始終暴風雨既前夕都係平靜既,
希望大家都會中意啦

離緊既劇情都會去得好快,
希望唔會chur親大家

同埋呢兩日真係凍左好多,
大家記得要飲多啖暖水,
多d戴頸巾, 猶其是坐office都一定要戴住,
氣管保暖好重要

樓主啲表情符號都係收返埋啦，姐係XD 個類
會有部分人因為用依類符號就屌人
大約幾時會完故，去到成個故嘅幾多%？

留名！睇到眼濕濕

===================================================================

「今日首爾初雪喎。」我看著手機報告著道。
「真嫁？」凌鏡唯感到驚喜地問道，「音音一定開心死。」
「你唔係話佢去過exchange？」我不解地看著凌鏡唯，「果時冇見過？」
「佢去果時係summer sem，冇雪睇。」凌鏡唯解釋著道，「佢話過好想睇嫁。」
「咁你有冇諗過帶佢去會落雪既地方？」我繼續追問著道。
「諗住嫁，畢左業之後。」凌鏡唯的笑容再次添上了苦澀，「係趕唔切姐。」

...我還是不明白。
心音決定自殺的原因，到底是什麼？

周邊的一切似乎都可以成為原因...
卻都又不構成導火線。

「趕咩唔切啊？」Unique的聲音在我們二人旁邊響起，「明明你地好準時。」
「Sorry啊，我地遲左。」Aron也比Unique慢了幾步。

...那天之後，我當作沒有聽過Aron對我說的話的那樣與他相處。
為了盡可能地不要太尷尬。

「係囉，又係Aron話要加埋個sound track先。」Unique推卸著道。
「喂，咁加埋就ren得，梗係我地出離之前ren啦，咁翻去有得即刻po喎。」Aron也反駁著道，「呢條片好重要嫁，係阿鏡第一次出鏡啊。」
「不過音音哥都真係好上鏡。」Unique也稱讚著道，「而且你地兩個個trip勁似情侶拍拖咁囉，勁sweet。」

...這樣說好嗎。

我瞄到了，凌鏡唯的笑容也稍微僵硬了。

「唔抵得？」Aron笑著向Unique問道。
「唔係，我又唔係冇囡囡。」Unique立刻否認道，「不過你地下次不如考慮下著埋情侶衫啦，可能我地網店可以推紅d情侶款喎。」
「你地有冇咁唔夠人用啊？」凌鏡唯笑看著Unique，「要快d啦，真係就離遲到。」

Unique聽了凌鏡唯的話，也順服地停下了閒聊，邊跟著凌鏡唯走，邊確認著待會兒的事情。

今天是要拍攝Unique的畢業功課的日子。
我們三人都決定用社會中的某類弱勢社群來作為畢業功課的主題。

我的主題是長期病患，Unique的主題是劏房戶。
而Aron，則還沒有想到。

看來深水埗真的是一個滿方便的地方。
我們需要的訪問對象的居住地區，都與深水埗不遠。

包括這個叫做土瓜灣的地方。

沒有地鐵站，有著很多賣菜的地方。
小街與外牆看上去已經很舊的樓宇。

看上去很有人情味，而且有『舊村』的感覺。

今天是Aron替我們聯絡的。
說起來，Aron那天對我...

『你唔好奇我既野咩？例如...我起讀張佬之前讀過咩。』

因為他說了這句話，所以我也專誠問了凌鏡唯這個問題。

凌鏡唯告訴了我，Aron在就讀現在的新聞與傳播學系前...
是社工畢業生。

「呢d就係『牙籤樓』啦。」Unique邊看著攝影機，邊指著後方的建築，「起一堆好矮既舊樓中間，興建一座新型既高樓。」

Aron正拿著攝影機，為Unique拍攝著。

「我拍啦。」我小聲向Aron要求道，「你帶路。」
「唔洗，你阿哥會帶。」Aron也繼續看著拍攝畫面，「你自己跟實阿鏡，小心d好過。」

...小心點？
這是什麼話？

「音音。」凌鏡唯回頭看了我一眼，「跟實我。」

我聽了這句話，也更往前走了兩步，跟在凌鏡唯的後方。
...很殘舊的大廈。

就是這裡嗎？

開著的鐵門，旁邊貼一些單張。
『高潮專家』...

這是什麼啊？

鐵門後便已經是樓梯了。

就在我還在觀察的時候，樓梯上已經有一個男人在往下走。
...與我對上眼的那一刻，讓我感到很不舒服。

凌鏡唯似乎也察覺到了我的反應，便一手摟住了我的腰。
男人看到這個畫面，也轉移了眼神，然後快步離開了大廈。

「...就係呢度？」我看著縮開了手的凌鏡唯問道。
「嗯。」凌鏡唯點了點頭，「跟實我。」

我跟著凌鏡唯走了一層，便又有另一個男人從樓梯上方下來了。
樓梯很窄，應該很難能在沒有身體接觸的情況下讓男人橫過。

可能，那男人看著我的目光與笑容...
也讓我感到很不舒服。

正當我避開了眼神，讓自己開始作出心理準備時...
凌鏡唯把我拽上了他站著的那一級樓梯，讓我貼著樓梯的內欄。
然後，靠了向我，自己背著樓梯的牆，讓男人從他的背旁經過。

在這個過程中，還不忘用手扶住我的背，讓我不因只高及我的腰的內欄而遭遇會往下掉的危機。
...幾乎都貼在一起了。

「...Sorry。」凌鏡唯看到男人經過了，便放開了我，「過埋呢層會好d，呢棟樓二樓係一樓一鳳。」

...他在保護我。
因為知道我內心的陰影...

所以，即使覺得尷尬，卻依然保護著我。
我嘆了口氣，跟著凌鏡唯，走向更高的樓層。

一層有著兩個大單位...
而這一個單位的鐵閘並沒有關上。
走廊的牆已經破爛。
裡面還有著四道白色的門。

待Aron與Unique也到了之後，Aron也帶了我們到走廊盡頭的門前，敲了敲門。

迎接我們的，是一個束著頭髮，戴著眼鏡，看上去大約四十出頭的女人。

「Hello，辛苦哂，行上離係唔係好攰？」女人打開了鐵閘，微笑著看著我們。
「唔會啊，我地有行開山。」Aron親切地回答道。
「果然後生係唔同d。」女人笑著讚賞道，「離啦，入離啦。」

我跟著幾人進到了單位，觀察著裡面的環境。

...不到三坪。
像是韓國考試院那樣的大小。

分別在於，韓國每間考試院的房間中大多只會住一人...
但這裡，住了一個家。

「唔好意思啊，地方窄。」女人不好意思地笑著，「唔洗除鞋都得嫁啦，我地屋企好污糟。」

...這裡。
真的能稱得上是『家』嗎？

兩個孩子正對坐著在桌子上，低頭做著功課。
桌子的旁邊是一個只能站得進一個人的廚房，後面是一張雙層床。

這個房間中，不能容下更多的傢俱了。

「都唔會啊，簫太你打理得幾好。」Aron微笑著讚賞道，「呢d係我既朋友啊。」
「Hello簫太，我叫阿游。」Unique率先自我介紹著。
「你好啊，我係阿鏡。」凌鏡唯也笑著道，「呢個係我阿妹音音。」

...稱作『簫太』就對了吧？

「你好啊，簫太，我係音音。」我也綻起了放送用笑容。
「Hello，真係靚仔靚女。」簫太的廣東話中似乎帶有口音，「大佬，細佬，讓張檯出離啦，你地去後面做。」
「唔緊要啦，我地企起度都得。」Aron立刻阻止著正在收拾的孩子們。
「點得呢，已經冇咩可以招呼你地，仲點可以叫你地企。」簫太立刻拒絕道，「唔緊要啦，佢地d功課起床上面做都得。」

...孩子們都收拾了功課，走到了床上去了。

「唉，失禮哂添。」簫太再一次笑看著我們，「離啦，坐啦。」

我們坐到了桌子旁，互相寒喧著，再以說明訪問內容作為開始。
這次是Aron與凌鏡唯負責控制著拍攝與收音，然後我與Unique負責訪問。

「你地平時訓邊嫁？」Unique先開始提問道。
「後面囉，爸爸同大佬訓下格，我同細佬訓上格。」簫太指著後方的床，「而家岩岩好啊，佢地再大d就冇得咁訓嫁啦。」
「咁沖涼同埋去廁所呢？」Unique繼續追問著道。
「出面囉，有共用洗手間。」簫太又指向門外的方向。

...看來不只他們是這樣子。

「呢度幾錢租啊？」Unique開始深入問題範圍。
「五千蚊一個月嫁。」簫太直接地答道，「呢度離講算係咁啦，下面係一樓一鳳，所以計平左添啦。」
「咁你地d錢點離嫁？」Unique又再次追問著。
「我老公做酒樓嫁，一個月有差唔多一萬蚊。」簫太回答道著道，「用果d錢離生活囉。」

...薪金的一半，就花了在這樣的屋中。
還有孩子們的生活費、學費、書簿費...

他們能有多錢剩下來？

「你本來就住起度？」我終於開始提問。
「唔係啊，我本來住惠山果度附近既鄉村，有好大間屋嫁。」簫太再次邊說邊指著房間的間格，「張床都已經差唔多闊過呢間屋。」

...如此大的分別。

「咁點解要搬過離香港？」我再次打量著房間的環境，「明明呢邊環境差咁多。」

其實我能理解很多香港人討厭內地人的心態。
因為，即使是在韓國，人們對香港人與對內地人的態度與印象也很不同。

只是，在近年來，開始逐漸同化了。

「為左d仔女嘛。」簫太看著床上的兩個孩子，「而家唔得再留起大陸嫁啦，大陸讀書資歷又唔好，出路又唔好，d官淨係識得貪貪貪，佢地留起大陸冇前途嫁。」
「你唔驚d仔女比人歧視咩？」我不解地設問道。
「又唔會既，始終而家佢地都唔係少數。」簫太輕輕嘆了口氣，「其實我都知，d香港人好唔中意我地，覺得我地搶資源。但其實我地都冇辦法，見到自己仔女留起大陸都係冇出路，果時d中介又話只要臨生之前過離香港住幾個星期，個仔就可以做香港人，講到咁簡單又咁多福利，咁梗係點都落離啦，唔通仲比d仔女留起大陸受苦咩。」

不論是作為一個韓國公民，一個演藝人員，或是一個上過新聞及傳理系的課的學生...
也逐漸地明白了一個道理。

其實往往當有人被謾罵為『造成社會問題』的人時...
最有問題的往往並不是成為箭靶、被炮轟的這群人。
而是當中的政策。

可惜很多人都會被矇閉，只看見表面的影響及問題...
而中了始作俑者的計，讓他們能輕鬆逃開，繼續造出另一個利於自己而損於民的問題。

雖然我也對中國人有許多偏見...
可是的確，如果是我，知道厚面皮便能逃離地獄，還能賺得福利的話，我也應該會不管被罵成怎樣，也一定要帶著小孩過來。

對我來說，中國人很多都是很不會尊重人的人。
但起碼眼前的這位太太，與我平時所看到的中國人很不同。

「走之前，帶埋呢d走啦。」簫太把一個膠袋塞了給我們，「我上次翻鄉下探親果時摘嫁，有機菜離嫁，冇農藥。」
「唔得嫁，我地點可以又搵你幫手又拎你既野。」Aron還是拒絕到底，「我地平時冇時間煮野食嫁。你今次煮多d比阿仔同老公食，下次我地離探你果時，你再比我地都未遲啦。」

明明自己都已經沒有多少東西。
卻還是想要把自己擁有的東西分給別人。

或許即使是在香港與韓國，也有很多自私得不可理喻的人；
而即使是在中國裡也好，也會有無私地施捨自己所有的人吧。

直至離開那個單位前，我也還未能找回精神來。

「喂，吳世娜。」終於在只剩下我們兩人的車程中，習慣了的巴士位置上，我能再次聽到這個名字，「受左好大衝擊？冇咩點講過野。」
「...嗯。」我輕輕點了點頭，「香港呢個地方對外國人離講太繁華，我冇咩諗過原來d人係過緊呢種生活。」
「其實好多人都係咁，唔只係大陸離既人，甚至有d本地土生土長既香港人都係咁樣，住緊呢d咁逼既地方。」凌鏡唯繼續解釋著道，「佢地都等緊上公屋，或者等緊幾時有人收樓重建，咁佢地就可以搬去安置大廈。」
「香港買樓咁貴，真係會有人可以買到？」我不解地看著凌鏡唯。

雖然首爾的樓價也是天價。
可是，故勿論市民可以選擇搬去近郊...

基層市民的待遇總不會差成這樣。
而且，中產的知識分子完全得不到保障。

年輕人又能如何面對未來？

「所以先至成日都話香港年輕人對未來冇希望。」凌鏡唯也解釋著道，「當佢地連容身之所都冇既時候，就更加難過自己真正想過既生活。就係因為咁樣，阿爸阿媽至會逼我同音音讀好書，做份人工高既工，咁至可以向上流。」

...單一的社會模式。

到底是打算複製多少個機器人出來？

「所以，音音咁快就放棄左自己既夢想...」我說出自己心中的猜測，「都係因為呢個原因？」
「佢話就話係放棄，根本上就放唔低。」凌鏡唯輕輕嘆了口氣，「好多自殺既人都係因為唔想再不斷徘徊起要放棄但又唔想放棄既階段，永無止境，永遠覺得自己停左落離，所以至寧願結束。」

...心音她也是因為這樣嗎？
要放棄，還是不要放棄？

心中強烈地不想要放棄。
現實卻不斷地催促她放棄。

無所適從。

「但係，其實佢地唔係真係停左落離，行唔到落去。」凌鏡唯繼續延伸著，「佢地只係好認真咁去看待佢地既生命。」

...對啊。

如果得過且過地渡過自己的生活的話。
不管身處的環境是怎樣，只要顧好自己仍能生存就好了。

可是，心音卻不是這樣。

她奮力地想逃出現況，不想自己得過且過，不想讓自己被世界同化。
她希望能認真地渡過她的每一天，希望能改變這個世界。

所以，在發現自己不能改變這個世界時，才會如此絕望。
而寧願結束掉這個看不見盡頭的生命。

「...我唔明。」我輕聲提出道，「既然你地明知道你地改變唔到呢個世界...」

明明很清楚，這個世界有多麼醜惡，人類有多麼自私。
明明很清楚，憑自己天真的一片丹心，不會能改變這個世界。

「點解仲要做社工？」

...吃力不討好。

這個世界，不會因為你的哪句話或哪個行動而改變。

為什麼還要一廂情願地幫助人？

你的幫助，只是在協助收拾這些政策所引來的不良影響而已。
只是在助長這個政府，讓他們有更多的力量去排斥基層與中產階級，繼續發展自己想發展的事情罷了。

「岩啊，我地改變唔到呢個世界。」

凌鏡唯與我對視著，卻竟然同意了我的話。

「但係，我地可以改變一個人既世界。」

因為好多我平時會起whatsapp用既emoji起呢度係表現唔到
我都會盡量少用既, 但其實就算比人hi我都okay既,
始終如果會因為一個符號就去定義果個係咩人既話,
我都會覺得比佢地哂下時間hi下, 當比我分析社會現況又有咩所謂

個故一開始我講左會起12月31號完, 我就真係會起12月31號完嫁啦
(雖然仲有d結局上既安排會保持神秘感)
同埋我本身係就算要通頂寫我都唔想拖住d野果種人

至於個進度呢...
我自己而家係寫左70%,
而po就差唔多po左67%啦

多謝你啊
我發現呢個故要由頭追係有排追

我今晚臨訓前會再更一篇

===================================================================

「有被發現嗎？」

正想小睡一會時，主影的聲音蓋住了我的睡意。

「沒有。」我小聲回答著，「我們很小心的。」
「抱歉，你很累吧？」主影也察覺到了我的動作，「睡吧，到了宿舍我再叫醒你。」

我聽了這句話，更是沒有負擔地靠著椅背睡了。
在快睡著的時候，還能感覺到主影替我蓋上了毛毯。

...明明就暫停了活動。
但還是忙得一塌糊塗。

我很不能理解，為什麼一個停止了活動的歌手，還能繼續戲劇拍攝。
還要到明天才能正式完結戲分。

而且，上次劉夏謙答應了我的要求，與我合作。
這段期間，我們會一直保持見面，然後拍照，製作證據。

製作...『情侶』的證據。

不知道睡了多久，我才緩緩掙開雙眼。
看著正朝著我拍照的主影。

「喔，抱歉。」主影也察覺到了我的甦醒，「我打算拍下來當作情侶證據保存的。」
「...到了？」我看了看手機的時間。

『00:01』。
剛才行程明明在十時多就已經完結了。

「...你一直都在等我醒來？」我揉了揉眼睛，看著主影。
「...嗯。」主影也猶豫了一下，「我看你睡得很熟，所以不忍心把你叫醒。」

就只是因為這個原因。
所以白白等了半個小時嗎？

「我過了明天就正式停止活動了。」我皺了皺眉，「不用這樣遷就我也可以的。」
「沒關係啊。」主影除下了安全帶，「我只是想你能多睡一點而已。」

...這種溫柔。
會對著別人散發嗎？

「下車吧，笨蛋。」我也解開了安全帶，「快點回去睡，明天你還要回公司練習。」

雖然從劉夏謙那邊問不出什麼來。
可是...

最近主影的壓力好像很大。

每次從公司離開後，面色都很沉重。
而且，我也已經有一段時間沒有見過其他成員了。

所謂的『計劃』...
到底是什麼？

在回到宿舍後，我們也立刻梳洗了。

「主影。」我把頭髮吹乾，走出了房間，立刻往傳出食物香氣的廚房走，「你做宵夜吃嗎？」
「嗯。」主影看著我點了點頭，「你也要吃嗎？」
「一點點吧，吃太多的話明天臉會腫。」我也是時候要節制一點了。

過了一會兒，我也與主影坐了在飯桌的對面位置，一起吃著主影做的拌麵。

最後還是沒有節制多少呢。

「可是，你與夏謙哥的照片真的很自然啊。」主影首先開啟話題，「不說的話，還真的會相信你們是情侶。」
「始終他的演技也很不錯啊。」至少比我想像中的要好。
「可是...」主影的語氣中帶有猶豫，「你喜歡夏謙哥嗎？」

...這個直接的問題。
就像是當天，劉夏謙直接向我問的那樣。

我停下了吃麵的動作，看著主影。

他們都愛問這種問題嗎？

雖然，我也問過自己這個問題不下數十次。

「喜歡啊。」我點了點頭，觀察著主影的反應。

眼神中的失落感。
為什麼？

「他與我的親哥哥很像，表面上常常欺負我，但其實很關心我與保護我。」我平靜地澄清著，「我沒有辦法討厭他。」

失落感開始漸漸消失了。

「可是當然，我也沒有辦法像戀人那樣喜歡上一個跟我們哥哥這麼像的人。」我輕輕嘆了口氣，「所以，比起愛情的愛，我想我對他更多是像親情那樣的愛吧。」

正是因為這樣。
所以即使在你面前哭，在你面前任性，在你面前鬧別扭...

也覺得是種幸福。

「你的哥哥...」主影與我對視著，「叫什麼名字？」
「凌鏡唯。」我也照實回答道，「鏡子的鏡，唯一的唯。」
「...之前已經一直想問你這個問題。」主影像是想起了什麼來的那樣，「你的英文名字，是直接從你的本名直譯過來的吧？」
「嗯。」我看著主影，點了點頭，「By the way，我本人也喜歡吃梳乎里。」

Souffle。
除了甜點『梳乎里』以外...
還有『氣息』、『雜音』等意思。

「為什麼...」主影不解地看著我，「你會叫作心音？」

...我好像已經將近三年多沒有回答過這個問題。
都快要忘記答案了。

「爺爺取的。」幸好不是父母取的，否則大概會很難聽，「意思是『能聽取人心中最懇切的聲音』。」

人的心中，最懇切的渴求...
即使是本人，也有可能聽不見。

而比起看見人的表面，爺爺更希望我能用心地感受到別人內心的渴求與聲音。

「還有，哥哥的名字也是爺爺取的。」我補充著道，「意思是『能像鏡子一般照出唯一的真實』。」

真實只有一個。

這個世界太多醜陋及虛偽的人、事、物。
只有清澈的鏡子，才能無誤地反射出真實的樣子。

...其實這樣想起來，有一點像是『明辨真理』這樣的意思吧。

「那麼，主影呢？」我也好奇地看著主影，「名字是誰取的？」
「爸爸啊。」主影也直接地回答道，「意思是『作主基督的影子』。」

...果然是基督徒家庭呢。

「對了，我一直也沒有機會問。」主影轉換著話題道，「你對『神』是怎樣想的？」

...『神』嗎？

的確，我在這段時間中，有想過這個問題。

本身在大學宿舍時，宿舍背景便已經是基督教，所以不難感受到基督教的氣息。
當時，我並沒有太深入地想過這問題。

只是覺得不明白，如果有神的存在，祂為什麼要創造我這種人。
還有，為什麼要創造罪，創造這個既黑暗又醜陋的世界。

在交換身體的這段時間中，我從Scarlett的口中聽過了關於神的事情。

我覺得自己與祂很遠，畢竟是要透過使者來溝通的關係。
但同時地，覺得自己與祂很接近。

始終，沒有誰能像我這樣，透過什麼使者，就能知道神的存在。

「我覺得...」我細想著道，「神很聰明。」

主影好奇地看著我，似乎在等待著我進一步的解釋。

「祂為我這種自殺的人，準備了一個很好的懲罰。」我的語氣相當平靜。

祂非常了解我這種垃圾的心態。

連生命都可以放棄，連死亡都已經不可怕。
那麼，最可怕的懲罰...

莫過於生存。

「你有沒有想過...」

主影看著我的眼神，溫柔之中卻又帶著堅定。

「這個並不是懲罰？」

...他在說什麼？

從第一天交換靈魂開始，我便已經知道這個事實。
自己是因為『被懲罰』才會面對這一切。

「這個，是一個機會啊。」

我都記得自己第一次上連登的時候，留xD俾人鬧到咩咁 所以依家上黎都好少留
我成日搞錯夏謙叫咩名 如果心音同夏謙係兄妹情，咁夏謙真係好慘，已經錯過左世娜，連心音都得唔到 但夏謙的感情係咪一種移情作用，真係唔知，主影依家的感覺好典型男二的feel呢個三角戀會點發展呢
寫香港人的情況同心音覺得停滯不前的狀況，好身同感受，我好明呢種係香港停止不前的感覺，所以我最後選擇左逃離香港，去左留學 唔係個種停止，只求生存不求生活的壓力真係會殺死我，雖然逃離後生活的壓力仍然好大，但起碼我依家有個目標前進緊先
12月就完了，出文都要睇自己情況啊！

===================================================================

「Eden send whatsapp比我啊。」我看著手機中的訊息，「佢話佢收到張明信片啦。」
「真係嫁？」凌鏡唯也靠了向我，看著手機，「佢中意未幾好。」
「太好啦，佢中意。」我滿足地笑著，想轉頭看著凌鏡唯。

卻發現，我們兩人的距離近得不像話。
就連睫毛也能分明地看到...

凌鏡唯也像是沒有想到這個情況，立刻往後退開了。

「Nice shot！」Unique在遠處興奮地喊道。
「喂，邊個比你影嫁？」我不滿地看著Unique手上的攝影機。
「觀眾中意睇呢d自然既畫面啊。」Unique滿意地看著剛才拍下的畫面，「好好，真係十足十對情侶。」

聽見了這話，我更是感到不好意思了。

上次與凌鏡唯在台灣拍的影片，得到了一致的好評，大部分觀眾都說『很喜歡音音與哥哥的互動』...
而『吳世娜的宣傳』，讓很多人都很好奇『吳世娜』口中的『讓吳世娜參考創作』的人是怎樣的，而有看過這個頻道的影片。

不知道是不是因為海外喜歡聽音樂的網友會喜歡心音的歌曲，而香港本地的網友又會喜歡我們談及社會議題的片段...
所以，即使我們只開設了頻道不到三星期，但到現時為止，已經超過了二十萬訂閱者。

不只是我們，就連香港不同的媒體也為我們這個新成立頻道的成績感到驚訝。
甚至還竟然開始有各種商業合作的邀約...

然後，Unique及Aron便很順手地由接下了認識的朋友所負責，香港本地服裝及飾物品牌的情侶系列代言工作。

雖然說我已經很習慣這種工作...
但是，不知原由地感到很尷尬。

「岩先Studio既人勁讚音音，話佢影相影得好pro好自然，仲話邀請佢下次再過離幫手拍野。」正在拍攝花絮的Unique也走近了我，「我向大家宣佈，香港最樣衰既model即將要出道啦。」

我聽了這話，充滿殺氣地瞄了Unique一眼。

「勁惡囉。」Unique笑著投訴道，「其實音音哥都好叻，佢明明冇諗過要上鏡，點知竟然一拍完上次條片就要幫手做model。」
「冇計啦，佢地襯啊嘛。」Aron也與工作人員們完成了溝通，「橫睇掂睇都好似熱戀期既情侶。」

...不要再說這種讓人有負擔的話啊。

而且，從上次開始，就已經有這種疑惑。
為什麼在Aron與Unique調侃我與凌鏡唯之間像是真實情侶時...

凌鏡唯不反駁？

你這一種態度...
會讓我忐忑不安啊。

最後，拍攝的工作持續了一個晚上。

「其實d衫同埋料都真係幾好。」凌鏡唯依舊坐在靠近走廊的位置。

左排，倒數第三行。

自從送Victor進醫院的那天開始，我們每次乘巴士時都會坐這個位置。
幸好趕得及末班車...

「中意既未著下囉，呢隻色都幾特別。」我也回應著道，「反正唔洗錢送比你喎。」
「你都著下囉，我覺得呢隻色都襯音音。」凌鏡唯也打量著我道，「不過，你岩岩真係影得好pro，d表情同埋動作都捉得勁好囉。」
「咁我之前做過嫁嘛。」我也合理化著道，「識都好正常姐。」
「...咁你之前都會好似岩先咁樣，主動挨埋去另一個男仔度？」凌鏡唯追問著道。

「下？」我沒有想過凌鏡唯會問這種問題。
「...算啦，我講笑姐。」竟然瞬間收回了自己的話。
「我地公司好怕緋聞。」除了自製的緋閒以外，「我岩岩第一次同男仔影平面照。」

雖然不知道為什麼要解釋。
可是，就是覺得應該要交待一下...

我不想他誤會。

「其實你都做得幾好啊。」我輕聲鼓勵道，「同埋我都覺得唔好意思既，明明你就唔諗住做公開人物，但我就搞到你變左公開人物。」
「你都係為左音音姐。」凌鏡唯的句子有著遲疑，「我都想至少而家可以為音音既夢想做到d野。」

...比起許多哥哥來說。
你已經為心音做了很多。

「但係，真係冇諗過會有咁多人中意音音。」凌鏡唯輕輕嘆了口氣，「雖然好多人都係因為你既名氣所以至睇音音既片，但而家有咁好既成績，音音都一定會好開心。」
「...如果呢個真係音音，咁就好。」我的笑容中帶有微微的澀意，「個餡係我，多少有d可惜添。」
「唔會囉，d觀眾都話中意你既性格。」凌鏡唯反駁著道，「你呢一下同音音好似。好心你地對自己多d信心啦。」

...對了。
凌鏡唯說過，他覺得我與心音很像。

「可能即使有左信心...」我抿了抿嘴唇，「我地都唔會生存到呢。」
「...係因為你地冇左既野唔單只係信心。」凌鏡唯也認真了起來，「最核心既原因，係因為冇左希望。」

...懷著希望的地方。

我想起了心音寫的歌詞。
她找不到，有著希望與光的地方在哪裡。

...就是這個原因嗎。

「其實一個人自殺，唔一定有主因。」凌鏡唯像是看穿了我的心思那樣，「真係要講既話，身邊所有既野都可以有份係主因，社會，政策，家庭，學校，工作環境，朋友，伴侶，自己。」

...包括心音。
也包括我。

之前之所以說過『不需要為我們的死亡而負上責任』。
是因為即使要找，也找不到能歸究予誰。

所以，既然都已經即將化為烏有...
倒不如自我歸究。

「好多人都想為自殺問題去搵出一個主因，令呢個問題有人負責...」凌鏡唯的眼神稍微空洞，「但係，其實冇咩人要負全部責任，因為任何人都係因素。冇一個人可以逃避到呢種責任，即使係旁觀者，其實都係一種傷害。起碼對自殺既人離講係咁樣。」

凌鏡唯...
因為妹妹是自殺的人嗎？

或是，因為你是實習社工？

「你都好清楚...自殺既人係點諗。」我看著凌鏡唯，真誠地表達道。

凌鏡唯聽了我的話，轉過了頭，與我對視著。

「因為...」

...看不透的微笑。
卻能看出當中的悲傷。

「我都試過想自殺。」

===================================================================

『你想死都唔緊要......』

『你想自殺都唔緊要。』

被我從背後環抱著的這個人。

沒有了靈魂，沒有了意識。
沒有了光，沒有了希望。
沒有了愛...

只剩下軀殼的這個身體。

沒關係...

你要自殺也好...
真的，沒關係。

可是，如果你真的決定自殺的話。
請你務必，要帶上我。

「心音，心音—！！」旁邊的聲音越來越強烈，讓我開始看清楚眼前的映像。

這裡是宿舍。
眼淚以及急促的呼吸不能被控制。

...哥哥。
不見了。

你還想死嗎？

真的，沒有關係。

我知道你很痛苦。
我知道你無法在這種黑暗與罪惡感內活下去。

所以，沒有關係。
你想死也沒有關係。

可是...

如果我不能把你留下來的話。
那麼，請你帶走我吧。

「沒事吧？」主影的聲音響起，「做惡夢了嗎？」

...惡夢一般的回憶。

黑暗，不能控制。

當時的我，只有一個目的。
讓你活下來。

在我調節著呼吸的時候，我才發現自己緊緊地抓住了主影的手。

主影...
非常擔心地看著我。

「...沒事。」我也邊擦著眼淚，邊交待著道。
「我去倒杯水給你吧？」主影皺著眉問道。

我沒有回答。
顫動著的手卻無法放開。

「我睡了多久？」我的聲音也沒有全開。
「大約半個小時，我剛才洗完澡出來就看到你靠在沙發上邊睡邊哭了。」主影回答著道，「做了什麼夢？很可怕嗎？」

...很可怕。

那是我人生中一段最可怕的回憶。

每天都很害怕...
哥哥會死掉。

出於不想被哥哥拋下的自私心態，所以用盡一切方法留住他。

可是...
我最後卻竟然拋下他一個人了。

「你等等，我去拿紙巾給你。」主影摸了摸我的頭髮，然後嘗試往後走。

可是，我的手卻抓得更緊了。
我也不能控制地...

「你真的......」主影看著我的反應，輕輕嘆了口氣，「很不老實。」

我還在為主影的話而猶豫時，已經感覺到自己被抱了起來。

「...做什麼？」我驚訝地看著主影問道。
「進房間睡吧，在這種地方睡的話，更容易做惡夢。」主影平靜地解釋著，走向我的房間。

...第一次，以這種角度仰視主影的側臉。

他真的是一個很神秘的人。
常常對我的行為作出讓我意想不到的反應。

可是，卻又不會讓人感到不舒服。

走到我的房間裡，主影把我放了在床上。
然後，替我把被子蓋好。

「會不會太熱或是太冷？」主影把化妝椅搬到床邊，坐了在椅上。
「不會。」我也搖了搖頭，「...你不回去睡嗎？」
「目前不會。」主影毫不猶豫地回答道。
「為什麼？」明天還要回公司吧？
「因為，我知道你現在很害怕啊。」主影替我把放在床邊櫃的手機連接到充電器上。

...很溫柔。
而且，無微不至。

「...你總是要睡的。」我也平靜地回答著道。
「那麼，在你睡之前，我也不會離開你的。」主影嚴肅地回答道，「我不會丟下你一個人。」

...你到底是為什麼。
能這麼容易地說出動搖人的話？

「...聊一下天吧。」我與主影對視著，「我還沒有睡意。」
「知道了。」主影爽快地答應道，「想聊什麼？」
「...不知道呢。」一時三刻想不出來，「主影有什麼想聊的嗎？或是想要知道的事情。」

主影聽了我的話，猶豫了幾秒。
然後，輕輕地深呼吸了一下。

「有。」主影的表情依然認真，「可是，如果你不想說也沒關係。」
「什麼？」我先選擇追問。
「你或許...」主影想了一會，「有情緒病嗎？」

...該來還是來了。

「為什麼這樣問？」我不解地看著主影。
「...開始時只是覺得很特別，一時間可以很樂觀熱情，一時間卻又悲觀冷漠；一時間很糊塗，一時間卻又能很冷靜地處事。就像是有不同的人格生存在你身體裡那樣。」主影俯視著我，「可是，之後看到你不斷拒絕我的關心，而且心情總是在應該高漲及激動時平靜下來，便開始猜測...這些是不是你不能控制的身體狀態。」

...原來都已經快要兩個月了。
從我自殺的那天開始計起。

剛開始交換靈魂的生活起，直到現在...
一直陪伴著我，讓我能渡過這段時間的人，是主影與劉夏謙。

世娜姐姐說過，她信任這兩個人。

那麼，我呢？

我信任你嗎？

權主影。

...我相信你，也沒關係嗎？
把真實告訴你，也不會受傷嗎？

「...即使如果在知道後可能會受傷。」我也認真了起來，看著主影，「也想要知道嗎？」
「嗯。」主影沒有一絲猶豫，「我要知道。」

...到底是為什麼？

我明明就不能給你什麼。
為什麼還要這麼關心我？

「不算是情緒病。」我輕輕嘆了一口氣，「是人格疾患。」

既然如此...
既然都到了這一步。

就賭一把吧。

「邊緣性人格疾患。」我補充著道，「沒有聽過吧？」

人格疾患，Personality disorders。
被分類為精神疾病。

患者會經常因人格和行為的問題...
導致社會功能的障礙。

而邊緣性人格疾患的患者，很多時會同時出現極端對立的表現。

衝動；冷靜。
熱情；冷漠。
樂觀；悲觀。
開朗；平靜。
光明；黑暗。
希望；絕望。
掙扎；服從。

想生存。

...想死亡。

「...是怎樣發現的？」主影沒有正面回答我的問題。
「當每一天都處於希望之地與死寂之地的交界，不斷來回時，我便去看了醫生。」我憶述著道，「然後，被確診了。」

那段時間的我，很不正常。

每天都是那樣子...

感到很絕望，覺得看不見未來。
突然對自己有了信心，認為可以憑自己的力量創造未來的人生。

覺得這個人生毫無意義...
覺得這個人生能給予人祝福。

每天都在來回地獄又折返人間，不斷循環。

甚至能每天來回三次...
明明一旦發作時，可以無力得無法站起來。
但又要繼續在別人面前裝作開心與堅強，然後繼續努力上課，繼續努力工作。

然後，當面對黑暗時...
突然湧出那些被壓過去的情緒。

去死吧。
既然想停止這樣的生活的話。
既然這種生活已經如此沒有意義...
既然已經無法看見未來的話。

「情緒病與人格疾患的分別是什麼？」主影追問著道。
「情緒病，如果找出來源的話，可能可以治好。」我苦笑著道，「人格疾患大多是從成長環境構成，即使找出來源，也已經成為人格的一部分，所以不能治好，只能舒緩。」
「...醫生是怎樣說的？」主影靠著床邊櫃看向我。
「說已經是情況比較樂觀的患者，起碼不會用自殺威脅別人。」我道出當時醫生的評語，「但他可能沒有想到，我會直接自殺。」

...當每天都活在天堂與地獄之間時。

我開始不知道自己到底是誰。

而且，厭世的感覺更深。
因為這種每天被送到人間，又再次被打回地獄的感覺...

痛苦得讓人不想再繼續那樣下去。

「你一時很快樂，一時很平靜的理由...」主影也很專心地聽著我的話，「就是這個？」
「...不完全是，我並不打算把我的性格歸究於任何『病』。」我平靜地敘述著道，「而且，即使邊緣性人格疾患的患者會有很多情緒起伏，但不是每個人都會有解離狀態。」
「『解離狀態』？」聽到第一次聽的詞彙，主影再次不解地看著我。
「解離有很多種，而我的那種解離，是會將自己從某些情緒中解離。」我解釋著道，「當想讓人對我留下開朗的印象時，我會把悲傷的情緒全然收起。」

禁止自己有悲傷的情緒。

我很記得，自己在年紀還很小的時候...
只要一哭鬧，就會被爸媽打。

不能哭。
不能悲傷。

笑吧。

「久而久之，面對一些會讓我有很真實與強烈的情緒起伏時，我會像『啪』一聲斷了線的那樣，在那一瞬間完全沒有任何情緒，而且忘記剛才發生的事情所引發的情緒。」

就像是一個碰到重要指令時便會出故障的機械人那樣...
即使在開新開啟後能繼續進行指令，但已經無法返回到錯過了的指令。

「為什麼，你會說...」主影的語氣依舊柔和，「如果我知道了的話，會受傷？」

因為...

對了。
我在做什麼？

我一定是瘋了吧？

「...抱歉，我累了。」我把被子蓋得更緊了，「還是明天再說吧。」
「...知道了。」主影雖然是停頓了一下，但看來明白了我的意思，「明天再說吧，晚安。」

...我是瘋了嗎？

就連對劉夏謙也沒有說過的事情...
為什麼要賭在主影身上？

竟然得意忘形得...

忘記了自己受過的傷害。

不要倚靠任何人。
不要相信任何人。

反正都已經剩下這麼少的時間...
還是就這樣讓它過去吧。

我個人本身好㒼塞,
我會覺得如果用某個標點符號就去將人歸類既話, 其實好單一,
都一定會錯過左好多細心d就可以有發現同埋有得著既野.

不過其實我po得文上連登,
一開始都已經做左會比人插既心理準備嫁啦
但都係果句, 我清楚自己既目的係想呢個故事可以幫到最適合既人
所以即使會有人插, 有人唔中意, 或者讀者唔多,
但只要我係做緊自己覺得岩既野, 我都問心無愧

始終本身每件事都一定會有人中意同唔中意,
舉個例, 即使係我地身邊既人, 我地都唔係個個中意啦

加油啊, 我之前都逃離過香港,
身邊既環境始終同自己一直成長既地方唔同,
所以可能會好辛苦同埋好大壓力,
但呢個過程都可以令我地成長得更加多

如果想既話,
就努力去成為一個求生活而唔係只求生存既人啦
要記得如果唔自己衝破個蛹既話,
即使有翼, 都唔會識得飛

同埋多謝你關心住我既身體狀況啊
不過雖然我上面既野講得咁輕鬆,
但我都知呢d唔係容易做到既野

如果最後我仍然選擇掙扎求存既話,
就一齊加油啦

話說今日有一個我中意既歌手自殺過左身,
我都感慨左好一段時間

樓主諗野好似好成熟，介意講下大約咩年齡？
當初寫依個故嘅目的就係想幫下人？

一直睇緊呢篇文，都冇為意呢篇文係講緊韓國藝能界，琴晚fb都地震，最初都好多人唔願意相信，真係幾令人傷心，明明仲好後生，雖然我冇留意開真實的韓國藝能界

轉換左環境，機會多左好多！但同時都面對左好多以前同屋企人住冇面對過的事，環境迫人成長 但還是比在香港時開心的

希望剩下來的日子，心音同世娜都唔會再受傷

===================================================================

我經歷了一整個下午的編輯，終於為新的錄音片段加上了字幕與影片效果。
然後，按下上傳鍵。

現在才更加覺得，心音她真的是一個很有才華的人。

語言能力也好，創作能力也好，製作能力也好。

起碼剪輯片段這些工作，她也能做得很好。

「上傳了嗎？」後方突然響起的聲音，讓我嚇得差點尖叫了出來。

Haibey...
終於出現了。

「終於出現了。」我熟悉地說著韓語，「你沒事吧？上次看到你時那麼虛弱。」

還在台灣的那個時候...
Haibey在為我們張開了一個凌晨的結界後，看上去極度虛弱。
就連正常地站直，也做不到。

「嗯，好多了。」Haibey平靜地回答道。
「今天來這裡，是有什麼消息嗎？」我好奇地轉移著道。
「沒有啊。」Haibey搖了搖頭，「就是害怕你會擔心而已。」

...沒錯啊。

我非常擔心。

「你也是的，明明就稱我們為死神。」Haibey朝著我，嘆了口氣，「我們既然是來奪走你們靈魂的存在，為什麼還要關心？」
「...我也不知道啊。」我想了好一會兒，「或許是因為你幫了我很多嗎？」

真的要問的話，我也想不出理由來。
可是，在這裡，知道我真實身份的人不多。

而Haibey，則是其中一個。

「...可是，真的沒關係嗎？」我還是不能放下心來，「被發現的話，會處分吧？」
「嗯，會處分。」Haibey直接地回答道，「但沒有被發現，所以放心吧。」

這樣嗎...
那就好了。

「可是，為什麼就只有你來幫我？」我還是不能理解，「如果說是為了讓我們能沒有遺憾地死去才幫忙的話，心音的使者也應該會幫忙吧？」

表情中，有著猶豫。

「如果真的一定要解釋的話。」Haibey的表情又突然平靜了下來，「我與心音的使者，價值觀很不同。」

...價值觀嗎？
心音的使者，抱持著什麼價值觀？

「因為我知道你不會告訴我你的情況...」我看著Haibey，嘆了口氣，「如果某天，你已經虛弱得快要消失，要回收靈魂才能活下來的話—」

雖然我也很不想，自己與你的立場如此對立。

「那麼，就不要猶豫地取走我的生命吧。」

可是，既然注定了要對立的話...
就讓我這個遲早也要死的人，先死去吧。

Haibey像是沒有想過我會說出這翻話的那樣，驚訝地看著我。

「...你不想活了嗎？」Haibey一臉不可置信地看著我，「死了的話，就不能再看見凌鏡唯啊？」

...對啊。
死了的話，就不能再看見凌鏡唯了。

「反正，我本來就不應該遇上他。」我苦笑著回答道，「當然，這只是假設而已。說什麼我也不能看著你消失啊。」

Haibey看著我，猶豫了好一會兒。
然後，深深地嘆了一口氣。

「命運本來如此...」Haibey與我對視著，眼神相當真誠，「你現在所遇到的所有人，都是你本來應該將要認識的人。」

===================================================================

「心音。」旁邊的人再次嘆了口氣，「這樣真的好嗎？」

...進車廂以後，都已經嘆了第六次氣了。

「都說了。」我沒好氣的看著泰烈哥哥，「現在辭職，是最好的選擇。」
「你該不會是想要聘請別的經紀人吧？」泰烈哥哥還是非常不安，「我做錯什麼了嗎？」
「沒有。」我都開始覺得有點好笑了，「讓你在通過試用期前辭職，就是為了帶走你啊。」
「帶走我？」泰烈哥哥不解地看著我，「你也要走了嗎？」
「...如果現在解釋的話，很曖昧。」我也不知道應該笑還是覺得煩惱，「可是，我會盡力離開這間公司的。」

不能留在這裡。

即使我很清楚，這不是一時三刻就能解決的事情。
可是，我必須要先離開這間公司。

然後，才能暢通無阻地進行自己的計劃。

「放心吧，我沒有要辭退你的想法。」我笑看著泰烈哥哥，「你做得很好啊。」
「真的嗎...」泰烈哥哥鬆了一大口氣，「那就好了。」

至於晟浩...
他本來年底也就約滿了。
我也會讓他不要再繼續續約的。

合約上，最難搞的便是世娜姐姐本人的合約。
可是，如果主影與世娜姐姐說的事情都沒錯的話...

對了。

「泰烈哥哥。」我聽聲叫喚道，「在這裡放下我就可以了，我想買點東西再回宿舍。」
「這樣嗎...」泰烈哥哥也明白地點了點頭，「知道了，但要快點回去，明天還有假緋聞後才能正式完結啊。」
「知道了。」我點了點頭，便穿上了大衣，打開了車門，「明天見吧。」

踏入十二月的瞬間開始...
我的計劃便會進行的。

我走到積雪的地方。

然後，拿出已經一段時間沒有使用過的噴漆。
噴了在雪的上方。

接著，進便利店買了一瓶草莓牛奶。
再出來的時候，果然能看到Scarlett。

「飲唔飲？士多啤梨奶。」我把草莓牛奶遞向Scarlett。

幸好是沒有太多人的時間，不然其他人應該會覺得我瘋了。

「入正題啦。」Scarlett也冷冷地要求道。
「...我上次去左台灣，同左世娜姐姐見面。」我也順著Scarlett的意，進了正題，「聽講，你地最後既任務係要回收我地既靈魂？」
「係。」Scarlett無表情地回答道，「咁又點？你要而家比我？」
「...Sorry，我而家未比到你。」我還有未完成的計劃，「但係，到夠鐘既時候，我就會比你。」
「咁就冇野好講。」Scarlett冷酷地回答著，「冇咩既話，我就走先。」
「等等，Scarlett。」我立刻叫住了Scarlett，「你係唔係都有去台灣？」

...停頓了。
是真的。

「係又點？」Scarlett反問著我。
「Haibey之所以咁辛苦...」我猶豫了一陣子.，「係唔係因為你？」

這是聽哥哥說的。

當我與世娜姐姐兩人在房間裡的時候，他在另外一間房間中...
聽到了除了Haibey之外的另一個聲音。

『我唔會幫佢地。』

他說，當時的Haibey已經開始相當辛苦。

『我唔會輸比你。』

所以，他很懷疑，Haibey突然如此虛弱...
是否因為Scarlett的出現。

「係。」Scarlett直認不諱，「係我削弱左佢結界，逼佢用盡佢既靈力，咁又點？」

...是真的。

「點解要咁做？」怪不得當天的Haibey會突然虛弱成那樣，「你地唔係都係使者？應該係同伴？」
「我同佢唔係同伴。」Scarlett立刻截停了我的話，「你冇第二d野要講？」
「等等，Scarlett...」我還是不能理解Scarlett的行為，「我想相信你，所以可唔可以話我知原因？」
「唔需要。」Scarlett毫不猶豫地反駁道，「反正，我一定唔會輸比佢。」

...離開了。

今天的Scarlett很不同。
像是突然冷漠了許多的那樣。

他與Haibey之間，吵架了嗎？

『不會輸給Haibey』...

那是什麼意思？

===================================================================

「Hello，大家好，我係音音。」我看著鏡頭微笑著道。
「大家好，我係音音哥。」凌鏡唯也同樣看著鏡頭。
「音音哥比我勞役。」我笑著看了凌鏡唯一眼，「佢其實勁忙，但佢一放假我就抆佢出離拍vlog。」
「都話我成日比佢勞役。」凌鏡唯也笑了，「真係唔好信任佢既片面之詞。」

...最後，那天凌鏡唯還是沒有說下去。

關於他『自殺』的事情。
而我也沒有主動問起。

但是，總覺得這幾天凌鏡唯的心情不太好。
尤其是看到我彈琴的時候...

他有一點想要避開的感覺。

「我地今日離西貢玩啦。」我擠出以前即使多不開心也能強制綻開的笑容，「超級興奮囉，我地起西貢住左好耐，但冇試過兩個人出海。」

...對了。

今天凌鏡唯與我也蹺了課。
本來只打算在晚上的時間回一趟西貢，把從台灣買的拌手禮拿回去給凌爸爸與凌媽媽。
但因為我與凌鏡唯的影片特別受到觀眾的歡迎，所以Aron與Unique也要求我們兩人再拍點一起出去玩的影片。
所以，我們便趁在凌鏡唯不用實習的時間，在日間時間直接到西貢去拍攝，然後晚上再到西貢的家吃飯。

當中，凌鏡唯推薦了西貢的海。

也是因為這個原因，我與凌鏡唯現在才會坐在艇上。

比想像中要和暖的天氣。
明明已經快要到十二月，但天氣仍然如此和暖。

日光與風都一同拍打到身上。

身旁的海與島...
密集得像韓國的島嶼地區那樣。

我已經非常長的一段時間，沒有好好欣賞過這種風景。

畢竟在成長時，母親不會帶我到學習與訓練以外的地方...
而出了道後，我也幾乎沒有休息的時間。

而且，這裡的海與小島，很不像『香港』。
褪去了高樓與燈牌，這裡是真實被大自然充滿著的香港。

好像畫像一樣...
極度漂亮的風景。

「哇，其實咁樣我已經覺得有d快...」我笑看著凌鏡唯，「我唔係好想像到出面果d滑緊浪既人係有幾刺激。」
「我同音音都中意嫁喎。」凌鏡唯確認了我暫停了拍攝，也看著我道，「呢類運動。」
「...你認真？」我呆呆地看著凌鏡唯問道。
「真嫁，我地由細到大都會玩呢d運動，尤其係音音。」凌鏡唯指著鏡頭，示意讓我在調整鏡頭位置後再次開始錄影，「佢中意刺激，本身都有諗住去台灣既時候同佢玩飛行傘。」

...所以說，自殺的方式也能反映本人的性格嗎？

「大家，我地岩先起隻船度睇完一堆石，呢度就係橋咀島啦。」自從上岸了以後，凌鏡唯便代替了我進行拍攝，「呢個係暈船浪既音音。」

...我是真的覺得很難受。

這便是其中一個交換身體的不便吧。

在『吳世娜』的身體中，我是不會暈船的。

「呢個位起潮退既時候會連埋另一個島，本來諗住可以等陣出去影下相。」凌鏡唯把鏡頭轉向了我，「但而家因為呢個女人，所以應該唔會等到潮退。」

...雖然真的很漂亮。
但這種想吐又吐不出來的感覺，辛苦得讓我不能好好集中觀賞風景。

直到回到西貢市中心，逛了一會，再回到翠塘花園，吃完了飯後...
我還是覺得很不舒服。

「點啊，仲係好想嘔？」凌鏡唯坐在我右邊的位置，擔心地看著我。
「少少，岩岩食完藥已經好好多。」我也輕輕交待著道。
「...陣間翻到去之後快d休息啦。」凌鏡唯勸說著道。
「...Sorry啊。」我看著凌鏡唯，輕聲道歉著。
「點解？」凌鏡唯更是不解了。
「應該係離玩同埋送禮物，但我就搞禍哂。」我真誠地道著歉，「仲要你照顧我同埋幫手拍野。」
「咁音音係我阿妹離嫁嘛，我要照顧都好正常嫁喎。」凌鏡唯微笑著安慰道。

...因為心音是妹妹嗎。

「咁我呢？」我也與凌鏡唯對上了視線，「點解要照顧我？」

我對你來說，是什麼？
為什麼，你必須要這樣照顧我，卻又把我推往千里之外？

「唔知呢。」過了好幾秒的猶豫後，凌鏡唯卻竟然回答出這個答案，「我唔好意思就真啦，上次同你講話自殺既野，搞到你心情差哂。」
「...唔會。」我否認著道，「我心情冇變差。」
「...變唔變差都好啦。」凌鏡唯從背包中找出了一個小盒子，「呢個係回禮。」

...粉紅色的小盒子。
我把盒子接過來，然後打開。

...花型耳環？

「起台灣果時買嫁，你去見朋友果時。」凌鏡唯解釋著道，「我本身都諗緊定係買手鐲或者頸鍊，但最近天氣又轉涼，遲d著長同埋厚既衫就可能見唔到，所以就買左耳環。呢排又搵唔到時機送比你，所以拖到而家。」

...明明耳環被頭髮蓋住的話也會看不見。

「多謝，我好中意。」我微笑看著凌鏡唯，「你點知我中意花嫁？」
「...估嫁咋。」凌鏡唯不好意思地回答道。

又是一個會被拆穿的表情。

算了...
我也沒有餘力去招供了。

「我聽日戴出街。」我邊把耳環收起來，邊承諾著道。
「你係唔係好唔舒服？」凌鏡唯關心著問道，「不如訓一陣啦。」
「唔緊要...」我再次往後靠著。
「唔好挨起呢d位，佢會跟住架車搖，你會暈得仲勁。」凌鏡唯阻止著道。
「算啦咁，我唔訓啦。」我嘆了口氣，把頭部移離椅背。
「訓啦。」凌鏡唯也跟著嘆了口氣。

然後，把我的頭扶著，放到他的肩上。

這個突如其來的動作，甚至讓我不敢反抗與亂動。
雖然知道他是因為想要我休息才這樣...

可是，為什麼他回答不出來？

對他來說，我是什麼？

到底是真的不知道送飾物給女生的意義，還是裝作不知道？
如果真的把我當成一個重要的人的話...

『我冇諗住理。唔好對我有咩期望。』
『最好起求證清楚我係一個咩人之前，唔好信任我。』

你又為什麼要不斷地拒絕我？

其實真係好似好成熟嫁咋
小妹22歲,
係一個話後生唔後生, 話成熟唔成熟既尷尬年紀

至於其實我幾乎每次寫野既起始都係離至於某啲社會現象,
或者係身邊發生左一啲好令我感慨既野,
呢啲時候我會好想用自己寫既野去令讀者反思到一啲佢地平時未必會諗得好仔細既野,
亦係比一啲唔理解身處起果個社會現象既人係起度諗緊啲咩既讀者可以了解得再多啲.

不過當然都同我本身中意同埋夢想有關啦

因為我自己除左韓國之外冇咩熟既外國
同埋金鐘鉉係曾經影響過我勇敢追夢既歌手,
所以其實真係幾衝擊

我好記得自己第一次出國住既時候都homesick左一排,
但之後個人真係會比個環境逼到成熟同埋獨立左好多,
所以享受你而家呢種生活既每一刻啦,
你會得著好多

同埋既然機會多左既話,
記得去捉實每個機會同埋人

發生左鐘鉉件事再睇返呢篇文就覺得好感慨
如果有人早啲發現到，係咪就唔會變成咁

距離完故既日子不足半個月,
而我未交待既野有點多

我會努力趕deadline嫁啦,
接下來更既篇章都會變多,
希望唔會chur親大家啦

btw, 小妹身邊好多朋友都病左,
大家真係記得要小心身體,
睇住天氣著衫丫

話說我而家處於扮工狀態
放工翻屋企後繼續趕文,
今晚臨瞓前睇下可唔可以再更一次

我就冇留意韓國的藝能界的，如果講日本的藝能界我可能會比較熟，就經過琴日，先發現韓國的藝能界係咁殘酷，雖然日本都唔溫和，但迫死藝人都係第一次聽，好沖擊
題外一下原來你細過我 突然覺得自己老了 仲有一個星期多d，要趕上時間了！使者之間有比賽呢樣野？有太多野想知 等你出文

===================================================================

「前面就是我們宿舍的門口了。」一個聲音從駕駛座傳來。

...這是男團Chaser的隊長，鄭賢宇。
出道四年，人氣很不錯，本來能與Palette齊名。

可是，因為之前隊內的領舞成員傳出了性醜聞...
導致全隊的人氣也急速下滑。

所以，他們公司才出了這麼多錢，讓我與他們的隊長炒作吧？

「...後車座的東西，就這樣放在這裡也沒關係嗎？」我以一般對著陌生人的平靜語氣問道。
「嗯，全部都是粉絲送的東西啊。」鄭賢宇邊駕駛著邊回答道，「明天找一找裡面有沒有值錢的東西，然後就會丟掉了。」

...他剛才，說了什麼？

「看來你很驚訝？」鄭賢宇反而因為我的反應而感到驚奇，「不都是這樣的嗎？不然的話，禮物要收到什麼時候啊？難道我把它們全部拿回家嗎？」
「那些都是你的支持者為你度身訂造的心意。」我不能理解地看著鄭賢宇，「如果沒有粉絲支持，你也不能走到現在這個位置。你又為什麼能如此平靜地說著這些辜負他們的話？」

在經營網店的時候，尤其是初期預備貨源時...
我看到，追星的孩子們的心意。

他們大部分並不是盲目地因為誰的外貌而追捧。
而是因為透過節目，發現有誰很值得讓他們欣賞。

可能是因為歌藝，可能是因為舞技，可能是因為戲劇。
也有可能，是因為他們抱持著值得讓人學習的性格、態度與價值觀。

如果真的能實現夢想，能夠成為歌手，站上能讓人看見自己的舞台的話。
我一定要成為一個更好的人，讓看見我的人能有所得著。

哪怕就只有一個觀眾，因為我的哪句話或是哪個行為而感到得力的話，我也會感到很滿足。

這是當初...我對夢想的其中一個抱負。

可是，很明顯地，並不是每個人都會抱持著什麼抱負。

包括旁邊這個人。

「不要說這麼天真的話嘛。」鄭賢宇譏笑著阻止道，「觀眾對偶像有想像與憧憬，我們繼續存在，對他們笑，給他們看他們想要的樣子，滿足他們的憧憬。他們用錢買滿足感，我們收錢給予滿足感。互相利用，這就是所謂粉絲與偶像之間的關係。」

...雖然他分析的狀況確有可能是事實。
可是，這樣看來，可能讓他們的人氣下滑，才是最好的安排。

他並不知道吧？
有多少粉絲，是真心地愛著自己的偶像。
因為想報答偶像給自己的影響，因為想要支持他們。

所以即使沒有多少錢，還是用自己的方法支持他們。
就算知道在香港訂購就能馬上取得，但還是要透過代購，從韓國買他們的專輯。

就是為了一個銷量數字。

甚至連自己吃飯的錢都要省下，為的就是集資給他們一份生日禮物。

對他們來說，他們愛著的偶像是如此重要的存在...

可是，現在我身邊的這個人...
卻打算用『值錢的東西』去衡量這些禮物的價值。

「到了。」鄭賢宇報告著道，「下車吧。」

...還是快點完結吧。
我不想與這個人有太多的交集。

下車的同時，我已經找到了記者向著我們的攝影機。
看來他們也很清楚，我們是在知情的情況下被拍攝的。

所以，完全沒有避忌及隱藏。

「我送到這裡就可以了吧？」我站在Chaser宿舍的門口，「今晚他們拍的東西已經很多了。」
「嗯，差不多了。」鄭賢宇也點了點頭，「可是，結尾時果然還是要加上這個才夠真實吧。」

鄭賢宇話音剛下，便已經拎住了我的下巴，然後往我吻來。

「！！！」我立刻想要退開，但鄭賢宇卻沒有放手。

這個人...

『嗶——！！』

旁邊一部車輛突然發出了響銨聲，讓已經吻了我幾秒的鄭賢宇也被嚇到了。

「什麼嘛，嚇死了...」鄭賢宇不滿地看著車的方向。
「誰讓你吻我的？」我沒有驚訝起來，只是冰冷地看著鄭賢宇。
「始終在拍著嘛。」鄭賢宇笑看著我，「你不是拍過吻戲的嗎？為什麼這麼抗拒？」

...就算我真的有拍過什麼吻戲也好。
我也不想那個對象是你。

「請進吧。」我瞪著鄭賢宇，「在我打你之前。」
「晚安。」鄭賢宇還是保持笑容，打開了宿舍的門，「希望下次能再見面。」

...不會的。
沒有正確態度的偶像，無論有多帥，實力有多好...

也不會可以長久的。

鄭賢宇關上了門，我也嘆了口氣，然後往後轉。
...馬上知道了剛才的響銨聲是怎樣來的。

戴著黑色帽子的主影放下了車窗，從駕駛座看著我的方向。

「上車吧。」主影放下了口罩，與我對視著，「回去了。」

我再次嘆了口氣，然後上了車。

真好呢。
在這種難過的時間，竟然還能被載回宿舍。

「剛才看到了嗎？」我按著陣痛的頭問道，「他吻我的事情。」
「看到啊，所以才響銨的。」主影誠實地回答道，「希望不是在打擾你們。」
「你找死？」我沒好氣地看著主影，「我也太倒霉了吧？竟然又在不情願的情況下被吻了。」

我人生的兩次吻的經驗...
都是在不情願的情況下發生的。

不論是劉夏謙，或是鄭賢宇。
而且，他們都是在吻世娜姐姐。

「明天就真的開始放假了吧？」主影確認著提問道。
「嗯，明天就真的停止活動了。」我也把安全繫好，「不過沒關係，這樣不影響我往後的計劃。」
「...明天......」主影猶豫了好一會兒，「要不要出去走走？」
「去哪裡？」我立刻轉向主影問道。

初雪的那天凌晨，我們也去了超級市場。
因為買東西的經歷很有趣，而且我們都會互相討論香港與LA的事情。

所以，那次的經歷是滿開心的。
讓我有點期待，下一次與主影出去的機會。

「目前還是秘密。」主影故作神秘的繞著圈道，「明天帶你去吧。」

...主影，把口罩再次戴上了。
是因為不想被認出吧？

但是，這個樣子...
黑色帽子與黑色口罩。

配搭著深夜。
我在哪裡看過？

直到下車後，我也沒有想到這個問題。
洗澡時也是。

水不斷拍打著我的身體，但我卻好像想不出答案來。

水...
像下雨一樣。

對了。
我看到那個側面時，是在下雨天時。

什麼時候？

計程車...
U型轉彎...

閔熙碩。

『後面好像還有一個男人呢？沒關係嗎？不用載他嗎？』
『不行—！求求你，不要載他—！』
『不過，看來有他的朋友來接他呢？』

當時，旁邊的駕駛線上，停著一輛車。
因為太漆黑，所以未能看得很清楚。

駕駛座上坐著一位戴著黑帽子及口罩的男生。
即使只有側面，但我認得出來。

...與剛才主影戴著帽子與口罩時的樣子。
一模一樣。

不會的吧？

凌心音，要問清楚。
不能白白地懷疑人。

這個世上，每個男生在戴了帽子與口罩時，也是那個樣子啊。

「洗完澡了？」主影看著從浴室出了走廊的我。
「嗯。」我無力地點了點頭，「我先去吹頭髮。」

把頭髮吹乾時，我依舊有一點想不通。

剛才...
為什麼主影會知道我在哪裡？

而且，如果當天的人，真的是主影的話...？

我停下了自己的思緒，在吹乾了頭髮以後，再次離開房間。

「主影。」我輕聲喚著道。
「嗯？」本來正坐在沙發上看著手機的主影也立刻看往了我。
「有一個問題，我想你誠實地回答我。」我先給予主影一個心理準備。
「什麼？」主影放下了手機，投入到我們的對話中。
「上個月，十月二十一日，夜晚至凌晨時分...」我背出自己想問的問題，「你在哪裡？」

...拜托你了。
不要給我看這種驚慌失措的神情。

「怎麼突然問這個？」主影不解地看著我問道。
「先問答我吧？」我直線地要求著道，「或許那天，你在山上面嗎？」

...否認啊。
為什麼不否認？

為什麼，要給我看見這種『被拆穿了』的表情？

「你或許...」我不敢肯定地假設著道，「在我那裡放了跟蹤器嗎？」

先說出最離譜的假設，讓他否認吧。

主影經常都知道我的行蹤的原因。
是這一個嗎？

如果不是的話，就否認吧。
請你反駁啊。

告訴我，是我認錯了。
告訴我，是我太敏感了。

斥責我吧，說是我以小人之心度君子之腹了。

「對不起。」主影與我直視著，「我是放了跟蹤器。」

...完了。

這一切都完了。

「心音。」主影看見了往房間走的我，立刻想要追來。
「不要過來。」

我的手上拿著剛才從洗手間拿的刀片，向著主影。

我才剛放下心牆，告訴主影自己的事情。
那些不能對其他人說的事情。

還真的是笨蛋啊。
即使不斷提醒自己不能信任任何人，但最後還是信任了。

被背叛了。

明明這麼困難地放下了戒心。

為什麼要背叛我？

為什麼要辜負我的信任？

「心音。」主影緊張的看著我的動作，「你先冷靜一點。」
「不要過來啊。」我拿著刀片威脅著道，「我真的會割下去的，我很擅長使用這個，一下就能割破皮膚。」

割腕的那個時候...
也是因為被曾經相信的人給背叛了。

不知道該怎麼辦的我...
再一次收起了所有情緒。

感覺不到自己活著。

最後，只能用痛覺去證明自己還活著。

「...我那天是去了山上，因為我怕你出事，但當時你並不知道我知道你的身份，所以我最後叫了計程車讓你能離開，僅此而已。」主影逐點解釋著，「而在知道你與世娜姐姐交換了靈魂開始，我便已經很害怕夏謙哥一個人無法經常照顧你，你會很危險，所以便放了跟蹤器在你的化妝袋中。」

...亂成一團的化妝袋中。
有著跟蹤器。

「你到底哪一句是真的，哪一句是假的？」我還是沒有放下刀片。

哪怕只有一次也好。

只要在騙了我的那個瞬間開始...
信任便已經完全破壞了。

「我說的都是真的，我不會對你說謊。」主影向我這邊走來，「我放置跟蹤器，是因為想要默默地保護你。」

我已經不能分辨，哪一些是實話，哪一些是謊言。

「不要過來。」我繼續威脅著，狠狠地瞪著主影，「會受傷。」

會受傷啊。

不管是我，或是你。

很可怕...
你到底是為什麼要接近我？

從一開始，你就知道了我的身份。
而且，還一直跟蹤我。

為什麼？
為什麼要這樣對我？

「如果是打算利用我的話...」我雙手執著刀片，不讓自己顫抖得太厲害，「為什麼要對我好？」

不要讓我付出真心。

不要讓我覺得與你一起的時光是美好的。
不要在給我希望後再一次拿走。

這種來回地獄與人間的感覺...
我已經不能再忍受任何一次了。

「世娜姐姐說過，你的身上有傷痕。」主影與我保持著距離，「為什麼要割腕？」
「...已經與你無關了。」不要再嘗試踏前了。

我們就保持在這種關係就好了。
這個距離。

再進來的話...
我們兩人都會受到傷害。

「你覺得...感受不到自己嗎？」主影無視了我的拒絕，「因為即使是以痛覺，也想要知道自己正在活著，所以才割腕嗎？」
「不要再說了。」我再次警告著道。

不要發掘我的內心。
不要讓我倚賴你。

一旦讓我倚賴了你...
你必定會被我沉重的內心壓倒。
然後，在你離開我的時候...
我會再次崩潰。

「離開吧。」我把刀片向著主影，「這裡不是你該留的地方。」

...已經夠了。
不要再有任何人來接近我。
不要再傷害我。

最後的這段時間...
只有我一個人渡過就好了。

「當時...」主影看著我的眼神中滲著憐憫，「你也是這樣對夏謙哥說的吧？」

...對了。

當時也是。

在剛被強迫分開的時候。
劉夏謙與我對視的那一刻。

『離開吧。』
『這裡不是你該留的地方。』

保護你的同時...
這也是在保護自私的我。

趁我還沒有到沒有了你就會死的時候...
快點離開吧。

「所以，我不會離開的。」

聽了這句與我腦中的話語相反的話，我暫時愣了一下。

「我說過，我不會丟下你一個人。」

...向我邁步踏來了。

「不要過來啊。」我把刀片遞得更前，「真的會受傷的。」
「你也...在以前的經歷中，受到很多傷害吧？」主影沒有理會我的警告，繼續向前踏步，「所以，才在別人面前裝作堅強吧？」

...你喜愛的。
是哪一個心音？

『我好中意心音組媽嫁，成日都好開心咁。』

...就是因為這些話吧？
我很清楚，別人喜歡的那一個凌心音。

是毫無煩惱，非常開朗的那一個人。
一旦有任何悲傷的情緒...

他們便會離我而去。

不要把自己軟弱的樣子顯出來。
這樣，才能融入進這個世界。

唯有成為最堅強的那個人...
我才能被喜愛。

「可是，那些只能接受你開朗的那一面的人...」主影繼續往前走著，「並不值得你為他們付上真心。」

...這句話，Aron也有說過。

『果d接受唔到你真實果一面既人，唔會係可以同你行到最後既人。』

或許，本來就沒有誰能與我走到最後。
我本身，就不配得有誰與我同行。

『我好中意你，我想照顧你。』
『我可以同我女朋友分手。』
『我想你做我女朋友。』

...我曾經喜歡過Aron。
可能是當時的我們還太不成熟吧？

我沒法與你在一起。
即使喜歡你。

今天你能為了我與女朋友分手...
改天，你也會為了誰而與我分手的。

任何人也是...
一旦有一次辜負了我的信任也好。

我也不能再相信了。

就像是現在的主影那樣。

「我說過，不要再過來了。」我把刀片轉移方向，抵到自己的頸動脈上。

我會自殺的。
我真的可以的。

我曾經成功過啊。

「...你明明，就想試試看生存下去。」主影看著我，眼神與語氣也相當不忍。

凌心音。
聽取別人心中真實的聲音。

可是...
有誰能來聽聽我的聲音嗎？

「以後你不用成為一個堅強的人也沒關係。」主影的聲音繼續充斥在走廊中，「說實話也可以，表現自己真實的情緒也可以，軟弱也可以。」

走到了我的面前。
然後，一下子抓住了我手中的刀片。

「傷害我...也可以。」主影的手緊緊地抓著刀片，血甚至從手掌開始流出，「倚賴我，也可以。」

...他在說什麼？

搶過了我的刀片。
手腕中滑過了他的血。

「倚賴我吧。」主影說著這話，緊緊地把我抱住了，「凌心音。」

...他在呼喚著我的名字。

第一次與主影靠得如此近。
緊緊貼著他的胸膛...

甚至能感受到他的心跳得有多快。

「我喜歡你。」

===================================================================

我以為自己不會喜歡你的。

不會，對你有任何感覺。

開始時，只是因為你在世娜姐姐的身體裡。
因為夏謙哥總是讓我幫忙接你...
所以才常常看到你。

可是，在你得知我是Runner的隊長的那一天。

『主影啊。多久沒見過家人了？』

我沒有想到，你會先主動關心我。
用那個不屬於自己的身體。

甚至替我感到婉惜。

『一定很想念吧。』

...你為什麼不先擔心自己？

從那天開始，才開始漸漸覺得...
是個『特別』的人。

還有，到醫院去探望泰烈哥的那天。

『如果你的腦海裡還有『不想死』的念頭，即使只有1%，也請你抓住這1%活下去。你的人生中有太多你沒有經歷過的事情，現在正在等待你。這不是為了你的家人，也不是為了誰，而是為了你自己。』

你說出了，讓我不能理解的話。

『這是你的人生。只有你能決定這個人生。』

你真的這樣想嗎？

如果你真的這樣想的話...
為什麼你還選擇了自行了斷？

我不明白當中的原因。
而且，開始產生了好奇心。

與此同時，也開始擔心...
像你這樣的女生，會不會隨時遇上什麼你不能想像的危險。

於是，在你的化妝袋裡...
放了跟蹤器。

果然，還是像我想的那樣，出事了。

『喂，是計程車司機嗎？』

我希望壓制自己的好奇心，希望不管你的事情...

『很抱歉，我不需要計程車了。』

所以，我不希望讓你知道，我在幫助你。
否則這樣下去，我與你之間的交集只會越來越深。

還是交給夏謙哥吧。

直到你被玻璃瓶擊中的那天，我也是這樣想的。
原來是這樣嗎。

原來夏謙哥這幾天看起來如此沒精打采，就是因為這樣嗎。

『如果你知道她的身份的話...』

...我第一次看到那樣的夏謙哥。
像是靈魂被抽走了的玩偶一樣。

『那麼，能不能，代替我照顧她？』

如此懇切的語氣。

...是這樣嗎。

結果，還是避不過嗎。

我搬了進世娜姐姐的宿舍，與你住在一起。
每天對你進行基本的關心，也被你基本地關心著。

可是，不管是在電台，還是在地下性愛派對，看來你也比我想像中的要來得勇敢。
表達自己的想法時是那樣堅定，讓自己能進入及逃出場所時是那樣鎮定，作急救的決定時是那樣俐落。

我自以為是地覺得自己在保護你。
可是，原來你也在保護著我。

開始...越來越對你感興趣了。

明知道不應該這樣。
你不在韓國的那幾天...
我一個人來回公司與宿舍，與公司繼續商議著電視台的計劃。

開始覺得，如果在拖著疲憊的身驅後，我能在宿舍看見你的話...
那麼，這種有壓力的生活，好像會變得比較輕鬆。

再看到你的那一天，是剛在公司開完了會，確認了計劃的當天。
在我還因為早上的會議而感到心煩的時候...

『我可以下車看嗎？』

你因為初雪而感到高興的樣子，烙了進我的心中。
打斷了我不安的情緒。

真是的...
連大衣也沒有拿，就這樣衝了下車。

我替你披上大衣，你卻依然感到興奮。

『主影，看啊。是雪啊。』

純真的笑容，無暇的雙目。

『我是第一次看到雪啊。』

天氣是如此寒冷...
但你的笑容，卻足以融化我冰冷的心。

『主影啊。快點許願吧。』

...你對我笑的樣子。
很美。

讓我很想能一直都可以看見。

『韓國人不都是這樣說的嗎？在初雪時許的願會成真啊。所以，快點許願啊。』

就連閉上眼許願的那個滿心期待的樣子...
都讓我感到溫暖。

『許願了嗎？』

...該怎麼辦呢。

我好像喜歡上你了。

『嗯。』

我許了一個，想起來也覺得不像話的願望。

『許了。』

我希望，自己能跟你在一起。

我都有好多『如果』既諗法,
甚至有因為呢件事而怪責自己,
到而家都仲覺得SHINee仍然係五個人, 冇變過,
我諗鐘鉉既死訊對我離講唔係一樣咁容易可以消化到既野

但為左唔比更加多既人成為下一個鍾鉉,
我會更加努力咁去掙扎.

佢幾年前比我既動力, 我希望可以延續落去

其實鐘鉉唔係第一個,
之前都有好多韓國女藝人因為潛規矩而自殺死,
但鐘鉉係偏向發展得比較好既偶像,
所以至會造成咁大既迴響

另外, 我諗你都唔會大我好多嫁姐,
而且雖然有人會覺得我後生,
但我比起抱有同一夢想既人離講其實好老,
所以至更加辛苦, 更加去鞭自己再跑快d

使者其實都係好重要既副線,
始終佢地係影響住結局既靈魂人物,
我都會加速寫嫁啦

哇我今日更左超級多
希望唔會chur親大家啦

而且中間有一篇特別篇,
一開始有講過既『後面會有另一種描寫手法』,
其實就係唔只心音同埋世娜,
其他主角都可能會有主觀既畫面,
比大家了解到更多佢地既內心世界,
希望大家會中意啦

我個留言唔見左 依家隻身係外地留學，都明一個人的黑暗係好可怕，睇完鍾絃的遺書都感受到佢的痛苦，希望佢可以安息

心音好似經常都會遇到被背叛的情況，雖然主影的動機係合理的，但點解要揀造成誤會的方式呢～

其實主影越睇越有傳統男2的感覺，以前流星花園的花澤類，原來是美男的姜信宇，一直都覺得身為男2真係好悲，明明付出的愛都比男主多，但最後都係得唔到女主的愛，可惜

===================================================================

「你到邊啊？」聲音從耳機傳來。
「我到四樓啦。」我也朝著耳機上的麥克風回答道，「你呢？」
「我岩岩上Shuttle Bus，而家開車啦。」凌鏡唯回答著道，「你等多我一陣？定係入住去先？」
「冇所謂啊，我而家行緊過去學生會室。」我邊走著邊回答道，「但好似冇咩人咁。」
「呢個鐘數係冇咩人既。」凌鏡唯解釋道，「同埋Sem尾，好多人都會去溫書多過去會室。」

...也是。

今天我與凌鏡唯也上了學。
而且，約好了在下課後，一起探望Victor。

他也剛剛出院了呢。
Victor。

「音音？」另一個聲音從後方傳來，「你想入學生會室？」

...很面熟。
對了。

是凌鏡唯的同學。

阿曦。

他也是學生會內閣的一份子吧？

「係啊。」我點了點頭，「我離搵Victor。」
「把聲咁熟既？」凌鏡唯似乎也聽到了阿曦的聲音，「阿曦？」
「係啊，阿曦。」我也回答了凌鏡唯的話。
「岩先未落堂就走，原來又係翻會室。」凌鏡唯也沒好氣的投訴著，「叫佢小心爛grade啊。」
「同邊個傾緊電話？」阿曦向我這邊走來。
「哥哥啊，佢都過緊離。」我也如實回答著道，「佢叫你小心爛grade。」
「你叫佢食屎啦。」阿曦也翻了一下白眼，「岩先Victor話想自己一個訓下覺，所以其他人都出哂去食飯。」

...這樣嗎。
應該會打擾他吧？

雖然是Victor自己說過這段時間可以來找他的。

「咁驚唔驚嘈到佢？」我小心地提問道。
「唔驚既，睇下佢訓醒未囉。」阿曦回答著道，「始終我有野要拎翻，所以點都係要入去。」

阿曦走到了我的旁邊，然後拿出鑰匙，開了學生會室的門。

「...人呢？」阿曦先一步進了房間，然後看著房間的前半部分，「去左後面訓？」
「一係入去睇下？」我也跟著阿曦進了房間。
「哇哇哇哇哇哇啊啊啊—！！！」

我被阿曦這突如其來的驚叫聲給嚇到了。

「做咩？」看來凌鏡唯也聽見了。
「我唔知，我入去睇...」我的話還沒有說完，就已經被眼前的映像給震懾住了。

在地上躺著的男生...
旁邊有一個從手上流出的血泊，然後頭部被一個塑料袋給圍住，旁邊接駁著兩個氣筒。

「阿曦...」我呆呆地看著這個映像，「請你開燈。」
「做咩事？」凌鏡唯立刻緊張了起來。

燈開了，眼前的映像更是清晰。

「Victor佢好似，好似自殺。」我努力地讓自己冷靜下來，「個頭被膠袋笠住，駁住筒...隻手有血......」

心跳開始加快。

我好像不能再冷靜下去了。

「凌。」我的呼吸也開始急促起來，「我要點做...？」

昏迷...
隔著膠袋能看見。

他的雙眼已經緊閉著。

「冷靜d先，去拎開個膠袋。」凌鏡唯也盡最大的努力讓我冷靜下來，「係拉鍊袋，定係要剪開既袋？」
「拉鍊袋。」我走到Victor的旁邊，蹲了下來，把塑料袋的拉鍊打開。

...沒有血色。

我的手開始強烈地顫動起來。

「Victor。」我拍了拍Victor的肩膀，「Victor？」

沒有反應。

「暢通氣道。」凌鏡唯繼續指示著，「檢查呼吸脈搏。」

檢查呼吸脈搏...
在、在哪裡？

凌鏡唯當時教的...
在這裡...

手不聽使喚...
不斷地擅動著。

「冇...」我摸著Victor的頸動脈，把頭靠在他的鼻上，「冇呼吸脈搏......」

怎麼辦...
沒有...

真的沒有...

「叫阿曦call白車。」凌鏡唯也立刻反應過來了。
「阿曦，請你call白車...」我也無力地按著要求照做。
「仲有拎AED。」凌鏡唯立刻補充著道。
「call完白車拎AED...」我繼續傳遞著。

手依然不斷地顫動著。
眼淚...

「佢冇左呼吸同脈搏。」我的聲帶也開始因為哭泣而顫動了起來，「真係冇...」

Victor...
Victor。

不會的。

我應該要做什麼？
怎麼辦？

「我唔知啊，我唔識啊...」我的眼淚開始不斷流下，「我唔係心音，我唔識救人啊...」

哪裡？
我要碰哪裡...

「世娜，你冷靜d，我而家落車。」凌鏡唯也聽出了我的慌張，「唔好驚，而家你係急救員，對方係傷者，唔好有太多個人情感。」

個人情感...
要我怎樣沒有個人情感？

我顫動著的手沿著Victor的肋骨向上探，找到雞心的位置後，隔了一隻手指，放上另一隻手的手掌。
然後，按學了的那樣往下壓。

對方是傷者...

不會的...
不會死的。

我第一次看到Victor，他在幫我借用琴房時的畫面...
還有他靠著我，說自己已經沒有能力的畫面。

明明還如此真實。

「call左白車？」凌鏡唯的聲音終於傳來。
「call左，離緊。」阿曦也回答著道，「音音做緊CPR...」
「比AED我。」凌鏡唯接過阿曦手上的去顫器，然後往我這邊走來。

我則繼續專心地向阿曦進行心外壓。

「停一停先。」凌鏡唯拿著去顫器與人工呼吸面罩走到了我的旁邊，阻止了我的動作。

凌鏡唯睜開了Victor的眼睛，檢查了他的瞳孔。
然後，把Victor的衣服剪開，接駁去顫器。

...凌鏡唯來了。
Victor會有救的吧？

會的。
凌鏡唯是醫生啊。

一定能救回的。

Victor。
你要活下去。

一定，要活下去。

不能放棄啊。

只要還活著...
只要還活著，新的機會就會不斷出現。

可能是甜的，可能是苦的...
但這些經歷都是讓我們能感受自己生命真正重量的機會。

所以，求求你。
活下去。

不要選擇像我一樣的路。

我在旁邊一直看著這個畫面，等待著凌鏡唯告訴我Victor的情況有好轉。
可是，凌鏡唯卻只是繼續一如既往的進行心外壓與人工呼吸。

『需要電擊。』

去顫器也一樣，一直傳遞重覆的訊息。

「唔該借借。」救護員也終於來到了會室，「你係急救員？」
「我係醫生。」凌鏡唯邊進行著心外壓邊說道，「傷者冇呼吸脈搏，已經發現左大約十五分鐘，AED已經電擊過四次。」

救護員邊聽著凌鏡唯的話，邊替Victor接駁了另一部器材。
然後，看著器材，沉默了一陣子。

凌鏡唯的表情也是。
相當沉重。

「...你想你cert，定係送去醫院cert？」救護員輕聲提問道，「雖然其實結果都一樣。」
「...麻煩你，送佢去醫院，中間繼續幫佢急救。」凌鏡唯的表情相當黯淡，「我而家呢一刻唔係執業醫生，冇資格cert佢，而且的確未到三十分鐘。」

救護員聽了凌鏡唯的話，明白的點了點頭。
然後，把Victor移動到擔架上。

...這是什麼情況？
為什麼凌鏡唯沒有跟上去？

「...世娜，我地都去醫院啦。」凌鏡唯看向我的方向。
「點解你唔跟埋一齊去？」我沒有正面回答凌鏡唯的要求。
「...我唔係執業醫生，可以做既野唔會多過急救員。」凌鏡唯與我對視著，「而且，我唔想你起急救車望住果個畫面。」
「咩畫面？」我立刻追問著道。
「.........」凌鏡唯看著我，輕輕嘆了口氣，「我地跟唔跟過去，個結果都係一樣。」
「咩結果啊？」我急忙地問著，「Victor咩事？係唔係要做手術？」

...不要黯淡下來啊。
不要掛著這種表情啊。

「Victor已經冇左呼吸同埋心跳，而且冇左腦電波。」凌鏡唯看著我的眼神非常猶豫，「即使送去醫院，好大機會...」
「好大機會咩？」我完全等不了任何一個停頓點。

「好大機會，都只係宣佈死亡。」

Victor
自殺得...有啲突然啊

===================================================================

瀰漫著尷尬的氣氛。

自從昨晚以後...
我們便沒有再像平常那樣自然地對話。

『倚賴我吧，凌心音。』
『我喜歡你。』

...他說的話，到底是出於什麼動機？

是想讓我冷靜下來嗎？
還是...

「到了。」主影把車泊好了，然後讓我報告著道。
「啊。」我點了點頭，看著車窗外面的風景，「嗯。」

這裡是藥物中毒治療所。
我與主影...是一同來探望金昭敏的。

進了去之後，職員們也非常用心地招待我們。

「請稍候吧。」女職員把我們帶到會面室坐下，「我現在把她帶來。」

...會面室內，又再次只剩我們二人。

「...還是你們兩個聊會比較好吧？」我先打破了寂靜，「她並不喜歡我啊。」
「不，沒關係。」主影的雙眼看著前方，「我也很想知道，她提告的原因是什麼。」

...權主影。

你做的每件事情...
都讓我摸不著頭腦。

即使明知道有些事情，破壞了我與你之間的信任...
可是，偏偏這些事情，你卻是以我作為出發點。

包括昨晚，你的行為。

門被打開了。

「把金昭敏帶來了。」職員報告著道，「你們請慢慢聊吧。」

金昭敏穿著灰色的院服，披著長髮，走進了會面室。
在職員的監督下，金昭敏坐了到我們對面的位置。

然後，職員再次離開了房間。

就像是牢房一樣。

...這樣看上去，更是滄桑了。
冰瘡也仍然存在。

「你們來這裡...」金昭敏先開了口，「做什麼？」

眼神中帶有怨恨與空洞。
還有羞愧。

「這是想看看，你過成怎麼樣。」主影也輕聲回答著，「習慣這裡的生活嗎？」
「不習慣，你能讓我逃離嗎？」金昭敏試探著反問主影，「我想出去啊。」
「你想要去哪裡？」主影延伸著提問道。
「地下派對。」金昭敏毫不猶豫地回答道。

...她在說什麼？
那個地方...

那個進入了以後只會被侵犯的地方。

「昭敏。」主影輕輕皺了皺眉，「還是要故意說泄氣的話嗎？」
「我很認真。」金昭敏也立刻反駁道。

...沒錯。
她的眼神非常真誠。

她是真的，想要回去那個地方。

「起碼那裡，是屬於我的地方。」

...甚至說出這些讓我感到衝擊的話。

「起碼在那裡，有人需要我。」金昭敏直視著主影，「即使只是洩慾工具，但起碼他們在那一刻只屬於我，在那一刻需要我。在那一刻，我能讓他們快樂。」

不只是我。
主影在聽了這些話後，也說不出什麼話來。

如此扭曲的價值觀...
她為了讓自己成為『被需要的人』。

所以，寧願成為別人的洩慾工具。

「可是，已經完了。」金昭敏的眼神中非常空洞，「現在的我，已經不被需要了。」
「...不要讓那些人需要你。」主影也緩緩吐出話來，「他們只是在利用你。」
「這樣也好，利用我也好。」金昭敏朝我這邊看了一眼，「即使是要讓你的朋友被拉下來，只要被他們需要，那就沒有關係了。」

...到底是誰。

看上了現在精神狀態如此差的金昭敏。
然後利用她這種心態來控告我？

始終我是能成功急救的人...
她這樣控告了我，蒙受了許多網民的炮轟，說她忘恩負義。

本來還以為她是為了錢...
可是，她卻是被利用了。

利用了這種『甘願被利用』的心態。

「你來這裡，是要勸說我撤銷控告嗎？」金昭敏直視著我問道。
「...不。」我也直接否認了，「我並沒有什麼目的。」
「...是嗎。」金昭敏的反應卻異常地平靜，「那就好了。」

手...
正在探往哪裡？

「因為。」金昭敏突然從褲子中拿出了摺刀，「我將會成為不能撤銷的屍體啊。」

...這種地方，為什麼會有摺刀？

在金昭敏的刀鋒到達頸部前，我及時地抓住了她的手。

...看來反射神經還是不錯的。
雖然手腕還是被割到了。

「放手啊—！！」金昭敏尖叫著叫道。

『啪』—！！

在場的人都呆了。
包括我這個始作俑者。

...因為我也是第一次賞女人巴掌啊。

「發生什麼事了？！」外面的職員聽到了尖叫聲，也立刻衝了進來，「吳世娜小姐，你流血了—！！」

...你不關心一下你們的服務使用者嗎？

「請你們去拿急救箱來吧。」主影冷靜地要求著道。

職員聽到了主影的要求，也跟著跑了出會面室。

「為什麼打我？」金昭敏狠狠地瞪著我，「為什麼不讓我死？」
「如果你要死的話，請你為自己而死，而不要為別人而死，尤其是那些只把你當成物品的人。」我也同樣兇狠地盯了回去，「你以前是失敗了，你是做錯過決定；但那不代表你以後都不會成功，以後都不會做對的決定。」

就像主影說的那樣...
活在過去的人，是到不了未來的。

「比起後悔過去的決定，你還有很多機會能改變你之後的未來。」我的語氣依然嚴肅，「連你自己都不愛自己，連你自己都不需要自己，那你怎能要求別人需要你？」

這種諷刺地...
只能對別人說，而對不了自己說的話。

「你的人生，都已經被這麼多人否定過了。」我認真地繼續說著，「連你自己都否定自己的話，不辛苦嗎？」

如果你不欣賞自己的話...
不能奢侈地要求有誰來代替你欣賞自己啊。

所以，先看看自己吧。
你很美啊。

你能綻放出，只屬於你的美麗。

金昭敏聽了我的話，不斷地流著淚。

...想必她也很掙扎吧？

一方面很感謝我；一方面很憎恨我。
一方面覺得控告了我很抱歉；一方面又希望能被人利用及需要。

過了一會兒，院方強行把金昭敏帶了回房間。
主影也替我的傷口消了毒，包紮好，然後向職員們問了好及致了歉。

知道了金昭敏的情緒已經穩定了下來後，我們也決定先行離去，之後再找機會過來探望她。

在離開的時候，還能看到有穿著西裝的男人在外面等著。
然後，一看到了我與主影，便立刻往我們這邊走來。

「世娜小姐。」男人像是鎖定了目標的那樣向我走來。
「你是...？」不像是粉絲吧？
「...我是控方那邊的其中一位代表。」男人自我介紹著道，「派對那天，我有見過你。」

...我沒有見過你。
或許是因為我那天並不打算仔細看吧。

「甚麼事？」我也直接地問出來意。
「這個，或許找個隱蔽點的地方說吧？」男人隱晦地邀請道。

我與主影對視了一眼。

「我到車上等你。」主影先我一步決定道。
「嗯。」我也點了點頭，示意同意。

主影上車後，我與男人仍然站在原地。

「有什麼事情的話，請在這裡說吧。」我向男人要求著道。
「啊，是的。」男人也接受了要求，看了權主影一眼，「之前沒聽過你與Runner的隊長有交集呢。」
「現在是連被告交什麼朋友也要管的意思嗎？」圈子還繞得真大呢。
「啊，我沒有這個意思...」男人不慌不忙地否認著，「只是，一聽到Runner參與新計劃的消息，就立刻留住了，真的很聰明呢。」

...『計劃』。
這個到底是什麼？

「請進正題吧。」我開始不耐煩了起來。
「好的。」男人以行動回應著，「現在暫停了活動，會覺得很不便吧？」

不會啊。

雖然很想這樣回答。

「我們控方一致決定了...」男人微笑著看著我，「如果你肯出席地下派對的話，我們便會撤銷控告。」

...就說了吧。

不管方法有多複雜也好。
最後的目的就只有那幾個。

「那麼...」我直視著男人，「金昭敏呢？」
「當然是棄棋吧。」男人理所當然地回答道，「本來就只是打算把她當免費玩具而已，只是不知道會因為她而要轉地點呢。」

...對了。
因為我們救了金昭敏，所以事情曝了光。

但是，傳媒的報導卻只是『毒品派對』。
然後，派對的地址便又轉了。

他剛才說，『免費玩具』。
利用金昭敏那想要被愛的心...

「那麼，我呢？」我提問著道，「我也是免費玩具嗎？」
「不同啊。」男人走前了一步，拿起了我的頭髮把玩著，「世娜小姐肯來的話，我們當然會好好招待你的。」

...其他女生也是這樣被哄下來的嗎？
用這麼噁心的方法。

「如果我說，我不打算去呢？」我開始表明立場。
「這樣的話...」男人看了車上的主影一眼，「我也唯有把你搭上了Runner隊長的事情告諸天下了。」

很噁心。

噁心得讓我...
想打人。

「那樣的話...」我深呼吸了一下，「請連著這個一同公開吧。」

『呼噠』—！！

揮拳的速度還是慢了。
用本人身體的話，會更好的。

「你—！！」男人的臉上被我揮的拳被打中了，立刻憤怒地打算還手。

我往下蹲了一下，避過了男人的攻擊。
然後，再次往男人的腹部打了一拳。

...真可惜，左手傷了，只能用右手打。

「要控告的話，就請控告吧。」我冷冷地拋下話來，「我是不會去你們的派對的，要找玩具的話就自己去玩具店買吧。」

在男人還沒有回復過來時，我已經離開了原地，上了主影的車。
然後，主影也開始駕駛了。

「說什麼了？」主影邊把車駛離停車場邊問道。
「說如果我肯去派對的話，就撤銷控告。」我重覆著道，「而且，還說金昭敏是『免費玩具』。」
「...所以就打人了？」主影也開始明白過來了。
「喔，能看見嗎？」我好奇地提問道。
「當然能看見啊。」主影理所當然地回答道，「我可是一直都在盯著的啊。」

...主影。
在擔心嗎？

「很敏捷呢，還避開了攻擊。」主影調侃著道，「手不痛嗎？」
「我都在用右手打啊。」我解釋著道，「雖然平時是用兩隻手的。」
「有在練嗎？」主影似乎也是第一次聽到這個話題。
「嗯，以前在香港時，學過一段時間的泰拳。」我憶述著道，「雖然已經很久沒打了。」
「...Anyway。」主影的視線看著前方，嘴上卻綻開了笑容，「Nice Punch。」

聽到了這個讚賞，我也笑了出來。

...謝了。

在這個讓人感到彷徨的情況下...
你還陪在我的身邊。

今晚大約十二點左右再更多一次,
到時覆埋留言

===================================================================

『要唔要過離學生會室hea下？我翻開去果邊開會。』

長得非常高。
而且戴著黑色的帽子。

當刻，讓我聯想起夏謙。

『我專登離搵你。』

然後，突然變得軟弱...
突然變得消瘦。

『音音、阿鏡：

多謝你地照顧我，我知道我自殺好辜負你地，但對唔住，我真係已經生存唔到落去，亦搵唔到有咩方法可以感覺到幸福。

我好掛住佢。
我住緊院既時候，每日都起度扮一個正常人，令到d醫生同姑娘肯信我好翻，咁佢地至肯比我出離，我至可以出離搵到Gina。但當我見到佢拖住另一個男人既時候，我真係好傷心。我接受唔到同我一齊行到最後既果個人唔係佢。我已經好辛苦，所以即使我知道你地會唔開心，但係都請你地送我走啦。

我真係好多謝你地，起我最軟弱既時候聽我講野，幫左我好多。

你地拍既youtube好好睇，要繼續努力啊。』

遺書的每一字句，都能讓我崩潰。

『因為我知道...你唔係因為我開心至同我做朋友既人，你唔會鄙視我而家呢個樣。』

醫生已經宣佈了Victor的死亡...
但我還是不想相信。

假的吧？
假的對吧？

我想起了Victor在生前與我說過的每一首話。
還像是昨天聽的那樣。

他明明就有大好的前途。
明明就值得擁有更好的人。

卻在這裡止步了。

而且，我救不了他。

我應該要能救他才對的...

如果我再早幾天來找他。
如果我再早幾個小時來找他。

「...唔好再諗，呢d唔係你控制到既野。」身邊一個男生坐到了我右邊的椅子上，「而且，Victor都唔會想見到你咁樣。」

Victor...
很對不起......

是我來得太遲了。

「係我唔好。」我的眼神依然未能對焦，「如果早知道精神病院係一個比人訓練演技既地方，我唔會比佢入去。」
「當時我都有份比佢入院。」凌鏡唯嘆了口氣，「如果要咁講既話，我都係兇手。」
「...佢明明咁相信我。」我的情緒又開始激動了起來，「但係我辜負左佢既信任。」

旁觀者...
也是傷害者的一種。

而只集中在自己病楚，卻忘記了別人的痛苦的我...

是殺了人的兇手。

「我覺得，自己係殺人兇手啊。」我看著自己的雙手，「我由一開始，就已經咩都知道，但係都仲置身事外。」

當時...
我應該要更多關心他才對的。

如果是這樣的話。

說不定，Victor就不用死去。
不用結束掉這個遊戲。

「我知啊。」凌鏡唯把雙肘壓在大腿上，彎下了腰，「我明。真係明。」

眼淚...不受控制地掉下來。
身體被罪疚感所包圍。

「我以前都曾經試過咁樣。」凌鏡唯的語氣非常猶豫，「我試過咁樣，殺死左一個中意自己既女仔。」

殺死了...？

我聽到凌鏡唯的話，出竅的意識開始回了來。

「我中學有個師妹，佢叫做思思。」凌鏡唯開始述說著，「佢箭術同埋音樂都好叻，成日代表學校射箭拎獎，鋼琴又係演奏級，起學校入面比好多人追。」

凌鏡唯的樣子，此刻看上去是那樣滄桑。
他的世界也好像...

不能被『救贖』的那樣。

「當時佢地有隊員起練習既時候傷左韌帶，我同音音見到就幫手起救護車離之前做急救工作，咁樣就識左佢。」凌鏡唯繼續憶述著，「之後越離越熟，佢仲教過音音彈琴。」

...教過心音彈琴。
而且，出現在凌鏡唯的合照中的那個女生。

叫做思思。

「直至佢生cancer為止。」

我聽了凌鏡唯的話，懷疑自己是不是聽錯了。

...他剛才。
說了什麼？

「果時係我仲起專科度做緊實習醫生既時候。」凌鏡唯的臉上沒有任何表情，卻讓我覺得更為衝擊，「骨癌，起右手。」

骨癌...
在右手？

「一開始既時候，只係切除左腫塊。但係之後思思仲係keep住痛，我同senior就知道件事未解決。」凌鏡唯接了下去，「出報告既時候，至發現起切除腫塊之前，癌細胞已經開始轉移。如果唔截肢，就會有生命危險。」

...截肢？
對一個射箭與彈琴的人？

「當時思思好直接咁拒絕左。」凌鏡唯邊回想著邊說道，「我理解唔到佢果一種寧願痛寧願死都唔想截肢既諗法，於是到最後...」

...停了下來。

想必不是一件容易說出口的事情吧？

「我呃左佢。」

凌鏡唯不斷地深呼吸著，希望能壓住自己的情緒。

「我一早知佢中意我。」凌鏡唯皺著眉，「利用左佢呢種中意同埋信任，起半呃半氹之下，以為自己唔需要截肢既佢就咁入左手術室。」

...她最後。
還是截肢了。

「我當刻只係覺得，可以生存落離先係最重要，所以幫左佢選擇。」凌鏡唯開始哽咽了起來，「之後佢一直都好平靜，直至到佢出左院之後。」

...不要再壓住自己的情緒了。
你明知道，裝作平靜並不是一種對自己好的方法。

「佢起屋企燒炭...」雖然彎下了腰，但還能看到凌鏡唯擦淚的動作，「送入離醫院既時候，已經救唔翻。」

凌鏡唯，放棄了成為醫生的理由。
一直將人拒諸於千里之外的理由。
一直不與任何女生談戀愛的理由。

『不要信任我』...

就是因為這樣嗎？

利用了誰的愛慕...
辜負了誰的信任...

而間接讓人死去。

此刻的凌鏡唯，被黑暗所籠罩著。
就像是，自己也不打算把自己拉出來的那樣。

比起我現在的痛苦...
他一定更痛苦得多。

我什麼也做不了...
卻只能給他擁抱。

===================================================================

『阿凌。』

水靈的眼睛。
溫柔的聲線。
白哲的皮膚。

還有，天使一般的笑容。

『快d過離啦，就離到音音上台啦。』

音音的夢想，我並不是從一開始時就已經支持的。

甚至她要出去參加歌唱比賽，我也不想鼓勵。
畢竟，歌手始終是一條黑暗的道路。

可是，思思卻常常這樣...
拉著我去支持音音。

無可否認，音音在這一方面，的確很有天份。

『音音，好叻啊，岩先冇咁發台瘟啦。』

...說什麼呢。
她剛才明明就走音了。

『哇，好sweet喎，兩個人一齊離睇我比賽。』

又來了。

音音總是好像要把我們兩人送作堆的那樣。
明知道我現在不想談戀愛。

先不說半年前追求的女生竟然選擇了一個花花公子，那份衝擊仍然未解除...
現在的我，只想要努力讀書，將來成為醫生啊。

『哥啊。』

被音音挽著手走回宿舍也是...
思思出現之前，很難會發生在我們身上的事情。

『你明知道思思姐姐中意你，一係就一齊，一係就講清楚，唔好拖住人啦。』

對啊。
其實我明知道，思思她喜歡我。

可是，我喜歡她嗎？
不知道。

似乎一直都只是像朋友那樣相處...
可是，她的確是一個好女生。

...還是待她向我告白時再算吧。

笨拙與自私的我，當時的確是這樣想的。

醒覺到自己的這種想法有多不成熟的時候，思思已經進醫院了。

『我死都唔截肢啊，就算死，我都想自己係彈住琴、射住箭死。』

...為什麼？
我不能理解啊。

作為我來說也好。
作為一個醫生也好。

生命比一切都還要來得更重要啊。

所以，我必須要留住你的生命。
即使是向你說謊也好。

『...你一早就知道，我選擇入手術室，就係要截肢？』

她向我說出這話的時候，是如此平靜。

長袖的院服中...
有一邊是無力地攤了下來的布料。

讓我的罪惡感開始湧出。

我向她承認時，她的眼神是如此地絕望。
為什麼當時沒有察覺到呢？

那是『被背叛』的表情啊。

再反應過來的時候...
她已經以那個沒有生命跡象的樣子...

出現了在醫院裡。

我永遠忘不掉自己看到她睡在擔架上的那個樣子。
與當初我認識她時的那個樣子，有多大的分別。

憔悴，蒼桑...
被黑暗籠罩。

『阿凌，我愛你。』

在她最後給我的遺書上...

『但係同時地，我都好恨你。』

我親手...
摧毀了一個天使。

那天之後，我有很長的一段時間，沒有回過醫院。
每天都在黑暗中度過。

醉了也好，睡了也好。
只要能懲罰自己。

懲罰我吧。
斥責我。

我這種人，不配獲得幸福。
不配被信任。

當初是因為想要救人才當醫生的。
我現在，卻親手殺了一個愛著我的女生。

我沒有再當的醫生的意義。

倒不如就這樣...
死去吧。

站不起來。
原來已經被侵蝕了。

被侵蝕了也好。
被這種抑鬱感與罪疚感殺死也好。

我應該要得到報應。

『你想自殺都唔緊要。』

她的聲音。

『真係唔緊要。』

一直陪伴著我，甚至已經超過半個月沒有去上過課的那個人。

音音。

『但係，如果你要死既話...』

她是如此用力地抱著我。
像是一放手，就會失去我的那樣。

『帶埋我。』

...眼淚好像不會乾涸的那樣。

眼前的這個人。

音音。

我在做什麼？
你又在說什麼？

『我唔可以冇左你。』

她的眼神，是如此地懇切。

『所以，唔好掉低我一個。』

即使我生存在黑暗的地獄下...

『如果你要死，就帶埋我去死。』

她卻寧願焚燒自己，也要把我拉著。

『哥哥。』

...對了。
從那天開始，我才慢慢轉回來現實當中。

我無法再穿上醫生袍。

我很清楚，自己無法執刀。
無法忍受被病人所信任。

所以，我在無視父母的反對下，辭退了醫生的工作。
甚至必須要搬出去。

讓我意想不到的，是音音竟然跟著我搬了出來。
她真的非常擔心我...

以及支持我。

這也讓我反省，自己之前對音音夢想的態度。
我也想要支持她。
我也想要保護她。

這是她的生命...
按著平穩的道路，賺到足夠的錢，嫁給了誰，渡過一生。
或是燃燒自己的生命，不管自己的生活條件如何，仍然綻放自己的色彩。

不管是哪一種。
我都會支持。

可是，還是太遲了。

如此支持我的音音...
卻拋下了我一個人。

我再一次，錯過了我身邊所珍重的人。

假的吧？

音音她，不會死的吧？

可是...
不論是眼神，語氣，表情，氣質......

都讓我知道了。

音音她，的確...
自殺了。

即使明知道那個已經不再是音音...
還是不能控制，不想接受。

繼續喊作『音音』。

直至到她蠶豆症發作的那一天。

我已經將近一年多，沒有向人做過急救的那個時候...
我吻了她。

雖然說是人工呼吸...
可是，還是吻了。

『點解要救我？』

...對了。
我一直，都沒有真的關心過這個人。

她只是，佔據著音音的身體的人。

為了不讓音音已死的事情成為事實。

我一直，都沒有找過音音。
我一直，都沒有照顧過這個人...

又是出於這種自私與笨拙的心態。

『明知道我希望自己去死，點解唔比我去死？！』

她向我吼叫的那天...
我知道了她自殺的原因的那天。

我為什麼...不讓你死？

我也不知道啊。

我只是，不想再看到有誰在我的面前死去而已。

尤其是你。

『不如比個機會世娜姐姐？』

竟然連音音也這樣說。

『呢個係一個好好既機會，由佢去接收你當初冇比到你身邊既人既愛。』

對了。
世娜她，一直都陪伴著我。

即使是我還不能接受音音的死訊...
我沒有能力照顧她時。

她卻反過來照顧我。

就像當時的音音那樣。

『人生好短暫，而緊握住唔可以陪伴自己繼續前進既野既人，係去唔到未來。要生存起過去，或者係珍惜剩低既時間，成就你希望可以成就既野，係你自己至可以決定。』

...如果，這是最後一次機會的話。

我不想再錯過誰。

我想好好把握。
我想珍惜你剩下的時間。

『叫我世娜就得。』

第一天，正式面對著『凌心音』體內的『吳世娜』時...
你是那樣，微笑看著我。

『凌鏡唯先生。』

或許我自己，也渴望得到救贖嗎？
如果，天使再一次出現在我的身邊的話...

『請問，我可以點叫你？』

你可以救贖我嗎？

『叫我......』

我與你對看著，嘴唇開始微微顫動著。
讓你這樣喚我，也沒關係嗎？

『...阿凌。』

我都試過個留言吞左

希望鐘鉉可以成為天使,
去祝福佢所珍重既每一個生命,
我都會令佢成為我既動力

其實邊緣性人格疾患(下稱BPD)既患者大部分本身就對『背叛』比較敏感,
而且真係忍受唔到比人呃.
呢個人格疾患亦開始越離越普遍同埋殺左更多既人,
如果大家有時間或者有興趣,
真係不妨去睇下有關既資料

主影同一般既男二有d唔同嫁,
我諗更到聽日或者後日就會知道

我好中意Victor嫁
佢係好照顧人同埋好報喜不報憂既人

我諗大家身邊都可能會有呢d朋友,
其實呢類人好多都真係只係望落去好堅強,
但實際上好需要關心,
記得要珍惜身邊每個人對你好既人啊

我真係趕得切起12點前更

我更完就沖涼嫁啦,
沖完涼食d野繼續奮鬥,
希望今晚可以頂耐d,
雖然我已經好眼訓

同埋猶豫左好耐,
應唔應該開過一個新既IG,
其實本身我起最近都開左一個IG係po自己既cover,
但我會怕大家唔中意見到自己睇緊既文既作者既日常生活,
始終我明白有讀者都會覺得有距離會好d,
知道作者太多野既話都可能會覺得個故變左質.

但考慮完呢幾日,
都係決定比自己一個可以同大家一齊成長既機會,
亦係因為鐘鉉既事受到好大衝擊,
覺得自己唔可以再等一個實現夢想既timing,
而要自己去創造呢個timing.

所以最後,
我都係決定公開自己有po埋cover既IG,
我係一個好唔完美既人,
如果大家唔怕見到我呢種唔完美,
而願意去同我一齊成長既話,
我邀請大家去follow我既IG,
咁即使起完左個故之後, 我地亦可以繼續keep in touch.

IG: dreamerchuna

其實有d淆底, 不過IG冇得dislike應該會冇咁驚既
同埋真係冇壓力, 大家如果未想follow既話就無視左佢啦

睇到眼淚係咁流...

唔知點解樓主會知自殺既人係醫院既感受 但真係好真實
因為...佢地真係唔係當你人咁看待
而你每日只有扮開朗正常先可以脫離呢個地獄
所以死唔去入醫院其實係二次傷害
再出番黎一定會揾個一定死到既方法

同埋俾自己最親既人背叛 利用你既信任
嗰種絕望真係令你想一覺訓完唔會起身
因為所有野都番唔到轉頭 但你好想番番佢未利用你信任 一切完好未崩塌既樣子
但一切都無可能了

其實自殺過後既人生就好似兩個主角咁
同一個軀殼但換左靈魂
因為你唔會再想記番以前既野 同以前全部傷害過自己既人同事畫清界線
好似重頭建構過所有野重新生活 就當以前全部都無活過

但希望唔會最後都係頂唔順要回收靈魂吧
已經好努力好努力了

眼訓就訓吧，我最近都早左好多訓 或者我人生都試過好幾次背叛，被人不信任，所以被背叛的滋味我好明白，被喜歡的人拋棄，真係好難受，但當我諗到就算我放棄生命，都唔會有咩改變，只會痛麻煩同傷痛俾身邊的人，我就慢慢放低左佢，但亦因為咁，決定左唔再追求愛情，因為可能我宇值得令人愛上我，而我都開始搞唔清楚咩係愛人～可能單身對我黎講比較好吧

可以不回收嗎？

follow 左 我都係韓迷黎

點解可以咁了解一個有精神問題 同想自殺既人 既諗法 寫得咁中point... 一口氣由昨晚追到live

===================================================================

「...還是很痛吧？」我替主影手掌上的傷口消著毒。
「嗯。」主影輕輕點了點頭，「一點點。」
「...對不起。」我深呼吸了一下，輕聲道歉道。
「我也對不起啊。」主影立刻反駁道，「又跟蹤你，又讓你受傷與被控告。」

...說什麼呢。
明明你也向我做了這麼多。

明明你...
一直都在保護我。

「對不起，是我不能信任你。」我嘆了一口氣，「因為你太神秘了，我不知道你到底在想什麼...」
「啊，那是因為我本身想事情的邏輯比較奇怪。」主影微笑著道，「但是，如果你想要知道的話，只要你開口問，我就會回答。」
「...雖然你沒有說謊騙我。」我替主影包紮著傷口，「可是，請你不要再對我有任何隱瞞了。」
「...知道了。」主影答應了我，「對了，有一件事情，讓我很在意。」
「說吧。」我爽快地指示道。
「你割腕的原因...」主影看著我的手腕，「真的是因為無法感受到自己的存在嗎？」

...是這個問題嗎。

「是啊。」我直接地道出事實，「你說得沒錯，是因為即使以痛覺，我也想告訴自己正在活著。」
「我聽了你寫的歌，世娜姐姐重新編過曲的那些。」主影直視著我，「房間的畫面...一直在我的腦海中，拿不走。」

房間的畫面。
我在一首叫作『Obliviate』的歌曲，有寫出過那樣的畫面。

像是把自己困在黑房裡一般，我在角落坐著。

明明就看到外面有很多人經過，甚至向我伸出手，想要把我拉出來...

可是，我就是沒有辦法抓住他們的手。
然後，就只能看著他們一個個的放棄。

「我想...進入那房間。」主影看著我們二人此刻正重疊著的手，「我想把你救出來。」
「不要亂動啊。」我斥責著想要把我的手握住的主影，「還沒有包好。」
「沒關係。」主影認真地直視著我，「即使會痛，即使會流血，我也想要抓緊你。」

...你以為這樣很浪漫嗎。

這只會讓我搞不懂...
我們對彼此抱持著的心態是什麼。

你...喜歡我嗎？

「昨晚你的話...」我依舊把繃帶圍著主影的傷口轉，「我就當作是玩笑了。」

這段距離...
才是最適合我們的距離啊。

「不可以。」主影堅定地拒絕道，「我是很認真的。」
「我們才認識了這一小段時間。」我也把視線放了在主影身上，「我憑什麼...讓你這樣喜歡我？」

我不值得被誰所喜歡。
我身上，並沒有什麼優點。

就連我自己，也不喜歡這個自己。

如此懦弱...
救不了自己希望救的人。

與我住了在一起還不到一個月，對我了解那麼少的你。
到底喜歡我哪一點？

「憑你是凌心音。」

他也朝這邊看過來。
我們二人...

此刻的距離是如此的接近。

「你的歌聲，你的舞蹈，你的創作，我很榮幸能看到世娜姐姐代替你上傳了這些影片。」主影看著我的眼神是如此的清澈，「這樣我才能更確定，我喜歡的，不只是在世娜姐姐的身體內的你。」

...我的確有過這個疑惑。

他之所以說喜歡我...
是因為想要我冷靜下來？

如果他是真的喜歡...
那麼，是喜歡凌心音，或是在世娜姐姐身體裡的凌心音？

「你對人的關心，你的善解人意，你的天然呆，你的衝動，你的冷靜，你的勇氣...」主影的語氣也非常真摯，「我全部都喜歡。」

...哇啊。

我是第一次...
聽到這種告白。

讓人感到不好意思起來。

「如果你懷疑我，如果語言能讓你安心起來的話。」主影無視了自己與我正處於一個非常接近的距離，「你要我說什麼，要說多少，都可以。」

...這樣很不像主影啊。
這樣...強硬的形象。

與平時的溫柔，成為了強烈的對比。

那是我在煩惱著的問題。

即使主影真的喜歡我...
那麼，我呢？

我對主影，是怎樣的取態？

朋友？

或是...

「我平時不會這樣急性子的...」主影看著我，深呼吸了一下，「可是，時間無多，我不想浪費時間在拖拉上。」

...其實主影說得沒錯。
剩下來的時間只有很少。

我也不想浪費時間。
可是...

在我弄清楚對他的感覺之前，我更不想為談戀愛而談戀愛。

「給我一點時間吧？」我輕輕往後退了，「我想要考慮清楚...自己對你的想法。」

主影聽了我的話，猶豫了一會兒。
然後，點了點頭。

「知道了。」主影妥協著道，「在這段時間內，既然我們兩個也沒有什麼公務要忙的話...」

對了，我們在這段時間，並沒有需要忙的事情。

我也停止了所有活動。
而且主影...

「對了。」我截停了主影的話，「有一件事情，我很好奇。」
「嗯？」主影立刻反應了過來，「說吧。」
「你之前說過，公司讓你們參與一個『計劃』。」我憶述著道，「那個，是什麼？」

...眼神中飄過猶豫。
果然，不是容易開口的事情。

「明年一月，電視台會進行練習生的選秀計劃，從一百名練習生中，選出十名可以出道的人，組成一個活動至二零一九年的組合。」主影深呼吸了一下，「本來是只有練習生的，可是，我們公司卻與節目組合作了，作為不派出練習生，而派出紅不起來的男團成員的代表公司。」

..『紅不起來的男團成員』。

「我與由希，還有聖雨哥都會出演。」主影述說著道，「雖然很清楚節目是想利用我們這些曾出道的成員作為話題，但是...真的很不公平。」

練習生之間的競爭...
當中，混著曾經出道的成員。

這對練習生來說，的確很不公平。
始終，已出道的人已經曝光過，有了舞台經驗，也累積了一定數量的粉絲。

但對主影他們來說呢？

明知道不公平，明知道會被炮轟...
也一定要參與這個節目。

為什麼？

「我很清楚，Runner對很多人來說，是『搞砸了』的團體。」主影的眼神開始黯淡了起來，「也很清楚，如果不是這一次的話，我們很難會有機會成為話題。」

...就是為了能取得大眾的關注。

這種淘汰制的節目，他們也不能提早被淘汰，不然只會造成反效果。

如果已經是『犯規』參與節目，但最後還是被淘汰的話...
便會被視為『沒有實力』、『不值得紅起來』的人。

...到底會有多大壓力？

「抱歉。」我輕輕嘆了口氣，「你的壓力這麼大，還要一直照顧我。」
「沒關係。」主影搖了搖頭，「因為照顧你，會讓我變得幸福。」

===================================================================

『音音快d覆啦，有唱片公司搵你啊。』

我看著手機上的訊息。
卻有著不踏實的感覺。

我真的像計劃中的那樣，在一個月之內，把心音推到如此高的位置。
照理來說，應該要感到開心...

可是，昨天凌鏡唯對我說的話，卻讓我不能放心地開心起來。

明明就終於知道了他一直隱瞞著的事情...
但是，心情卻變得如此沉重。

我什麼也幫不了他。

甚至，當我明白了心音不彈樂器的原因，就是不想凌鏡唯在想起思思時感到悲傷後...
我感到更加內疚。

這段時間內，看著我彈奏鋼琴的凌鏡唯...
到底會是什麼感覺？

「世娜。」凌鏡唯在房間外敲了敲門，「你想食咩？我買埋你果份。」

...就連與你對話。
都不知道應該用什麼心態。

「...我冇所謂啊。」我心不在焉地回答道，「我同你食一樣既野啦。」
「你係唔係唔舒服啊？」凌鏡唯擔心地提問道，「你今日冇咩點講過野。」

...那是因為你啊。

正當我還想著應該要怎麼回答時，牆上的一個物體卻完全打斷了我的思緒。
那是什麼？

黑色的外殼，頭上有觸角，背上長著翅膀。

「哇啊啊啊—！！」在看到牠飛起來時，我控制不了自己的反應地尖叫了起來。

不，不能張開口啊！
躲開...

『碰—！！』

...撞到櫃子了。

「世娜—！！」凌鏡唯聽到了我的尖叫聲，也立刻打開門衝了進來，「發生咩事？！」

然後，呆呆地看著這個情況。

我正蹲在地上，扶著剛才撞到了櫃子的額頭。
旁邊還有黏在牆上的蟑螂。

凌鏡唯讓我出了房間，然後抓了蟑螂，再進了廚房一會兒。
然後，拿著一隻熟了的雞蛋出來。

我看著他把雞蛋的殼剝下，然後往我走來的動作。

「坐定。」凌鏡唯坐了到我的旁邊，然後指示著我，「忍住。」

話語剛落，凌鏡唯便拿著雞蛋，放上在我剛才撞到櫃子的位置。

「啊...」我因為凌鏡唯的動作而感到痛楚，忍不住地喚了一下。

凌鏡唯看到我的樣子，手上繼續著動作，然後嘴角控制不住地上揚。

「...好好笑？」我不滿地看著凌鏡唯問道。
「...都真係幾好笑。」凌鏡唯完全忍不住笑容，「Sorry，但平時音音唔怕蟲，我冇咩見到呢d畫面既經歷同埋機會。」
「...我會佩服音音唔怕蟲。」明明是那麼恐怖的東西。
「你之前明明就一個人住，我仲以為唔會怕蟲。」凌鏡唯還是沒有收起笑容，「咁平時你起韓國見到蟲既話點算？」
「我會訓一晚廳。」我回想著道，「第二日叫清潔姨姨清潔果時幫手捉埋。」

練習生時期，甚至有叫過離開了作曲室的夏謙專誠回來幫忙抓蟑螂。

凌鏡唯聽了我的話，卻笑得更開了。

「Sorry，我冇心笑你，但真係有d好笑。」凌鏡唯的表情的確像是已經在盡力抑壓的那樣，「仲痛唔痛啊？」
「你試下咁樣撞下，睇下你痛唔痛？」我不屑地看著凌鏡唯，「家庭醫生。」
「我真係第一次見到有人會驚到咁樣。」凌鏡唯再一次綻開了笑容，「下次再有蟲既話，唔洗訓梳化喎，過離叫醒我捉啦。」
「你唔係叫我唔好倚賴你？」我趁著這個機會攻擊道。
「見係你...」凌鏡唯把雞蛋在放我的額頭上打圈，「都可能可以破個例既。」

...他剛才。
說了什麼？

「Sorry啊，我知琴日咁樣會搞到你好尷尬。」凌鏡唯漸漸減輕了笑容的幅度，「本身打算安慰你至講果番說話，但係最後要比你安慰翻轉頭。」
「...唔緊要。」我也不好意思看著凌鏡唯，所以把視線放往旁邊，「你講左d我想知道左好耐既野。」

凌鏡唯聽了我的話，再次綻開了溫暖的笑容。

「多謝你。」凌鏡唯真誠地說道，「無論係之前定係而家，都一直起我身邊關心同埋安慰我。」

...第一次。
聽見這種話。

他的表情...
也與我一樣，帶著不好意思。

讓我也開始有勇氣，說出自己心中的話。

「你話過，我地改變唔到呢個世界。」我看著凌鏡唯，緩緩吐出話來，「但係，我地可以改變一個人既世界。」

我也曾經有過那樣的想法。

這個世界是如此的醜惡...
這個世界已經病得這麼厲害...

既然我改變不了這個世界，同時地不想再跟著這個世界給我的環境來生存下去...
那麼，便死去吧。

離開這一個，讓人感到厭惡的世界。

『我都試過想自殺。』

...可是，你也是這樣想的嗎？
你也想要離開這個世界嗎？

丟下我...

如果是這樣的話。

「我要成為改變你既世界既人。」

===================================================================

「一杯Mint Choco Latte，一杯Green Tea Latte。」主影正向老闆下著單，「用外帶杯就好了，謝謝。」

連口罩也沒有戴上，就這樣來這種地方真的好嗎...
不過也對，這所分店偏僻得沒有多少人。

有著數間隔開了的休息室，裡面有著枕頭與玩偶。
而且，某個範圍中，樹立著許多書櫃。

這裡是漫畫咖啡廳。

上次主影故作神秘地說要帶我來的地方，就是這裡。
雖然之後因為我發現了跟蹤器的事情，以及要去探望金昭敏而延遲了。

但是，今天趁著平日，還是補了回來。

可是...

「你怎麼知道我喜歡漫畫啊？」我不解地看著主影。
「我看了你們頻道的影片啊，世娜姐姐用你的身份開的那個。」主影也解釋著道，「你的哥哥與朋友都在影片中說了啊，你平時很宅，喜歡看漫畫。」

...到底這些事情是為什麼要說啊？

「而且，我也很好奇，我們兩個既然同齡，看的漫畫是不是應該一樣。」主影繼續延伸著道。
「應該不會啊。」我立刻反駁了，「我看的是少女漫畫。」
「我不是在說謊...」主影微笑看著我，「我在LA唸小學時，真的很喜歡看少女漫畫。」

...他的眼神是如此真誠。
雖然我真心覺得漫畫其實不應該分類為是給男生或是女生看的。

接過了飲料，主影開始與我進到裡面的範圍。

「要找個隱蔽點的地方吧？」我小心地觀察著，「被認出來就麻煩了。」
「對啊，可能要找個隔間。」主影看著眼前的小隔間，「這個吧？」

我點了點頭，與主影一同把飲料放了進隔間。
然後，再次走出了隔間，往有著許多書櫃的範圍走去。

「喔，《未生》—！」我在第一個書櫃時已經能看到自己曾經看過的漫畫，「這是我看的第一部韓國漫畫啊。」
「《未生》很好啊，題材也完全寫實。」主影也一同讚賞著，「你都看日本漫畫嗎？」
「嗯，都看日本漫畫。」我邊掃描著書櫃邊回答道，「而且很多都是在韓國不紅的漫畫。」
「《尋找滿月》呢？」主影開始舉例道。
「完全好看。」我立刻反應了過來，「我第一次有歌手夢就是因為這一部漫畫啊。」
「那個在韓國也很紅啊。」主影反駁著我剛才的話。
「但《尋找滿月》不是我最愛的漫畫啊。」我也解釋著道，「我真的喜歡的漫畫，在韓國很少人會看啊。」
「說來聽聽吧。」主影也主動要求道。
「你知道...」我開始想出一個比較快便能分辨到漫畫的例子，「為什麼我偏偏能記下由希的名字，卻常常記不了你們隊其他成員的名字嗎？」
「喔，該不會...」主影像是突然想起了什麼的那樣，「《生肖奇緣》？」
「哇，大發—！！」我驚訝地看著主影，「原來你真的有看少女漫畫啊。」

我與主影圍繞著各個系列的漫畫的主題，開始不斷地討論著。
借了漫畫回隔間後，依然在邊閱讀邊討論裡面的劇情。

甚至之後躺下來看漫畫時...
我與他，是如此的接近。

終於在限定時間過去後，我們兩人都把漫畫給還了回去。
然後，把焦點放了到門口的夾娃娃機上。

「怎麼了？」主影觀察著我的視線，「不是說比起《寵物小精靈》，更喜歡《數碼暴龍》嗎？」
「可是，我不是特別喜歡《寵物小精靈》，卻又真的很喜歡卡比獸啊。」我看著躺在夾娃娃機內的卡比獸玩偶，「哥哥以前也送過卡比獸玩偶給我。」
「那麼...」主影也停了下來，看著玩偶，「要不要夾看看？」
「不要吧。」我猶豫了一下，還是拒絕了，「看上去很假啊，而且我們再不走的話可能會被發現的。」

在主影還沒有反應過來時，我已經拉著他，走往泊車的地方。

「那麼，吃什麼？」主影也跟著我走，「回宿舍做飯嗎？」
「不然今天叫外賣吧？」我立刻提議道，「我今天的願望清單是炸雞與啤酒啊。」
「先提醒你，世娜姐姐的酒量很淺。」主影笑看著我，「你們可沒有連著這個一同交換過來吧？」

...我看著這個笑容時。
並不會感到特別的心動。

這是我其中一個考慮的因素。

不管是包紮時，或是一起躺下來看漫畫時。
即使如此接近，我卻不會感到特別的心動。

可是，覺得很舒服，很溫暖。

明明被人踏了進安舒區...
但是，卻沒有想要抗拒的感覺。

很想這種感覺能繼續下去。

對了...
關於那個黑暗的房間。

我曾經想過...

最終即使再沒有任何人向我伸出手也好。
對他們來說，可能也是一件好事吧。

因為這個黑暗的房間，如果被拉進來，或是被發現的話...
會覺得很可怕吧。

如此黑暗、看不見希望、看不見盡頭的房間。

只有我一個人承受就好了...嗎？

我一直也是這樣想的。

可是...

『在你睡之前，我也不會離開你的。』
『我不會丟下你一個人。』

不要向我這樣說啊。
不要對我這麼好啊。

你給我一點點的話...
我就會想要全部。

我不想把你壓跨。
我不想你離開我。

可能我的內心深處正在這樣期待著吧？
如果有誰來坐到我身邊吧？

如果有誰來讓我看見光...
如果有人來擁抱我...

即使把門踢壞也好...

我也不會介意的吧？

比我想像中的要來得更執著及幹練的...

主影。

如果你，肯把門踢壞的話。
我也會因為你的這一個動作，甘願承受門外吹來的暴風。

===================================================================

「聽講，有公司搵你audition？」

...又是Aron與Unique說的吧？
多嘴的人們。

「嗯，係香港唱片公司。」我點了點頭，看著電腦螢幕。
「咁你點答？」凌鏡唯也坐了在我的旁邊，同樣看著電腦螢幕。
「...我話要再考慮下先。」我如實地回答著道。
「點解？」凌鏡唯不解地看著我，「你唔係打算推心音做歌手？」
「...要出專輯都好，絕對唔係一個月內可以完成既事。」我猶豫著回答道，「我覺得，即使而家應承左，但又起準備到一半既時候至出唔到專輯，咁對唱片公司離講好唔負責任。」
「咁點解唔拒絕？」凌鏡唯還是不能理解。
「...我都唔知，我好猶豫。」我也不知道自己到底在想什麼，「我覺得，起自己死之前，應該要盡量留多d野比心音同埋個channel。」

老實說，現在這個頻道的觀眾來源，許多都是以『吳世娜』、『音音』與『音音哥』作為出發點。
Aron與Unique，反而未能獲得許多喜愛。

可是，到我與心音都去世的時候...
這個頻道要怎麼辦？

「點解要下下都諗人地？」凌鏡唯輕輕嘆了口氣，「你都應該為自己著想下。」
「我冇d咩著想可言。」我也直接地回答道，「我而家起度既意義，只係幫心音可以留低一個最好既印象同埋祝福比人。」

凌鏡唯停下了正在打字的手，轉過來看著我。
因為這個動作，所以我也同樣轉了過去，與他對看著。

「咁我呢？」

...欸？
他說什麼？

「咁我，對你離講，係咩意義？」

凌鏡唯的眼神是如此認真...
讓我知道他不是在開玩笑。

...可是，我回答不出來。

我也不知道，凌鏡唯在我心中的定位是什麼。

即使問過自己很多次...
卻還是搞不清楚。

他對我來說，是像哥哥一般的存在？
是像夏謙一樣的好朋友？

或是...

「我好唔擅長講野，所以可能講過d傷害到你既說話。」凌鏡唯的眼神避開了一刻，「但我講既『唔好倚賴我』，其實唔係真既。起碼對你離講，唔係真既。」

...『不要倚賴我』。
『不要相信我』。

無形地...
曾經傷害過我的武器。

「其實我想講既野係...」凌鏡唯看著我，深呼吸了一下，「你唔係自己一個，至少以後都唔係。」

...這些話。
與他一開始所表達出來的話，明明就完全成為反比。

「下次有蟲既時候，你可以再搵我捉。」凌鏡唯開始深視著我，「一諗到呢度，我竟然會開始期待屋企入面有蟲。」

...我開始聽出來，這些話的意義。
與平時的凌鏡唯不同。

今天他所說的話...
是不需要經過猜測的，赤裸裸的實話。

「我知道咁樣可能太衝動。」凌鏡唯這次的話中不帶停頓，「但係，因為時間唔多，所以唔輪到我唔衝動。」

...他要說什麼？

心臟...
開始不受控制地快速跳動。

這種語氣，這種眼神，這種表情。
都是向著我一個人的。

就好像...
快要說出我不敢想像的那句話那樣。

「可唔可以做我女朋友？」

...是這句話。

我沒有聽錯。
我不是在做夢。

他的確，對我說了這句話。

『所以請你唔好再講咩『唔好救我』既說話，因為你好寶貴，因為你仲生存緊。』
『因為生命既價值唔係在於你既能力同埋表現，唔係在於你同我阿妹有冇關係，而係在於你呢個人本身。』

從一開始起...
你便已經這樣動搖著我。

說出這種與我本來的價值觀如此不同的話...
把我本來扭曲了的世界調整好。

對我來說，這個世界是醜陋而且黑暗的。
而你...

卻與我同行著。

你的世界呢？
你的世界中，也有我同行著嗎？

抑或...

「Sorry。」

我對你來說，只是一種傷害？

「我唔可以同你起埋一齊。」

可以知道其他人既諗法,
就算只有一個人感覺到被我了解都好,
對我離講都係一件好感恩既事.

而呢個亦其中一個我希望大家會去多啲關心既問題,
香港人壓力太大,
但精神健康既資源同埋關注都太低,
公立醫院有精神問題既求助者,
好多都要排超過半年甚至一年,
而有自殺危機既直接掉入精神病院,
甚至收哂手機同出面斷曬連結,
但其實咁樣唔會好有效咁減低自殺念頭,
想自殺既人只會變成演員離換取簽紙出院...

同埋信任真係一張白紙離嫁,
整巢過一次, 之後點樣攤都唔會可以完全直翻

冇錯丫,
中間心音同埋世娜都開始想試下用對方既身體去生存,
就係因為呢個原因.

心音同埋世娜都已經好盡力,
你都已經好盡力,
辛苦了, 因著呢份辛苦而獎勵下自己啦

思思自己都好矛盾,
佢比自己相信既人呃左,
但又知果個人係因為想佢好至呃佢,
所以佢至會話佢起愛阿凌既同時都恨佢.

起我既個人立場入面,
呢個世界上冇人係唔值得被愛.
我相信每一個起自殺邊緣下悻存既人都係一個安排,
所以你都要相信自己

The best is yet to come. =]

Thanks
其實我都唔只中意k-pop,
咩國家既音樂只要係好聽都會聽

不過的確k-pop係聽得最多

呢個時候要講翻阿凌講既野,
「因為我都試過想自殺.」

但我知道每個想自殺人既心態同背景都唔同,
其實我都係寫一啲自己起唔同時期既心態出離,
如果同任何人重疊到呢種心態,
而可以減少到佢既孤獨感,
咁都係件我感恩既事

btw, 一口氣追哂好勁,
應該睇左差唔多二十萬字

今晚係Christmas Gathering既日子,
所以今日早左更,
而且又係更左一堆

今晚應該唔會再上離住啦,
希望今日更既野大家會中意睇啦

玩得開心d 愛情的野，暫時都唔諗住了，太累，同時覺得太麻煩，我始終相信有就會有，冇的強求唔到，一個人除左孤單呢點，其實冇咩唔好，起碼唔洗煩呢樣個樣先

===================================================================

「新聞...又出來了呢。」

即使不打開電視...
果然，手機中還是能看到很多新聞。

『吳世娜與男團Chaser隊長鄭賢宇當街擁吻照曝光，雙方公司承認戀情。』

明明昨晚金昭敏取消控告的消息才傳出。

今天早上便立刻被媒體公佈照片了。
然後，中午時公司便已經發了聲明，公開戀情。

還說已經交往了兩個多月...

以後，到現在這個應該吃晚飯的時間點為止，官方論壇已經有不少粉絲開始了罵戰，也有一陣退出歌迷會的熱潮。

...雖然很對不起粉絲們與世娜姐姐。
可是，這個還只是開始而已。

「...反正它們還會一直出來的。」我平靜地回答道，「你想吃什麼？叫外賣吧？」

我好像，又過分平靜了。

畢竟，這二十四小時內發生了太多事情。
足以讓我斷線。

「...凌心音。」主影坐到了我的旁邊，輕聲喚道，「你沒關係嗎？」

...我也不知道。

我不知道，自己在做的事情，到底是對的，或是錯的。

雖然世娜姐姐給了我使用身體的權利...
可是，我的確是在破壞她的名聲。

她努力而得的心血...
我卻在不斷白費。

而且，粉絲們對我的信任...
我也在不斷破壞。

雖然我會再把它們建立好。

可是，我也沒有十足的把握。

......

我在做什麼？
我在想什麼？

為什麼我會在這裡啊？

「即使你會懷疑也好...」主影似乎看穿了我的心思，「你的確在做對的事情。」

...對的事情，是什麼？

我現在在做的，是什麼？

我今天有過的情緒，是什麼？

這一切...
我都想不起來。

就連現在這一刻也是。
我存在著嗎？

怎麼證明？

...主影。
要做什麼？

在我空洞的瞳孔中，能看到主影的動作。
他靠近了我...

然後，低頭吻向了我。

......

對啊，他吻了我。
他知道我的心情。

第一次...
被作為『凌心音』的那樣...

感受一個吻。

比起抗拒的感覺...
卻是如此的溫暖。

溫暖得，讓我無法把他推開。

「好一點了嗎？」主影輕輕放開了我。

果然。
是因為想讓我回到現實。

「明明就有這麼多的方法。」我直視著主影，「為什麼要吻我？」
「因為我想吻你。」主影看著我的眼神是如此深邃，「而且，我希望有一個只有我能做的方法，來協助你回到現實。」

他總是...
能知道我的精神狀態。

而且，用盡一切方法來讓我感受到自己被愛。

「...你不怕會被我打嗎？」剛回到現實，有一點非夢似夢的感覺。
「打啊。」主影無所謂地回答道，「我說過了，即使要傷害我也不要緊。」

...這樣的你。
真的是現實嗎？

「不要擔心。」主影摸了摸我的頭髮，「接下來的事情，我會與你一同面對的。」

這樣的一個人。
真的會喜歡像我這樣的人嗎？

不像話啊。

我想證實。
想告訴自己，這是現實。

所以...

我哄了向前，看著主影。
然後，抬起了頭，吻向了他。

...是真的。

他是真的存在。

身邊的每一個人...

向我走來，停留下來，或是錯過。
我並不明白，在云云過客中，到底其他人是憑什麼...

認出屬於自己的人。

...原來在這裡嗎。

沒有太多，我之前想像中的心動的感覺...
卻讓我感到很安心。

屬於我的那一個人。
竟然真的能被我碰上。

面對著如此溫柔地吻著我的你。

我感到...
很抱歉。

不能接受你向我說謊的我...
自己卻向你說謊了。

『離開吧。』

不是啊。

『這裡不是你該留的地方。』

我不是這樣想的。

喂。
留下來啊。

『不要過來。』

你到我這邊來啊。

權主影。

是的，我沒有說實話。

我希望你留下來。
我希望你能陪伴我。

我希望，自己能得到你的愛。

我想要一直都跟你在一起。

我想倚靠你。
我想被你接受。

我不想再自己一個人了。

『不算是情緒病，是人格疾患。邊緣性人格疾患。』

我希望你能看見我最醜陋的一面...
心裡期望著你能接受那一面。

卻又很害怕會連最後的希望都消失。

『...抱歉，我累了。還是明天再說吧。』

所以...逐漸地，寧願你離開我。

寧願你從一開始就離開了我。
不要給予我任何假希望，不要傷害我。

可是，不是這樣的。
你要傷害我也沒關係。

但同時地，到我這邊來。

溫柔地傷害我吧。

痛苦地愛上我吧。

讓我不能再承受孤獨一人的那樣...

來充滿我吧。

===================================================================

第一次看到心音寫的歌詞時...
就已經能感受到，心音在寫詞時有多絕望。

就像是我創作歌曲當時的那樣。

每一句歌詞，每一個旋律。
在哪個底層隱約地呼喚著的那句話......

媽媽。

我沒關係的。
即使不把全部的愛給我...
也沒有關係。

我知道啊，你對我有期望也是正常的。
我知道，你愛其他事情，可能比我更深。

我能夠理解。
我可以接受。

可是...

「......」

醒來了。

竟然伏在鋼琴上睡著了。
難怪會做奇怪的夢。

手...還有一點麻掉。

「醒左？」

我看往聲音的來源，凌鏡唯正與我對視著。

「我見你訓緊，所以諗住洗埋碗至叫醒你。」凌鏡唯解釋著道，「眼訓既話入房訓啦，咁樣訓會腰痛。」

...都已經沒有心情睡了。

對了。

昨晚，凌鏡唯向我表白了...
然後，我拒絕了。

「唔緊要，我飲啖水先。」我邊走向廚房邊道。

可是，卻連杯也拿不穩了。

凌鏡唯看到弄翻了水的我，立刻也過來幫我把杯子扶好了。

「Sorry...」我手忙腳亂地想要抹乾灑出來的水。
「唔緊要，你翻房換衫先。」凌鏡唯把我輕輕推出廚房，「呢d天氣，件衫濕左就好易感冒。」

我被這一個情況弄得完全清醒了過來，回了房間去換了衣服。
然後，坐了在地上，靠著床邊。

...我在做什麼？

又給凌鏡唯添麻煩了。

『咯咯—』

敲門的聲音。

「入離啊。」我也邀請道。

畢竟是因為擔心我才來的...
好像不應該像昨天那樣把他放在門外。

「...你見點？」凌鏡唯進了房間，再次把門關上，「岩岩係突然間冇力？」
「我隻手訓到有d痺姐。」我也解釋著道。
「...咁就好。」凌鏡唯坐了到我的旁邊，「Sorry，可能係我琴日嚇親你，所以令你咁尷尬？」

...不是啊。
不需要因為這個而擔心我。

「唔緊要，你冇需要道歉。」我輕輕嘆了口氣，「要道歉既人應該係我。」

...最後，昨天還是沒有向凌鏡唯解釋過我拒絕的原因。
就那樣，回了房間休息。

「呢d野冇得道歉嫁喎。」凌鏡唯微笑看著我，「係中意就中意，唔中意就唔中意，又冇得逼。」

你可以不用到現在為止...
還對我這麼溫柔。

你罵我也好，斥責我也好...
這會讓我好過一點啊。

「每個人都有注定既人同埋錯既人，前者至係最後可以比到安慰你既人。至少我同音音都係咁諗。」凌鏡唯也跟我一樣，靠了在床邊，「所以音音以前成日都話，如果到時佢真係遇到注定既人同佢表白，佢一定會打佢。因為出現得太遲。」

太遲...
如果早一點遇上的話。

可能就能改變命運了吧？

「不過，我諗佢到果時就唔會捨得打嫁啦。」凌鏡唯微笑著，看著前方，「佢呢d性格。」
「Sorry。」我輕輕嘆了口氣，打斷了凌鏡唯的話，「我唔係因為唔中意你而拒絕你。」

明知道這樣說並不能解決事情。
但是，還是想讓他知道我的心意。

想自私這一次。

凌鏡唯聽了我的話，也專心地轉向了我。

「我知道思思既事令你好傷心，我唔想再傷害多你一次。」我開始說出自己的想法，「無論係思思，定係心音，定係我，最後都會因為自殺而死。」

...所以。
我更不想與你在一起。

我不想加重你的罪惡感。

「就係咁樣？」凌鏡唯看到我沒有延伸，邊開口問道。
「仲有...」我猶豫著補充著道，「呢個始終係音音既身體，我驚你會有罪惡感。」

凌鏡唯聽了我的話，輕輕嘆了口氣。

「無論係思思，定係音音，定係你，自殺已經係過去，冇辦法再挽回。」凌鏡唯與我對視著，「所以，我更加唔想比自己再錯過。尤其是，我覺得我要去確定你係唔係我注定既果個人。」

如果你是我...
注定的人的話。

『你與凌鏡唯，遲早也是會遇見的。』

Haibey的確是這樣對我說的。

是你嗎...？
能把我黑暗的世界照亮的人。

「所以，比我去照顧你。」凌鏡唯再次要求道，「比一個令我可以去愛人既機會我。」
「...點解你覺得係我？」我不解地看著凌鏡唯。
「因為我中意你。」凌鏡唯是回答得如此直接，「我中意你呢個人。即使你冇哂你而家擁有既野，我都中意你。你唔需要完美，我都中意你。」

...我是吳世娜。
於舞台上，於節目上...

被稱為『最強新人』的吳世娜。

因為這種期望，所以我更不能做錯任何事情。
說的每句話，做的每個動作，都必須要完美無暇。

行走在鋼線上。

就如小時候，不能彈錯任何一個音節的那樣。
即使手在顫抖，也必須要爬上正確的音階。

「我唔驚你之後會死，但係我驚自己起你死之前冇盡力愛你，驚自己起你死之前再一次留低遺憾。」

如此真實...

「所以，只有呢一句說話，我一定要同你講。」

你就在我的面前。
進入了我的內心。

「我愛你，同我起埋一齊。」

...媽媽。

即使不把全部的愛給我...
也沒有關係。

我知道你希望我能賺許多錢。
我知道，比起用時間與心力去愛我，你有其他更愛的事物。

可是...
請你讓我知道...

我是值得被愛的。

即使只有一點點也好...

請你讓我知道，即使我不完美，即使我達不到你的要求。
你也仍然會愛我。

「即使呢個係心音既身體，會令你覺得有罪惡感...」我的眼眶開始泛淚，「你都想同我一齊？」

把我的淚擦去...
然後，一手把我拽了過去。
低頭吻下來。

凌鏡唯的動作，在此刻是如此霸道。

「佢都講得出話比個身體你用，又叫我追你。」凌鏡唯放開了我，與我近距離地對看著，「佢都唔會介意，我地又介意咩？」

...心中祈求過的聲音。

如果有哪個人，出現了在我的身邊，而我不確認他是否對的人的話...
求你使他讓我知道...

即使我不完美，也值得被愛。

「你...」我的淚徐徐落下，然後用力地打了凌鏡唯的肩膀一下，「遲左好多。」

喂。

你怎麼現在才來啊？

你知道我已經等你很久了嗎？

你知道我一個人等著你等得有多辛苦嗎？

「Sorry。」凌鏡唯把我輕輕擁入懷中，「我到左啦。」

...謝謝你。
在人群之中......

找到了我。

讓我這顆只有正面才在閃爍的星星...
在背後也可以發光發亮。

係嫁,
緣份好多時就係起人毫無預警既時候臨到,
為左等到最適合既果一個人,
要比多d耐性

我琴晚玩得幾開心ahh,
最唔開心都係交換禮物抽到伏既野

今日冬至, 大家過成點呢?
我今日過得超級充實

距離完故剩低唔夠十日既時間,
咁長時間既推拉後,
兩對couple終於都肯起埋一齊

開始要慢慢走入結局啦,
請大家繼續陪呢個故事走到結尾

===================================================================

「...怎麼？」

眼前的女人，正直直地盯著我的動作。

這個人，我在上個月見過。
而且，可能不會再見了。

「這裡是我全部財產的一半。」

與其說是盯著我的動作...
倒不如說，是盯著我手上的支票吧？

「所以呢？」女人依舊不解的看著我的動作。
「你說過，我是工具。」我的臉上沒有太多的表情，「這些，是把我這個工具買回來的費用。」

當天，剩下很少時間的那時候...
世娜姐姐向著我，說出了另一個要求。

『對於我的母親...』世娜姐姐眼光中的焦點是那樣的遠，『也請你把我所有財產的一半給她吧。』

我當刻愣住了，看著世娜姐姐。

『我很清楚，對她來說，我是工具。』

沒有絕望，沒有悲傷...
世娜姐姐說出這番話的時候，如此地平靜。

『我曾經很希望，自己能從她那邊，獲得無條件的愛。』世娜姐姐的笑容中帶著苦澀，『可是，看來還是不行呢。』

...『無條件的愛』。

許多家長，都以為自己在給孩子最好的生活。

供書教學，給予日常生活所需...
讓他們能跟著自己所設計的道路去走。

唸書吧。
唯有唸書，你才能獲得好的前途。
不要再走我的那條道路了。

這種期望...
卻讓多少孩子承受了會把他們壓壞的期望？

其實並不需要這種期望。
並不需要這種強加上來的好意。

『如果你考得好，讀到大學既話，我就錫哂你。』

...不是這樣的啊。
不應該是這樣的。

不管我考成怎樣...
也來愛我吧？

請給我...
無條件的愛吧？

『我很清楚，比起我，她更愛金錢。如果我不能再賺錢了，她也不會再對我有任何感情投入。』世娜姐姐深呼吸了一下，『我也累了，除了錢以外，不能再給她什麼了。所以，用這份財產，做個了斷吧。』

...既然都將要死了。
既然知道她的確給了自己很多物質...

就一次過還回去吧。

『然後，其他的事情...』世娜姐姐轉了過來，微笑看著我，『你就隨心地看著辦吧。』

...看著辦嗎。
對眼前的這個女人。

「你說得沒錯，你給了我好的身材和臉，也供養了我學音樂。」我直視著眼前的女人，「那麼，要還的話，這筆錢應該充份有餘了。」
「...你這是什麼意思？」女人的眼神中飄過驚慌，「這是要忘恩負義地斷絕關係的意思嗎？！」

...忘恩負義？

從你的口中，竟然能說出這種話嗎？

「...反正就這樣吧，我也不能再賺多少錢了。」我依舊沒有掛上什麼表情，「這裡是最後的心意，要拿的話就拿吧。」
「不會的，世娜啊。」竟然在這個時候第一次喚了這個名字，「金昭敏已經取消控告了，你不用暫停活動也可以的。」
「我會與公司解約的。」我緩緩道出事實來，「明天，就會回去提出解約。」
「什麼？」女人更是感到彷徨了，「那、那麼，違約金？！」
「違約金，不會是我付的啊。」我的語氣是如此冰冷，「續約的人又不是我。」

...如此驚恐的表情出現在她的臉上，也是一個奇景。
果然，主影與世娜姐姐說的是對的。

我一直很好奇...
當年，為什麼轉公司的只有劉夏謙一個。

我並不覺得，世娜姐姐會主動想留在這所垃圾公司。

然後，主影告訴我...
當年續約時，世娜姐姐還不是成年人。

所以...簽約的人。
是她的母親。

「我生下你、照顧你時這麼辛苦。」女人又開始竭斯底里的叫囔了起來，「你應該要盡孝道啊—！」
「如果你還需要一個工具替你盡孝道，如果成為搖錢樹才是你盡孝道的定義...」我看著女人，輕輕嘆了口氣，「那麼，就請你再生一個工具出來盡孝道吧。」

雖然這話是有點狠...

可是，我的確是這樣想的。

鼓勵自己的小孩去與人上床，明知道孩子不喜歡還是簽約。
把自己的女兒當成是工具的這種母親...

並不配當人的母親。

「我要說的話到這裡，錢也已經付了。」我無視掉女人的反應，把自己的手袋拿了起來，「以後這個生命就是我的，再也與母親沒有任何關係了。」
「...你要到哪裡去？」女人愕然地看著我的動作。
「放心吧，這一頓飯的錢我會付的。」我站了起來，向女人微微鞠了躬，「請健康的過吧。」

然後，轉身走向門口。
在付了款後，離開了餐廳。

...還是覺得衝擊呢。

即使到了最後，讓這個女人的情緒波動的因素...

也不是世娜姐姐，而是錢。

「完成了？」我熟悉地進入主影的車，駕駛座的人立刻就反應過來了。
「嗯，完成了。」我關上車門，點了點頭。
「做得好。」主影輕輕撫摸了我的頭髮。

...謝謝你。
在這種時候，仍然在我的身邊。

讓我不至於感到太彷徨。

「快點開車吧。」我微笑看著主影，輕聲催促道，「在這種地方，很容易被拍到啊。」

平靜的情緒中...
因為你一個人，而有了色彩。

神奇的存在啊。

「對了。」主影邊駕駛著，邊繼續開啟話題，「你之前說過，很想去日本吧？」
「嗯...」這的確是我很想去一遍旅行的地方，「怎麼了？」
「公司今天決定了，在我們正式參與節目前，給我們這三名參與的成員一段休息的時間。」主影逐漸進入正題，「聖誕節前有幾天的時間，甚至能出國去遊玩或探親...」

聖誕節前...
只剩不到兩星期吧？

「既然那段時間也是你把一切都公開的時間...」主影把車停了在紅燈前，「要不要...一起去日本避世？」

...第一次。
真的被邀請去旅行。

明明就向哥哥提出過這麼多次，讓他帶我去旅行...

當真的被邀請時...
原來是這樣心動。

「...基督徒不能與異性單獨去旅行吧？」我掃興地提問道。
「...我又不會對你怎麼樣。」主影的臉上難得地泛了紅潮，「我們到時候可以分床睡啊，你想的話，我們分房睡也可以啊。」

...突然覺得。
眼前的這個人，有點可愛呢。

「如果在同一張床上的話...」我開始鬧了起來，注視著主影，「會發生什麼不能發生的事情嗎？」
「喂，凌心音。」主影也不滿地看著我，「再鬧的話小心真的會發生什麼事情啊。」
「喔，真的嗎？真的有那種念頭嗎？」我笑看著主影，「喔，我們主影果然還是個男人呢...」
「不然還能是什麼？」主影嘆了口氣，繼續駕駛，「不過，即使在同一張床上，我也未必會做什麼的。」
「為什麼？」我有這麼不吸引嗎？
「因為...」主影猶豫了一下，「因為，如果要得到你的身體的話，我很希望是『凌心音』的身體。」

...主影。

他是真的喜歡我。

不管在哪個瞬間...
對他來說，我也是凌心音，而不是世娜姐姐。

...我也這樣希望啊。

如果是你的話，讓你得到我的身體，我也會感到滿足。
可是...

我好像開始明白這個懲罰帶來的更多副作用了。

我是第一次...
開始抱有如此後悔的想法。

===================================================================

「d紅蘿蔔應該點切？」

我看著旁邊正在專注地拿著刀的凌鏡唯，感到莫名的好笑。

要知識有知識，要外貌有外貌的這個男生...
可以這麼不會料理嗎？

「切絲。」我看著凌鏡唯回答著道。
「好。」凌鏡唯聽了我的指令，也重新調整了刀的位置，「切絲...」

這樣是切片。

「不如...」我看著凌鏡唯的動作，也不知該好氣還是好笑，「真係出去等？」
「喂啊，我都係想幫你姐。」凌鏡唯猶豫地看著自己的動作，「乜咁樣有錯咩？唔係切絲咩？」

不行。
忍不了。

「出去等啦，乖。」我笑著把凌鏡唯推出廚房，「呢度交比我。」
「笑咩？笑我？」凌鏡唯也察覺到我無法控制好的笑容，「喂啊，點可以笑人嫁？」

...明明上次我撞到頭時，你比我笑得還更厲害。

回到廚房，我繼續專心地料理。
雖然是不熟悉的廚房...

這裡，是西貢的家。
因為我很想實現心音的要求，所以還是來了。
而且，提早說了聲，在心音父母回來前準備好晚餐。

明明上次已經有這個打算...
但卻被暈船而耽誤了。

差不多可以做醬汁了...
後面卻有什麼阻力限制住了我的動作。

「喂。」我看著靠在我肩上的那個人，「我煮緊野食嫁。」
「我知啊。」凌鏡唯從後面環抱著我的腰，「我想睇住你煮啊嘛。」

...這個像無尾熊般的樣子，還真不常見啊。

「你小心陣間凌uncle同凌auntie見到會嚇死。」我無奈地微笑著，握著放了在我腰上的手。
「放心喎，佢地想我搵個人拍拖好耐。」凌鏡唯完全沒有要把我放開的意思。
「...只可惜......」我的笑容中好像正滲著苦澀，「我唔係一個可以介紹比人既女朋友。」

...對其他人來說，我與凌鏡唯是兄妹。
這是無法改變的事實。

「...唔緊要。」凌鏡唯把我摟得更緊了，「只要我知你係我女朋友，咁就夠。」

...這樣好嗎？
把我弄成如此幸福的人。

給了我這份，我不配獲得的愛...

凌鏡唯。

如果再早一點相遇的話...

我就能成為那個讓你驕傲的女朋友嗎？

如果，我再捱下去多一會兒的話...

「d野食自己煮？」

意識被喊回來了。

此刻，不只是我與凌鏡唯。
凌爸爸與凌媽媽都坐了在餐桌前，一同進餐。

「音音煮既。」凌鏡唯代替了我回答道。
「煮得幾好食。」凌爸爸讚賞著道，「起邊度學翻離？」
「啊，我有朋友教既...」總不能說是因為在韓國獨居了很久而學會的吧？
「係囉，牛肉都唔會太韌。」凌媽媽也微笑著進食道，「我下次都試下咁整先。」

...這個時間點，看上去是如此和諧。

心音說得沒錯，她的父母是屬於對家庭沒有安全感的人。

『我也曾經怨恨過，覺得既然對家庭沒有安全感，就不應該為人父母，讓他們的子女也對家庭沒有安全感；也曾經想過就那樣搬出去與哥哥住，永遠都不要回去那個讓人感到壓力的家庭。』

心音那天的笑容，是如此真誠...

『可是，其實我們很清楚，他們與我們所需要的東西其實一樣，就是愛與安全感。』

而且悲傷。

『既然他們不作主動的人，那麼能看見問題的我，如果不作主動的人，就永遠不能解決問題。』

...如果你不先主動對我好的話。
我也不會對你好的。

雖然說是防護機制的一種...
但是，我們永遠不會知道，對方是否與我們抱持著一樣的想法。

『畢竟這是我們家的問題。』心音輕輕嘆了口氣，『如果我們不去解決這個問題，就不能奢求誰會來幫我們解決問題。』

聽了那句話，我才開始反省凌鏡唯之前說的『不要倚賴我』的真正意義。

這個世上，從沒有誰應該要替誰的生命負上全責。

要成為怎樣的人，要作出怎樣的決定...
都是我們的選擇。

如果過於倚賴別人，總是以別人的想法與意見來選擇自己的道路...
那麼，最後的受害人，往往都是我們自己。

『所以，在最後最後，即使要走，我也不想留下遺憾。』

心音...向我許下的要求。

『我想有一個好既結束。』

我看著眼前的兩位家長，輕輕地微笑著。

「如果唔夠既話，入面仲有。」我笑著交待著道。
「唔好食咁多啦，飯熱量好高。」凌鏡唯卻在旁邊輕聲提醒道，「尤其是爸爸。」

對了...
凌鏡唯，也是很愛自己的父母的吧？

知道父母愛自己...
同時地，又很清楚父母的管教模式延伸了許多波折。

所以，更不知道自己應該用哪種取態來面對他們。

「你地夠唔夠休息嫁？平時唔好咁夜訓。」凌爸爸直視著我，「我見你地拍片拍得好多。」
「d片好多人睇嫁，唔係無謂野。」凌鏡唯首先開始辯駁道。
「唔係話係無謂野...」凌爸爸否認著道，「但係你地要翻學又要實習，要自己睇住時間休息。」

...他沒有反對。

這個反應，讓我感到更驚奇了。

「佢地兩個都幾上鏡啊。」凌媽媽笑看著凌鏡唯，「賺得多唔多啊？有冇代言商送野比你地？」
「...你個人唔好咁勢利得唔得？」凌鏡唯立刻不耐煩了起來。

『啪—！！』

凌鏡唯驚訝地看了看自己的大腿，再驚訝地看著我。
...打得太大力了嗎。

他也真是的。
明明剛才才答應我會留意語氣。

「爸爸，阿媽，我知你地唔中意我唱歌，想我讀書，想我第時有份穩定既工，我知你地係為我好。」我深呼吸了一下，開始看著兩人，「但係，歌手真係我既夢想離。」

凌爸爸與凌媽媽也似乎沒有想過我會說出這番話。
他們非常專心地聽著我的話。

「對唔住啊，就算我你地唔中意，但我真係唔做唔得，我好想做歌手。」空氣中只有浮著我的聲音，「而且我好愛你地，所以，我更加想你地支持我既夢想。」

『請你讓他們知道，我很愛他們。』

心音。
我想過許多方法...

可是，似乎也不及親口述說那樣來得有力。

...凌鏡唯也感到驚慌了。

想必是沒有想過我會說出這麼讓人難為情的話吧？

可是，香港的文化與韓國還真不同啊。
明明夏謙與主影常常都會對家人說很愛他們的。

「...是但啦。」凌爸爸首先打破沉默，「你中意做d咩，就做d咩啦。」

...又一個讓我想像不了的答案。
如果這個答案能再早一點的話...

說不定，心音就不會死吧？

「係呢，上次提過，話搵次一齊去旅行。」凌爸爸再次打開話題，「最近我有隻股票賺左錢，用果d錢一齊去啦。」

...旅行嗎？
還來得及嗎？

明明今年內，凌鏡唯都沒有能出國的時間了。

...不行啊。
我答應不了。

「想去邊？」凌媽媽也看著我，「上次講果時，音音係唔係話想去台灣定日本？」

...上次？

我突然記起心音向我說過的話。

『我也沒有被邀請過啊，旅行。』

心音沒有必要向我說謊的。
那麼，是凌媽媽記錯了嗎？

「上次？」凌鏡唯也似乎不知道有這樣的事情，「幾時？」
「你果時唔起度，音音搬出去前果兩日。」凌媽媽回想著道，「好似係生日之後果晚。」

我聽了凌媽媽的話，更是感到混亂了。
...她記錯了吧？

「係啊，生日之後果晚。」凌爸爸也附和著道，「果晚切完蛋糕至訓既。」

連凌爸爸也...？
不會吧？

他們應該，不會兩人一同連著女兒生日與切蛋糕的日子搞亂的。
那麼，是哪裡出了錯？

心音的生日與我在同一天。

九月二十八日。

而且，我們都在那天選擇了自殺。

對了，我雖然有想過這個問題...
但是，卻沒有問過Haibey。

我與心音都在九月二十八日自殺...
然後，在十月一日，發現自己交換了靈魂。

那麼，中間的那兩天...
發生了什麼事情？

聖誕一接近,
就又一晚要食聖誕飯更唔到文啦

所以今日都更早左,
希望大家起咁凍既日子入面唔會比兩對couple閃親

而且真係真係要著多件衫!!!
我已經作病

大家一定要過一個可以成為珍貴回憶既聖誕啊!!
等我聽日再更文

小心身體呀 無野重要得過自己

死啦！好似有d混亂了，我睇漏左？定心音其實唔係同世娜同一日死？

保重身體啊！轉天氣就好易病！我之前都病左成個月，搞到最後要去睇醫生 所以真係要小心！

我最喜歡就係睇人放閃，因為自己得唔到，睇人美好的一面都唔錯，幻想一下嗰種戀愛的感覺，因為現實生活我只係睇到朋友傷心痛苦的一面

無條件既愛
到底呢個世界會唔會有人無論你係點
都會咁鐘意自己
我自問可以做到 但呢個世界好似無人會咩都唔計較
但咁樣 每次發現期待既對方唔會係咁就好辛苦 會好想試 好想知個結果係相反

我發現樓主寫韓國個part 係用韓文諗完再寫番出黎
건강하세요 ->請健康的給吧
不過其實之前자->給 都留意到
幾有特色
sorry for 1999

請健康的過吧

===================================================================

「大家好，我們是B360。」我看著鏡頭打招呼道，「我是B360的唯一女成員世娜。」
「我是B360的隊長夏謙。」劉夏謙也跟著問好著。
「是的，我是B360的老么主影。」主影向著鏡頭點了點頭。
「首先很多人都會很好奇，為什麼在之前的案件撤銷了控告後，世娜還是沒有繼續活動。」劉夏謙開始進入正題，「先解釋一下吧？」
「是的，首先很感謝大家對我的關心。」我也反應了過來，「雖然案件是撤銷了，但是因為我決定與公司解約，所以便停止了活動。而合約糾紛期間我也不能參與電視台的節目，所以便通過網絡與大家見面了。」

對了...
雖然已經是意料中事，但公司的確沒有就此罷休，讓我說解約就解約。
畢竟，我在這段時間中，可是得罪了不少高層與重要人士。

可是，即使他們打算告到法庭...
我也會有能解決的方法。

只是，現在首先讓自己的計劃能繼續順利的進行吧。

「姐姐也能說一下戀愛的事情啊。」主影笑看著我道。
「我不會提起任何關於戀愛的事情的。」我也立刻看著鏡頭道，「請大家諒解一下吧。」
「是的，先不說戀愛的事情，來說一下我們組合的原由吧。」劉夏謙笑著回到正題，「其實，我們之前已經很想能一起製作音樂，只是因為公司的原因而無法這樣合作。但現在世娜與公司解約，我們也立刻抓住了這個機會。」
「看來已經等了很久呢。」我笑著調侃道，「其實是組合得有點急的，因為2018年，我們的定位都會有所變動，所以想要抓住2017年的尾巴，給大家能有更好的結束。」
「才剛組合就說結束了嗎？」主影笑得更開了，「明明就連隊名也取了不久啊。」
「對了，要說明一下隊名。」劉夏謙也像是想起了什麼來的那樣，「首先，是因為我們創作的靈感是來自於《小王子》。因為覺得《小王子》中表現了許多不屬於這個世界的事情，但卻又連接了許多關於這個世界的價值，所以吸引了我們創作出關於另一個行星的事物，希望能給予與我們面對著同一些煩惱與困難的人們一些共鳴與安慰。」

...背誦得滿不錯的嘛。
看來有當隊長的潛質。

「我們沒有用B612，是因為那個行星已經被《小王子》的故事佔滿了。比起重疊，我們更想創造出另一個屬於我們的世界。」劉夏謙繼續說著我們預備好了的台詞，「而之所以是『360』，是因為取世娜名字中與數字『3』諧音的『世』字；取我的名字中與數字『6』諧音的『劉』字；以及取主影中與數字『0』諧音的『影』字。同時地，也是因為想與聽眾們一起從0開始走，轉到360度時，能帶著這一圈所學習的經歷去面對新的一圈，所以便這樣取名了。」

其實，我們也不知道這樣做是不是正確的。
用了幾天的時間，完成了四首單曲。

明知道粉絲還很不喜歡我，覺得我與鄭賢宇戀愛的消息對他們來說是一種背叛。

可是，剩下來的時間並不多...
就是因為時間不多。

所以，我們必須要使用這種激進的方式。

畢竟，要掀起序幕，取得所有人的關注...
並不是一件如此容易的事情。

「喂。」錄影完畢後，劉夏謙又再次往我的頭上響了一個爆粟，「不要發呆啊。」
「很痛啊—！」我泛著淚，摸著剛才被打的地方，「什麼嘛？」
「我說，你什麼時候能完成剪輯，還有需不需要幫忙啊。」劉夏謙重覆著我因為發呆而錯過了的話。
「給我一個凌晨的時間嘛。」我不滿地看著劉夏謙，「明天早上給你，中午公開音源，晚上公開影片。然後三天後就公佈照片了。」

照片...
我與劉夏謙之前被拍到同居的照片。

雖然是很難才拿了回來...
可是，最後還是再次賣了給傳媒，要求他們公開呢。

「這樣好嗎？」劉夏謙確認著問道，「真的不用幫忙？」
「你跑年末頒獎典禮，主影預備一月的節目...」我看著眼前的兩人，「這裡最閒的人就是我啊，而且我本身就習慣自己剪輯。」

分開剪輯太麻煩。
即使是以前，我也是把最複雜的影片直接丟給Unique剪輯的。

「加油吧。」劉夏謙摸了摸我的頭髮，「要搞定這些東西，才能去日本啊。」
「可是，夏謙哥真的不去嗎？」主影再一次確認著問道。
「不了，我才不要做電燈泡啊。」劉夏謙決斷地拒絕道，「況且，年末的行程忙得要讓人崩潰啊。」

我與主影對視了一下，然後同時微笑了。

「辛苦了。」我拍了拍劉夏謙的肩，「自己留在這裡接受傳媒與公司高層的洗禮吧。」
「你們還真的打算不負責任地去避世呢。」劉夏謙也開始不屑了起來，「重色輕友的人啊。」
「我們會很快回來的。」主影也微笑著安撫道，「辛苦你了，夏謙哥。」

劉夏謙看著我們二人，重重地嘆了口氣。
然後，把視線停在了我的身上。

「要去好好的玩啊。」劉夏謙輕聲說道，「不要留下什麼遺憾。」

我聽了這話，更是感到溫暖了。

「是的。」我溫順地回答道，「謝謝你。」

明知道是如此冒險...
明知道是賭上了一切擁有著的名氣...

但還是這樣支持我。

沒有怪責我的瘋狂與衝動。

「劉夏謙哥哥。」

===================================================================

「...仲係好唔舒服？」

這裡...是巴士上層。

凌鏡唯正在我的身旁，擔心地看著我。
自從剛才從靈堂吊唁後，我便一直都是這樣。

...無法輕易地抹走不快的情緒。

「...由得我啦。」我輕輕嘆了口氣，「呢個係心理既問題。」

心中好像被無數的陰影壓住的那樣...
不能釋放。

當時的凌鏡唯，一定也是這樣的吧？
或許，甚至比我現在更要痛苦出千萬倍。

「我知我未必幫到你d咩。」凌鏡唯輕聲低吟著道，「但係，如果有咩想講就隨時講啦，我會起度陪你。」

...我並不知道。

原來被認識的朋友丟下的人，是這種心情。

世界繼續運行...

你卻已經消失。
你卻已經...不能再感受這個世界的任何事物。

『我唔知道，冇佢既時間係點過。』
『亦唔明白，點解明明就冇左佢，但係呢個世界繼續運行。』

是啊。

時鐘繼續一分一秒地流逝...
你卻已不再參與在這個世界當中。

「當日，我幫佢急救既時候。」我開始輕輕訴說著，「我個腦入面，不斷咁叫佢唔好死。」

顫動的雙手，滾燙的眼淚。
當刻的我，只有一個想法。

求求你。
不要死去。

活下去。

「當刻我至真實咁感受到。」我看著自己的雙手，「原來生命，係一樣咁重既野。」

呼吸...開始變得急促。
我是為了什麼而哭泣？

這段時間中發生的所有事情...
對我來說太衝擊。

「呢個世界，有人好似Eden咁，想生存，但係生存唔到落去；有人好似箍荀咁，比人僥倖咁起生死邊緣救翻；有人好似簫太咁，為左自己所愛既人而掙扎求存；有人好似Victor咁樣，因為失去希望而生存唔到。」我說出自己心中混亂的思想，「我唔明白，點解我會比佢地幸福咁多。亦唔明白，我比佢地擁有得多咁多野，憑乜野去放棄呢個生命。」

金錢，健康，事業，感情...
我是憑什麼，比他們幸福出這麼多？

而且，仍然選擇自行了斷？

「...不幸唔係用離比較。呢個世界上，冇邊一把尺係可以用離量度邊個比較慘，邊個比較幸福。」凌鏡唯把手放了在我的頭髮上，輕輕撫摸著，「我知道你好辛苦，亦知道你已經盡左力，咁樣就夠。」

...不要這樣縱容我啊。
你要責怪我也可以。

對我如此溫柔的話...
只會讓我想逃避責任，活在你給我的這份幸福中啊。

心情差得...
就只是說了一句晚安，便回了自己的房間了。

「心情還是很差嗎？」

...Haibey？

「...你看上去變得精神了。」我看著坐在床上的Haibey說道。
「可是，你看上去卻很沒有精神。」Haibey也嘆了口氣，「都剩下不多時間了，就對自己好一點，不要責怪自己吧。因為除了你以外，再也沒有其他人責怪你了。」

...還真的不像是死神的死神呢。

「...你是有事情才來找我，或是純粹想我，所以才來找我？」我開始進入正題道。
「我是因為你觸發了『觸發條件』，所以才來找你的。」Haibey的表情相當認真。

『觸發條件』...？
繼上次的『想再次自殺』之後。

今次又是什麼？

「你想『活下去』。」Haibey看著我，深呼吸了一下，「這份心情，觸發了條件。」

我看著Haibey，愣了一下。

她剛才...說什麼？

我想『活下去』...？

「所以，我這次是專誠來問你的。」

Haibey的瞳孔輕輕抖動，眼神中帶著猶豫。

「如果我說我有方法能讓你活下去的話，你會接受嗎？」

===================================================================

「...你話咩話？」

...Scarlett。

你剛才說了什麼？

我沒有噴出紅漆在任何地方...

卻突然出現在我的面前，然後突然說了些奇怪的話。
說是，我想『活下去』，觸發了『條件』，所以便來了...

還有......

「我講多次。」Scarlett感到不耐煩的看著我，「只要令吳世娜既靈魂永遠消失，就可以令你繼續生存。」

...我沒有聽錯。

她剛才說的，的確是與我第一次聽到時一樣的話。

我想活下去嗎？
先不管這一點。

讓世娜姐姐的靈魂永遠消失。
就能讓我繼續生存。

即使如此也好...

「Scarlett。」我看著Scarlett的眼神非常嚴肅，「我死都唔會咁做，亦請你唔好再提出呢一件事。」

即使是想一想...
我也會覺得有罪惡感。

我不可能背叛世娜姐姐。

「我係幫緊你。」Scarlett反駁著道，「如果吳世娜先一步做左呢個決定，到時就太遲。」

如果世娜姐姐先一步做了這個決定...
也是我樂意看到的畫面。

世娜姐姐給我的實在太多。
我不會背叛她的。

「Scarlett，多謝你既好意。」我深呼吸了一下，看著Scarlett，「但係，我已經plan好左最後呢段時間要做咩，要成就咩。呢段時間已經夠我用，我唔需要更多既時間。」

Scarlett看著堅定的我，也呆了幾秒。
然後，輕輕嘆了口氣。

「隨便你。」Scarlett話未畢就想要掉頭，「你想點就點。」
「等等，Scarlett。」我情急之下，便拉了Scarlett的手。

...沒有脈搏。

「做咩？」Scarlett沒有縮開手，但卻以一貫冰冷的眼神看著我。
「...你......」我再次找回了意識，「如果有d咩事既話，就同我講啦。」

Scarlett聽了我的話，再次愣住了。

「...唔需要。」Scarlett似乎回過了神來，「我係使者，我既存在意義就係要回收你既靈魂，就係咁樣。」

...存在意義...？

「Scar——」

...又在我叫住之後離開了。

「心音？」主影的聲音從後方傳來，「你在跟誰說話啊？」
「啊...」要解釋起來也很長，「不，沒有什麼。」

...而且，我不想讓誰知道這件事情。

連商量的必要也沒有。
今天Scarlett說過的，關於我與世娜姐姐的事情...
我會當作沒有聽過。

「如果有什麼覺得不舒服的地方...」主影牽上了我冰冷的手，「記得要告訴我啊。」

...這一切，都如此不真實。
幸福來得太突然...

讓我害怕失去。
讓我想得到更多。

『因為你想生存落去。』

...我想生存下去嗎？

主影。

身邊獲得的...非常多。
讓我開始害怕起來。

這次害怕的原因，不是因為怕被誰背叛。

而是，我好像知道了這個懲罰的可怕之處。

因為最痛苦的並不是地獄...
而是讓人到天堂去一陣子，然後再回到地獄。

剛才，摸到Scarlett的手上沒有脈搏的那一刻。
我開始感到害怕。

我也會，成為沒有脈搏的那一個人嗎？

...我好害怕。

一次一次地踏上舞台。

表演了自己寫的歌曲。
展現了世娜姐姐不會展現的風格。

我身處於自己曾經夢想著的位置。

不管是主影，是夏謙哥哥，是泰烈哥哥，還是喜歡著我的歌迷們...

眼前的這一切幸福...
我都害怕失去。

我害怕。

我不想失去這一切。

我想...

活下去。

多謝你啊

我病到勁作嘔
忙完今晚聽日就應該要困起屋企寫住野休養

佢兩日係同月同日生日, 而且同年同月同日死（928）,
而佢地起對方身體甦醒嘅時間係10月1號,
所以中間係隔左兩日嫁.

聖誕節先嚟病真係有啲辛苦,
我忙埋今晚都會好好地休息下

每件事都一定有美好嘅一面同埋唔美好嘅一面,
有啲時候只係我哋以為人哋好幸福,
但其實佢哋都經歷緊好多掙扎,
可能要再耐心啲等一等屬於我哋嘅幸福

好難嫁,
始終有啲人本身對人既愛就係一種傷害,
又或者係太愛對方,
所以先至想對方跟住自己覺得最好嘅路離行.

但我都相信總會有主影既出現

因為我好多時都係寫自己腦入面諗嘅畫面出嚟,
但我又冇辦法直接用韓文寫,
所以就用中譯韓既方式寫.

多謝你睇得出

我已經趕緊今日第三場,
完咗仲有第四場,
但個人已經開始病到傻傻地

今日更得唔多,
聽日未病死嘅話會補番多啲

講漏左, 好緊要!!!

大家聖誕快樂丫

聖誕快樂 慢慢寫文啦 我地等得
依家心情好矛盾 好想快啲知結局 但又好驚有人會背叛對方
我都好希望 世界有主影既出現 但我既年紀 已經睇化了

我睇得出 係因為我自己大學有讀韓文
我好欣賞你 識寫故 唱歌 跳舞
我自己就好似你個故入邊咁 唔知自己為左d咩而生存落去 人生完全唔知有咩目標
你完全寫出我既心聲
btw 聖誕快樂

聖誕快樂啊！又係一個人過聖誕，雖然平日都係一個人過開，唔希望見到佢地消失，我覺得佢地都唔會背叛對方的！因為佢地都知被背叛的痛苦

===================================================================

「喂。」

我向著叫喚我的聲音，抬起了頭。

「係唔係好攰啊？」Aron擔心的看著我，「不如我剪埋佢，你去訓陣先？」

...雖然說Unique也正在這裡睡覺...

可是，身為誰的女朋友。
在兩個大男生的宿舍房間中睡覺，似乎真的不太好。

而且...

「你地都已經剪左咁多條片，呢條片就比我剪啦。」我微笑看著Aron，「你仲要幫左我畫野添。」
「...都係其中一種生意既發展方向離姐。」Aron也謙虛的回答道，「你中意就得啦。」
「中意啊。」我笑得更開了，「好中意。」

起碼心音的反應，是非常喜歡的反應。

雖然不知道實際的原因，可是上次心音叫了我向Aron提出一個要求...
便是讓他繪畫卡通版的『凌心音』。

Aron聽了我的要求，也很樂意地幫了忙。
然後，我也把Aron畫好的圖像傳了給心音。

「不過，你畫野真係好靚。」我佩服地讚賞著道。
「咁係我中意做既野離嫁嘛。」Aron仍然謙遜，「下次你未試下整埋公仔，拎住佢出下片，R下網店生意，睇下有冇人想訂造卡通公仔囉。」
「都係一個唔錯既建議。」我笑著贊同道，「不過其實咁落去，你地畢左業唔洗搵工都得啦。」

畢竟提出廣告合作的協商比想像中多。
加上網店的收入，雖然並不多，但已經足夠簡約地生活了。

「講到好似你唔洗搵工咁。」Aron也跟著我笑了，「繼上次之後，近排唔係又有唱片公司搵你簽約？」
「係啊。」我也緩緩收起了笑容。

因為心音創作的歌曲幾乎全部都是韓語歌，而且在心音使用我的身份宣傳過後，觀看我唱創作歌曲的影片的觀眾，幾乎有四分之一都是韓國人。

而在這個情況下，韓國有幾間經紀公司，竟然有星探在看了我的影片後產生了興趣。
甚至，向我提出簽約。

當中...

New Style。
主影與夏謙的唱片公司...

「韓國喎，你一路都夢想去既韓國喎。」Aron看起來比我還要更激動，「唔係唔去掛？」
「...都未到deadline。」我輕輕嘆了口氣，「月尾至算啦。」

甚至，當我說自己暫時去不了韓國時...
他們竟然說可以來香港找我簽約。

「仲等deadline，唔等得嫁啦，你估你仲細咩。」Aron輕輕嘆了口氣，「你考慮緊d咩啊？」

我在考慮...什麼？
我明明就一直都想把心音推到她想要到達的位置。

難得有這一個機會...
我到底在考慮什麼？

「我識左世娜姐姐之後，知道韓國既演藝圈有幾黑暗。」我的眼神中存著猶豫，「我好怕自己會比呢一種黑暗吞噬。」

這一個...
並不是其他人想像中的，那麼好的地方。

在韓國，夢想要成為歌手的人太多。
出道的組合，平均每年有超過四十個。

在當中，能紅起來的，不超過兩成。
而其他八成的人，有可能會尋找別的出路...

也有可能，會像金昭敏那樣，掉入深淵。

即使成為能紅起來的兩成，隊伍中的名氣也有分高低。
因為互相妒忌而感情破裂的團體，我在這段時間內見了很多。

要成為出類拔萃的那一個人，要付出許多代價。
而且，要見證許多黑暗。

「你有幾想得到呢一樣野？」

Aron看著我的眼神，是如此的認真。

「當初我唔做社工，過離讀張佬，當中放棄左好多野。」

...凌鏡唯也有說過。

他與Aron之所以能這麼熟，是因為與對方的經歷很像。
一個是醫生，一個是社工...

已經得到了的專業資格。

他們卻都放棄了。

可是，動機有點不同。

凌鏡唯是因為深知道自己不能繼續當醫生。
而Aron，是因為知道自己不能不創作。

「畫野又好，拍片又好，寫稿都好，呢d全部都係我細個既時候就已經夢想做既野。」Aron坐到我的身旁，「有好多人話過，我可以一路做社工一路做呢d野，但係我好清楚，我起呢一刻完全唔想分任何時間去做其他職業。」

心音說過，處於她這個年齡層的人...
許多都為自己的前路感到迷惘。

是要維持生活，或是要堅持夢想？

在這個社會中，這兩件事情好像互相矛盾。

「我知道自己總係要儲錢，如果唔係將來唔會結到婚買到樓，亦知道自己係時候要養翻自己父母。」Aron輕聲述說著，不想把熟睡的Unique吵醒，「所以我set左deadline比自己，每年要爬上一個高峰，令自己三年內可以行到去同夢想最接近既等高線。如果唔得既話，我就翻去一路做社工，一路做自己中意既野。」

Aron...
在繪畫時，總是那樣專心與安靜。

以及充滿熱情。
好像永遠都不會累的那樣。

或許應該說，即使會累，也希望自己能繼續畫下去。

「當然，呢三年內會生活得好拮据。」Aron自嘲著道，「但冇辦法，始終我已經冇錢比屋企，就點都唔會再問屋企拎錢，呢個係我底線。」

在初期與心音聯絡時...
有好奇過，她為什麼會與Aron和Unique開始發展網店。

『冇嫁，Aron發現到我地三個都係有夢想但冇錢既廢青，我一句不如試下開網店賣韓國入貨既野，Unique一句go ahead，就做到而家。』

...發現問題的人，找方法解決問題的人，實行方法的人。

『一開始都會因為唔出名，賺唔到錢，所以好灰。但Aron一句叫我唔好灰心，Unique一句叫我直衝，之後路線就開始清晰，過一年就開始穩定有賺。』

我發現，這三個人的相遇，安排得很完美。

「有好多決定，都係要睇我地有幾想做。當我地想做既時候，我地可以有一百個理由；當我地唔想做既時候，我地可以有一百個藉口。」Aron與我對視著，「而我認識既凌心音，係一個如果唔唱歌唔創作就生存唔到落去既人。」

...是啊。
當初心音自殺的其中一個原因。

也是因為這樣。

「同時地，係一個㒼塞同埋衝動到爆既人。」Aron在笑容的空隙中，滲入了一點點的難為情，「我對你有信心，你既單純同埋善良，唔會咁容易比人影響到。」

我聽了Aron的話，也由心而發地笑了。

果然是心音口中的好朋友。
比我想像中的更了解她呢。

「好多時我地諗呢樣，諗果樣，考慮好多野。」Aron看著翻了身後繼續睡的Unique一眼，「但係，其實落決定只需要一刻。起過左果一刻之後，無論你選擇留起comfort zone定係離開，你都唔需要再為呢個已經改變唔到既決定而煩惱。 」

我開始明白，心音喜歡哪一類型的男生了。

這個在決定前深思熟慮...
可是，一旦在下了決定後就不會後悔的男生。

...果然與主影很像。

謝了。

我好像解決了，一個應該要下的決定。

===================================================================

「出大事了呢。」

泰烈哥哥看著電話，走進了廚房。

「傳媒都在廣泛報道你與夏謙的戀情啊。」泰烈哥哥報告著道，「Palette也開始了粉絲脫飯潮啊。」
「很好啊。」我繼續著手上的動作，「這是我們想要達到的效果。」
「我真不懂啊。」泰烈哥哥嘆了口氣，「明明就已經沒有同居，為什麼還要公開那些照片？」

...因為要騙人啊。

我與鄭賢宇的緋聞才出了沒多久，我與劉夏謙的同居證據卻流出了。
而且，還有其他通訊對話的截圖。
我與劉夏謙，故意製造了一些『因為要與鄭賢宇傳假緋聞而吵架』的假象。

然後，讓外界開始猜測，我與鄭賢宇之間的是假緋聞，與劉夏謙之間的才是真的戀情。

「世娜啊...」泰烈哥哥把焦點轉換至我手上的工作，「裡面好像有雞蛋殼吧？」
「啊，煩死了—！！！！」

我不是在發泰烈哥哥的脾氣...
而是正看著眼前的這堆漿糊發脾氣啊。

「到底是為什麼能這麼難啊啊啊啊...」我無力地放下了攬拌器，「我不做了。」
「怎麼能這麼快就放棄啊？」泰烈哥哥也不知道該好氣還是好笑，「還沒有進焗爐啊？」「反正進了也只會吃壞肚子吧？」我重重地嘆了口氣，「...該放棄嗎？」

專誠叫了泰烈哥哥來宿舍...
可是，看來他也不會做蛋糕啊？

「不然去買一個吧？」泰烈哥哥看來也支持我放棄自己制作蛋糕的決定，「蛋糕有外賣嗎？」
「應該沒有吧？」我也不確定地看著泰烈哥哥，「啊，你是韓國人，連你也不知道的話要怎麼辦啊？」
「說什麼啊，你明明也是韓國人。」泰烈哥哥更是無奈了。

...對了。

與泰烈哥哥相處時太自然，常常都會有這種說漏嘴的情況。

「喔，主影啊。」

這聲喊下來，我更是大大地嚇了一跳。

「什麼？」該不會是騙我的吧？

不，不是騙我的。
我看著正站在廚房門口的主影，不知道該給出什麼反應才好。

「...你不是跟成員們玩到凌晨才回來的嗎？」泰烈哥哥也因為主影突然的出現而嚇到了。
「...不，早了完成。」主影也直視著我，「因為說了想在今天完結前，見一個人。」

...想在今天完結前？

「怎麼可以這樣啊？」我輕輕皺了眉，「成員們專誠為你慶祝生日的啊？」
「成員們是很重要。」主影的視線依然沒有改變，「可是，你也很重要。」

我看著這樣的主影，輕輕嘆了口氣。
真是的...

明明就已經告訴過他，今天要留給成員們的。

今天，是主影的生日啊。

「那個...」泰烈哥哥猶豫地看著我們二人，「我有會議要開，我先走了。」
「泰烈哥哥—」

...頭也不回地走了。

明明都已經沒有在公司工作了，到底是哪來的會議？

「走了呢。」主影看著被關上的大門，「夏謙哥今天被訓了話啊，而且又被沒收手機了。」

...反正，他也一定會用後備手機的。
始終這一切都是意料中事。

「你叫泰烈哥哥上來做什麼？」主影轉過頭來，看往我的方向。
「.........」我看了手上的不明混合體一眼，再看了主影一眼，「沒什麼啊。」
「這是什麼？」主影也注意到了我的動作，然後往我這邊走來。
「不要過來啊—！！」我立刻制止著道，「會、會爆炸啊—！」
「那不就會傷到你嗎？」主影笑看著我的反應，「喔，你在料理？」

我看到此情此景，無力地低下了頭，深深嘆了口氣。

...還是被看到了。

「該不會...」主影掃視著桌上的材料，「是蛋糕？」

啊啊啊煩死了...！
承認也不是，不承認也不是。

誰會做出這種不知所謂的東西啊？！

主影的動作是那樣的快，讓我來不及阻止。
他用手指把混合物沾了一下，然後放入口中。

「你在做什麼啊？！」我立刻驚訝地問道，「這種東西吃了會得腸胃炎啊！」
「我們心音為了我做的，我怎麼能不吃啊？」主影以極度無辜而且純真的眼神看著我。

...你是笨蛋嗎。

「不要吃了，這種東西不能吃。」我把混合物倒掉了，以防止主影再次拿來吃，「對不起，我明天買一個蛋糕回來跟你慶祝。」
「不，沒關係。」主影打量著眼前的材料，「既然材料都齊了，還是一起做來吃吧？」
「...做什麼？」還要製作另一個危機嗎？
「做你啊。」主影微笑看著我，把圍裙圍在自己的身上。
「做我？」是要把我切來吃的意思嗎？
「是啊，做你。」主影看著呆住了的我，摸了摸我的鼻子，「Souffle。」

...心動的感覺。
來得非常慢啊。

這種有意無意的身體接觸...
好像讓我對你更著迷了。

我看著主影開始熟練地把雞蛋敲開的樣子，更是感受到自己的料理實力有多差。

...還是從現在開始，放棄料理的念頭吧？

「心音啊。」主影微笑看著我，喚了一下，「過來試試看吧？」
「嗯？」我完全反應不過來。
「試試看做吧？可能會很有趣的。」主影看著我邀請道。
「可是...」我猶豫地看著主影，「我會把它們搞得一塌糊塗啊？」
「沒關係，有我在。」主影不讓我有拒絕的機會，「放心試試看吧。」

...如此溫暖的人。
真的，是屬於我的嗎？

我走前了兩步，到了主影的旁邊。
然後，主影抓住了我的手，逐個步驟指導著我。

無論是被誰帶領著料理，還是被誰帶領著談戀愛...
這些對我來說，都是第一次經歷的事情。

我一直都覺得，只有實現夢想，站上舞台，表現自己，才是我唯一的夢想。
可是，現在這一刻...

卻覺得，之前所想的那些夢想，好像變得更渺小了。

我覺得...

只要有你在我的身邊...
我便是幸福的。

「糖漿要很多嗎？」主影看著我，確認著問道。
「嗯。」我猛烈地點了點頭，「我愛吃甜啊。」
「...小心蛀牙啊。」主影倒了更多的糖漿，微笑著調侃道。
「不會這麼容易吧？」我也開始猶豫了起來。

主影聽了我的話，笑容中卻多了一層苦澀感。
...想必是，他也與我浮現著一樣的想法吧？

即使蛀牙也好，我也將不會感到有什麼痛楚了。

「可是，真的做得很好啊。」我立刻轉換了話題，吃了一口放在自己眼前的蛋糕，「明明就是即興地做的。」
「我以前在LA時，曾經在咖啡廳打工啊。」主影看著我的動作，愣了一下，然後也配合了我的話題。
「真的？」我反而更是驚訝了起來。

對了。
很少聽主影說起他自己的事情。

「家人...」我猶豫著開口道，「主影在LA的生活是怎樣的？」
「也是那樣吧？我們一家三口每星期也會到韓國的教會去聚會，那邊的人都認識我們。然後因為錢不夠，弟弟又太小，還不能出來工作，所以我都會出來打工，盡量幫補一下家計。」主影也邊進食著邊憶述著道，「我的樂器都是在教會裡學回來的。」
「家中的經濟狀況很不好嗎？」我繼續追問著道。
「嗯，很一般。」主影輕輕點了頭，「媽媽的手不能長期做重覆性的工作，也不能提重物，所以能做的工作很有限。」
「主影會想爸爸吧？」我與主影對視著道。
「有時候吧。」主影苦笑著道，「小時候會很埋怨他，覺得是他遺留下了我們，讓媽媽要過得這麼辛苦。但長大了之後，就沒有再這樣想過。」
「可是，當初知道主影要回韓國時...」我繼續小心地延伸著，「你的媽媽不會反對嗎？」
「反對歸反對，但她知道那是我的夢想，所以還是支持我的決定。」主影繼續述說著，「而且，我非常清楚，媽媽和弟弟都希望搬回來韓國。」

主影也是...
在創作與錄音時，是那麼的認真。

甚至，對每個極微小的音準差或節奏差，他也很執著。

「我希望自己能賺到錢，在韓國買到房子。」主影的眼神開始放遠，「然後，把他們接回來韓國住。」

...是嗎。

在韓國這個競爭激烈的圈子中。
不能成名的你，是這樣地渴望...

能被看見。

「怎麼是這種表情啊？」主影留意著我的表情，「我說這些事情，可不是要讓你的心情沉重起來的啊。」
「不，我...」我本來還想要回答時，卻像突然想起了什麼的那樣，「啊，蛋糕，火，蠟燭—！！」

我忘記了要吹蠟燭啊—！！

還如此自然地開始了進食...
剛才主影看到我吃蛋糕時，愣了一下的原因就是這個嗎？

啊啊啊笨蛋啊—！

「沒關係，不用這麼懊惱啊。」主影卻與我的表情完全相反地微笑著，「滿特別的，我也是第一次吃沒有蠟燭的生日蛋糕啊。」

...凌心音。
你真的是太白痴了啊...

「對不起...」我無力地看著只剩下一點點的梳乎厘，「啊，我真的是傻瓜啊...」
「沒關係啊，傻得很可愛。」主影無所謂地把最後一口梳乎厘吃完，「我喜歡不就好了嘛。」

雖然是這樣說...

...真是的。
主影你也是傻瓜吧？

「啊，我來洗...」我看著主影把碟子拿起的動作，立刻跟著站了起來。
「沒關係啊，我洗就好了。」主影也平靜地回答道。
「怎麼可以這樣...」我還是沒有放棄，向主影走靠了一步，想要把碟子拿過來，「我已經要你下廚了...」
「還沒有過十二點，我還是壽星喔。」主影扶了一下我的下巴，「所以，我說了算，讓我來就好了。」

...說不過這個人啊。

明明就可以不要這樣讓著我的。
這樣的話，我會被你寵壞啊。

常常都一直在對我付出...
我卻沒有什麼能給的。

對了。

我走到房間去，翻著今天才剛運到的盒子。
然後，打開盒子，拿出裡面的物件，走到客廳去。

「還在想你到哪裡去了呢。」主影也看到了我的動作，「背後有什麼嗎？」

...你可以不要這麼會看人眼色嗎？

「沒有什麼啊。」我搖了搖頭，否認著道。
「是這樣嗎？」主影笑得更開了，「那麼，我走過來了喔。」
「等等。」我嘆了口氣，噘了一下嘴，「坐在沙發上。」

主影聽了我的話，也猜到了我的用意，便溫馴地坐到沙發上。

「閉上眼睛。」我看著主影，然後輕聲指示著道。

主影笑著閉上眼睛，然後我也繞到了沙發後方的位置。

「...是要送禮物了嗎？」主影似乎感受到我已經到了他的後方。

...他絕對是故意的。

「嘖，我不送了。」我不滿地說著，然後打算離開剛才的位置。
「那怎麼可以啊？」主影站了起來，然後一下抱住了我。

...這不是犯規嗎？

「喂啊—！！」我呆看著把我抱了起來，跨過沙發靠椅的主影。
「『喂啊』是什麼？」主影像是沒有發生過什麼事情的那樣看著我，「廣東話嗎？」
「權主影。」我稍稍瞇眼看著主影，「我要生氣囉。」
「不要生氣啊。」主影連眼神也一同無辜了起來，「我就只是想抱你嘛。」

...這個男人。
在一起了以後才發現原來面皮能這麼厚呢。

「凌心音。」主影的笑容突然收了起來，看著依然被他抱著的我，「現在說的話，要聽好了。」

...什麼？
突然在這個時間點。

「像是我現在能把你抱起來一樣。」主影認真地注視著我，「你可沒有，你想像中的那麼沉重啊。」

...他在擔心我。

他還在擔心，我是不是很在意自己不想倚賴別人的這個想法。

「...笨蛋。」我的臉稍稍地滲出燙熱感，「把我放下來啊。」
「知道了。」主影把我放了在沙發位置上坐著，然後吻了我的額頭一下，「公主大人。」

...真的是笨蛋啊。
盡說些讓人覺得尷尬的話。

「可是，這是什麼啊？」主影看著被我緊抱在懷中的玩偶們。
「啊，怎麼能偷看啊？」我反應了過來，把玩偶們抱得更緊了，「我還打算保密的...」
「反正遲早也是要送嘛。」主影合理化著自己的行為，「...我不能看看嗎？」

...真的鬥不過啊。

「知道了。」我投降地嘆了口氣，然後把兩隻玩偶放到主影的懷中。

主影看著玩偶，呆了一下。

「這是...」主影拿起了其中一隻玩偶，「我？」
「嗯，你的粉絲們有替你製作過。」我說明著道，「Q版主影。」
「那麼，這個...？」主影看著另一隻玩偶，「哇，很可愛啊。」

我看著主影的反應，也開始不好意思了起來。

「這是你吧？」主影仔細的看著玩偶，「很可愛啊，怎麼做到的？」
「手不要亂摸啊。」我打了一下正研究著玩偶的衣服能否脫掉的主影，「讓世娜姐姐拜托朋友畫的。」
「啊，那個叫Aron的嗎？」主影依舊看著玩偶，「他喜歡你吧？」

...空氣凝成一團。
他怎麼知道的？

「逼了世娜姐姐的供啊。」主影回答了我隱了形的問題，「而且，就只是看他看著你的眼神，也猜得出來啊。」

...這個男人聰明得很恐怖啊。

「我們沒有在一起。」我先一步澄清道。
「無所謂啊，就算你之前真的有與他在一起過，我也不介意。」主影的語氣仍然相當平靜，「反正，現在你是屬於我的。」

主影...
真的很特別。

「謝了，我很喜歡這份禮物。」主影滿意地笑著，「可是，不能換衣服嗎？」
「再亂摸的話就沒收了。」我沒好氣地警告著道。
「知道了。」主影也笑得更開了，把玩偶放了到一邊，「讓他們兩個先相處一下吧。」
「...不是說喜歡嗎。」怎麼又把它放開了。
「喜歡歸喜歡。」主影並不否認，「可是，在現在這一刻，我有其他更應該重視的東西啊。」

...甚麼？

主影與我對視著，然後溫柔地微笑著。
再次，輕輕地吻上了我。

他說，我是『更應該重視的東西』。

我曾經很不明白，別人重視的，是哪一個凌心音。
如果我不再是你們所喜愛的那個開心果的話，你們還會喜歡我嗎？

我希望能被你們重視。
希望能被你們看見。

所以，寧願收起負面的凌心音。

可是，如果有這樣的一個人，不單喜歡我的光明面，也喜歡著我的黑暗面...
如果真的能碰上的話...

我希望，能與你一直在一起。

我都好矛盾啊
又好想寫完個故, 又好唔捨得佢地

主影呢種男人就離絕種嫁啦,
但我會相信佢地總係會起意想不到既時間出現
可能當你覺得睇化, 唔去特別諗呢樣野既時候,
佢反而會毫無預兆咁樣出現

多謝你欣賞我啊

但其實我自己都唔覺得自己好多才華,
我都覺得自己係一個好唔完美既人,
極端時期會覺得自己係垃圾

但我覺得轉個角度既話,
就好似你會欣賞我呢個同樣唔知自己為咩生存落去既人咁樣,
你都一定有你做得好既地方,
有人地欣賞既地方,
好似韓文就已經唔係個個識

我唔起香港果段時間都係,
好多日子都係自己一個過.

不過自己一個過都有佢既寧靜同埋自由,
我地都可以好好地享受同埋珍惜呢段時間

大家聖誕過得開唔開心呢
我今日既節目係留起屋企趕文同埋養病

剩低既份量唔多,
我亦都好有信心可以起預期內完成,
但原來當真係要寫到結局既時候,
都真係有種幾唔捨得既感覺

有一種自己生呢堆仔女出離既感覺

時間剩翻唔係好多,
都邀請大家可以多d留下言,
話我知對個故或者對故入面既人或者對小妹有咩感受

繼續強調,
大家記得飲多d水啊

世間上冇人會係完美 但都冇人會係垃圾吧
在我眼中
你多才多藝呢！
多謝你既故事
寫到我地呢啲有經歷既人既心情
但同時間
又話俾我知 其實好多野既好與壞
真係只係視乎觀點與角度

雖然唔敢話唔會再有嗰種思想
但下次再路落低谷時
我會想起你的故事

心聲呀

當自己一個人過聖誕節，一個人食飯，一個人影相，就會好想去感覺人地幸福的感覺，琴日平安夜，同左一個好久冇見的朋友們食飯，佢地係一對情侶，睇到佢地的互動係勁開心，勁甜蜜，我真係好開心，另一位朋友都好似搵到自己所愛，都好替佢開心，但當同佢地分開左，又得返我自己一個人，個種黑暗又黎襲擊我，所以我去左買罐酒，飲完大教訓

今日睇到呢度，個種得到的幸福唔想失去的感覺我都覺得好中，雖然我自己從來未擁有過愛情，但唔想失去的感覺，我真係感受到,雖然個種黑暗未足以令我尋死，但都令我感到好痛苦

好好休息啊！一個人一定要非常努力先可以做到人地覺得輕而易舉，所以你唔係垃圾啊！努力！

好多謝你呀 個故就完有d唔捨得

===================================================================

「哇，Elsa啊—！！」

雖然把聲量縮了到最小，但還是能聽出興奮的感覺。
旁邊被我拉著的凌鏡唯也微笑看著我的反應。

「你仲開心過d小朋友。」凌鏡唯非常溫柔地笑著，「仲要坐咁前。」
「坐前d睇得清楚d啊嘛。」我專心地看著舞台上的表演，「『let it go』～」

這裡是迪士尼樂園。

因為累積的義工時數超過了八小時，所以得到了免費的門票。
然後，便造就了我們再一次蹺課的這個結果。

而且，不知道是不是因為我們有一段時間在拍攝影片，所以其他來迪士尼玩的人也開始注意到了我們。
然後，當有第一個人認出了我們後，我們便開始了不斷與人合照的時間。

本來還覺得換了個身體後，就能停止這種不能自由逛街遊玩的生活...
但是，最後還是失敗了呢。

而且，還是我一手造成的。

「吳世娜小朋友，玩夠喉未啊？」凌鏡唯牽著我走出了表演場地，「玩左成日啦喎。」
「夠啦。」我滿足地笑著道，「可以走啦。」

牽手，情侶裝...
幸好即使在觀眾們的眼中，我們也是『感情好得像情侶一樣的兄妹』。
所以，至少這程度的事情，還是可以做的。

「睇埋煙花先啦。」凌鏡唯拉了拉我的手，「睇完至走。」
「好啊。」我也點了點頭，跟著凌鏡唯走。

這種真的像情侶一樣的感覺...
讓人感到很快樂。

被從背後抱著，看著漂亮的煙花也是。
讓我彷彿進入了比這片樂園更夢幻的仙境之中。

煙花表演完結後，我說想去洗手間，凌鏡唯便讓我先去，他在紀念品店附近等我。
然後，我們寫了明信片給對方，便離開了樂園。

離開樂園的時間太晚，所以我們只是隨便吃了點快餐。

「Sorry啊。」凌鏡唯輕輕嘆了口氣，「本身仲諗住同你去食西餐。」
「下次先囉。」我微笑著拿起薯條，放了進口中，「好少機會食快餐嫁。」
「...傻仔。」凌鏡唯看著這樣的我，也跟著笑了，「你應該叫我請你食d貴野嫁嘛。」
「我已經免費去迪士尼嫁啦喎。」我笑得更開了，「同埋個煙花真係幾靚既。」
「佢下年開始就冇啦，一月一號最後一次。」凌鏡唯提起著道，「好似話要擴建，所以停左。」
「咁佢都生存得多我一日啊。」我極度自然地回答道。

看到凌鏡唯的反應，我才意識到自己說錯話了。

「...Sorry。」竟然犯了這種低級錯誤。
「唔緊要。」凌鏡唯輕輕深呼吸了一下，然後再次微笑了起來，「係呢，你頭先係唔係話有野想問我？」

對了...
剛才，因為煙花的聲音太大，所以打算之後才問的。

差點就忘記了。

「呢個問題，我一路都想問嫁啦。」我猶豫了一會兒，「其實，如果可以揀，你希望做醫生多d，定係做社工多d？」

我有問過心音，凌鏡唯明明已經不是執業醫生，但仍然每年續牌的原因。
她卻告訴我...

凌鏡唯，心裡一直都放不下自己的夢想。

「都冇咩分別姐，兩樣都係幫緊人。」凌鏡唯的笑容像是強制地撐起來的這樣，「係呢，我有野比你。」

...看來，還是不能進入這個話題嗎？
算了，既然他也不想說的話。

「...咩野？」我也跟著凌鏡唯轉換了話題。
「呢個。」凌鏡唯從背包中背出了一個小袋子，然後遞了給我。

我打開袋子，看到裡面有愛麗斯的模型擺設以及玩偶。

「哇—！！」這次真的忍不住了，在店內驚訝地呼叫了一下，「好靚啊—！！」

我把模型及玩偶拿了起來，仔細地觀賞著。

「你中意就好。」凌鏡唯看到了我的反應，像是突然忘掉剛才的苦澀感那樣，滿足的笑著。
「中意啊，好中意，多謝。」我興奮地看著禮物，「你點知我中意Alice嫁？」
「冇啊，估既。」凌鏡唯在猶豫以後回答道。

...這次不行了。
一定要好好質問。

「等等先。」我叫停著道，「凌鏡唯先生，你今次好似唔係第一次啦喎。」
「唔係第一次咩野？」凌鏡唯的眼神中帶有驚慌。
「南瓜粥又好，花耳環又好，今次Alice又好...」我回憶著凌鏡唯過去種種正中了我取向的選擇，「你到底係點知我中意嫁？」

凌鏡唯本來還打算辯駁，但看來還是放棄了。

「...我睇節目。」凌鏡唯乖乖招供道，「你d profile...同埋你起節目度講既。」

...節目？
心音向我說過，凌鏡唯不喜歡看韓國的節目啊？

「當初係因為唔知你中意咩，又驚你唔慣香港既生活，所以至睇下。」凌鏡唯不好意思的看著我，「但係，之後就開始越睇越多。」
「喔，姐係一開始諗住起人底，點知之後變左做fans？」我笑著確認問道。
「咩fans喎...」凌鏡唯的臉也紅了起來，「唔好講到我好似d怪叔叔咁。」
「fans就唔係淨係得怪叔叔至可以做既。」我笑得更開了，「怪叔叔先生。」
「咩怪叔叔啊，我大你兩年咋。」凌鏡唯笑著反駁道，「叫oppa啦應該。」
「阿Jor絲。」我笑著叫出『大叔』的韓語，「應該咁叫啦，凌鏡唯阿Jor絲。」

我與凌鏡唯你來我往地打鬧著，一頓應該很快就能吃完的晚飯也異常地耗時。

原來就是這種感覺嗎...
這種，想與你繼續就這樣生活下去的感覺。

這一切的幸福，我也不想被搶走。

我想與你一起活下去。

===================================================================

「韓國現在出大事了呢。」主影看著自己的手機，「傳媒還在廣泛報道你與夏謙哥的戀情，我們B360的歌曲音源聆聽次數也在不斷極速增加啊。」
「非常好啊。」我滿意地點了點頭，「只希望劉夏謙能捱過這個星期。」
「但是，我們好像真的有點不負責任呢。」主影也開始反省了起來，「幸好夏謙哥在這星期沒有演唱會與公開行程。」
「過幾天後便會給演藝圈一份最大的聖誕禮物的，在那之前要委屈他了。」我輕輕嘆了口氣，「唯有多買點伴手禮給他吧。」
「你剛才看到後說與他長得很像的那個海獅抱枕，要買給他嗎？」主影開始建議著道。
「還是明天到環球影城去時買哈利波特的商品給他？」我也想了一會兒，「他喜歡哈利波特啊。」
「兩個都買吧。」主影決定了道，「反正也沒多少人的伴手禮要買。」
「他想的話，我會給他世上最高的榮譽。」我輕笑著道，「本小姐的個人簽名。」
「凌大小姐，夠了。」主影嘆了口氣，「我的行李箱、手機背面、杯子、相機、耳機上，還有無數受到遭殃的物件，已經全部都是你的簽名了。」
「這是榮譽啊。」我理直氣壯地答道，「有誰能獲得我的簽名啊？」
「...是的是的。」主影半開玩笑地略過了我的話，「還有別的人要伴手禮嗎？」
「還有泰烈哥哥。」我也提起了道，「想買維他命給他啊。」
「泰烈哥也沒有這麼老啊。」主影沒好氣地評價著，「明明身體還很好。」
「要多點保養啊，不然不能與年輕人們戰鬥的。」我微笑著回答道，「再買對球鞋給他吧，畢竟要練舞。」
「...通過了嗎？」主影猶豫地問著，「還有位置嗎？」
「嗯。」我也點了點頭，「果然，這一行很靠人脈啊。」

這樣，才能把臨時未能出演節目的那些練習生的空缺位置上...
補上泰烈哥哥。

「他知道時，應該會嚇死吧？」主影想像著道。
「應該會啊。」我也附和著道，「會罵我多管閒事，或是問我是不是要辭退他了。」

我知道，泰烈哥哥一直都沒有放棄。
歌手的夢想。

如果是昔日的歌手，經歷過自殺，被吳世娜救了，還當了她的經紀人...
然後，再參加出道節目的話——

泰烈哥哥一定能被看見的。

「很乖呢，已經在一點一點地安排死後的事情了。」

主影說這話的時候，語氣明明是那樣平靜...
可是，微笑中卻滲著悲傷。

「...對不起。」我輕輕嘆了口氣，「或許，我們一開始時就不應該在一起。」
「不是。」主影搖了搖頭，「我們一開始就應該在一起。」

...世娜姐姐對我說了。
我們現在所遇見的所有人，都是『遲早也會遇見的人』。

是命運中，本來就應該注定會遇見的人。

如果，我再多等幾年的話...
我能遇到主影嗎？

「...對不起。」我無法與主影對視，「是我把事情弄成這樣的。」
「沒關係。」主影搭上了我的手，「不管是遲了或是早了，至少，你現在來了。」

...真的。
是個讓人著迷的傻瓜。

「蛋糕來了。」雖然無法完全聽懂，但我猜測店員放下蛋糕來的時候，是說著這一句話的，「生日快樂。」

主影看著這突如其來的蛋糕，也呆了一下。

「祝賀生日快樂，祝賀生日快樂，我們被深愛著的主影，祝賀生日快樂—！！」

我看到蛋糕，也立刻反應了過來，打著拍子，然後對主影唱生日歌。

這是我的安排。
趁著我們在日本的舊小區逗留的最後一天...

帶他來咖啡店，然後替他補祝生日。

「謝謝你。」我對店員微笑著點了點頭，然後再次看著主影，「快點許願啊！」
「...怎麼會這麼突然啊？」主影也開始掌握了情況，「明明都已經過了。」
「遲到總比沒到好嘛。」我理直氣壯地回答道，「快許願啊，趁蠟還沒有滴到蛋糕上之前。」

主影聽了我的話，也停了下來，然後雙手十指互扣，閉上眼睛許願。

許了好一會兒呢...
許了什麼願啊？

「許了什麼願啊？」在主影再次抬起頭來時，我也立刻問出自己想問的問題。
「...說了出來會不靈驗的。」主影再次綻起了一抹不明所以的微笑，然後吹滅了蛋糕上的蠟燭，「謝謝你。」
「...抱歉，是我遲了。」我的笑容也開始黯淡了起來，「本來還打算在你生日當天替你慶祝的。」
「你啊。」主影再次搭上了我的手，「今日已經第幾次對我說『抱歉』了？」

...欸？

這樣說起來，說『抱歉』好像是我的習慣。
因為禮貌很重要...

「比起『抱歉』，我更喜歡聽『謝謝』。」主影微笑看著我，「所以，以後就用『謝謝』來代替『抱歉』吧。」
「...例如呢？」我不解地看著主影。
「例如...」主影把手緩緩向前移動，然後停留了在我左手上幾乎已經要痊癒的傷口上，「這個，很痛吧？」
「欸？」我也立刻反應過來，「不會啊，都已經合起來了...」
「我不是在說這種痛。」主影截斷了我的話，然後把手移得更上。

...這些地方......
是我以前在自己的手上留下傷痕的地方。

「直到現在也是...」主影溫柔地撫著我的手腕，「很痛吧？」

...我明白了主影的意思。

很痛。
他說得沒錯。

很痛啊。

以前有疑惑過無數次的問題。

明明，傷口都已經癒合了...
為什麼，還是這麼痛？

「我很抱歉，現在才遇上你，在你傷心失意時不在你身邊，在你需要我時不在你身邊。」主影與我對視著，聲音相當低沉，「我沒能參與你的過去，也沒能經歷你以前所經歷了的痛苦。」

...其實我比誰都要更清楚。

這個世界上，可能有誰正等待著我。
可能有誰，注定了守護我。

我知道，如果我再等一下的話，說不定就能遇上...

可是，我真的走不下去了。
站也站不起來，在孤獨、黑暗、絕望的房間中，連呼吸也感到劇痛。

即使知道往後可能會遇上對的人也好...
即使知道這樣是辜負了命運中注定了那個人也好。

對不起，我已經無法撐下去了。

「可是，我很感謝你。」

主影的聲音，把我喚回了現實。
這個男生，現在是以這樣真誠的眼神看著我。

像是一有什麼差池，我就會離開的那樣。

「謝謝你在我的身邊出現，謝謝你為我慶祝生日，謝謝你保護了我，謝謝你愛惜我。」主影的語速也慢了起來，讓我能一字一句地聽得相當清楚，「謝謝你，出生在這個世界上。」

...我剛才，聽了什麼？

他說，謝謝我，出生在這個世界上。
我的出生...

是值得被感恩的嗎？

這樣沒有意義的人生...
連自己也看不起自己。

連自己，也不覺得自己的出生有任何意義。

我的出生，是被安排的嗎？
在這個國家裡，在這個社會中，在這個家庭中...

為什麼我會以『凌心音』出生？

我的生命，能對這個世界造成任何影響嗎？
我的生命，是有意義的嗎？

「你的生命，是有意義的。」

主影...
好像能讀心的那樣...
相當嚴肅地向我再次強調了。

「如果，你覺得自己找不到生命的意義的話...」

我覺得找不到。

這個世界，這個社會。
如此有問題，病得如此嚴重。

每個人都在孤單與黑暗中渡過。
每個人都只會考慮如何從別人身上得到什麼...
卻不肯付出什麼。

掠奪低下階層，來讓自己能取得更多利益。
而且，去強調自己已經向這些人付出了許多，捐獻了許多...
卻在心中暗暗希望這群人一輩子都不要向上流，讓自己能一直位於高處。

但身在其中的人，反而不知道身處的環境已經有多恐怖。
或是知道，但裝作不知道。

既然我無法故作無知...
那麼，無法改變這個世界的人...

也就沒有意義了。

既然我能做的事情，其他人也能做。

那麼，就讓還沒有對這個世界死心的人去做吧。
讓他們知道，這個世界會怎樣將人單純、熱血、想付出的心...

化為灰燼。

這個世界不會因為少了誰而停止轉動。
這個世界上，即使少了我一個人，也不會有任何差別。

「那麼，我會與你一同找出那個意義。」

可是，眼前的這個人...

權主影。

是你嗎？
我生存的意義。

是為了要遇上你嗎？

生命，是不是本身應該要被賦予意義？
或是，本身生命便已經是沒有意義的？

...我不知道。

我只知道，現時在我眼前，愛惜地看著我的這個人...
是如此真實。

即使只能聽一次...
即使只剩下不足半個月。

可是，我很清楚。
我的生命中，再也不會有誰，像這樣向我說...

『會與我一同找出生存意義』...

這種傻話。

咁樣講我好開心啊
多謝你啊

我一直都覺得,
即使只有一個人都好,
如果可以因為我既故事而得力既話,
咁樣我都已經會好滿足

請你地記得自己有無盡既能力,
如果連我都可以成就到d咩既話,
你地都一定可以用呢d能力去成就你地希望成就既事

其實我都好想要一個主影

我都經常會起人群中覺得佢地好幸福,
會成日笑,
但當得翻一個人既時候,
就會比黑暗籠罩得好似可以隨時消失咁樣

但我而家呢一刻,
想自己去相信呢一種感覺係一個比我了解其他起黑暗中既人既心情既機會,
有人話過黎明來臨前既夜晚係最黑暗,
希望我地捱過呢個黑暗之後,
真係可以見到黎明.

然後當我地遇到屬於自己既幸福既時候,
一定要毆打一下遲哂大到既佢

我都好多謝你啊

開頭既時候會自己都寫到想喊,
最近又開始自己寫到想喊,
我覺得完左故之後我會好唔慣

逐點逐點走到2017年既終結了
今年對我離講係情緒崩潰既一年,
但好似阿凌咁講,
如果唔發掘傷口, 咁就會醫唔好,
所以我依然唔覺得自己今年係浪費左.

(雖然又讀書又自殺又畢業又搵唔到工又望住身邊既同學一個一個搵到工 )

大家望翻轉頭,
又會點樣總結自己既2017年呢

搵唔到工其實好閒...
生命好重要 唔好亂諗自殺
雖然我都成日諗 但好彩冇行動
有咩都可以分享比人知 講完會好好多

睇到講存在價值依樣野，其實我都唔太清楚我存在有咩價值
無論係讀書，運動，甚至玩，我都係好差
無技能，社交又唔得，事實上我都搵唔到一個人，或者一個地方係好需要我，我真係搵唔到個存在意義
咁當然我又未絕望到想尋死，只係變咗個廢人

我們是為自己而活著 不是為了別人而活著呢
不是沒有技能 而是未找到吧

一路追故 一路碌番樓主ig
我覺得 2018的自己
是否應該認真努力去學一種新興趣
為自己而努力
雖然 現實環境不容許我拋低工作而追夢
現實環境很多時令人窒息
但不等於不可以沒有自己的天地吧

第一次留言 追左個故都有一段時間
但諗唔到寫咩 而家總算有機上上水

我既2017年好平淡
因為2016年已經經歷左好多野
例如: 經歷左焦慮 擔心大學畢唔到業 畢業旅行個陣老豆仙遊 工作壓力 仲有抑鬱症發作
相比之下 2017年的確好平淡
考到topik 仲有做到年年請阿媽去旅行已經對得住自己
但如果一路咁行落去 我真係接受到? 好想轉工 但行唔到出去 但2018年會試多幾次 唔想咁快認命住

最後 內心希望我既主影會出現
但無期待 就無失望

===================================================================

「音音？」

坐在接待處的女同事...
這是Ada吧？

「又離接阿哥放工？」Ada微笑看著我，「廿四孝阿妹。」

...每次碰到認識凌鏡唯與心音的人，都會覺得自己變得年輕了。
總是被當成『妹妹』一樣的人呢。

「我同佢講聲啊，我諗佢應該做埋d手尾就會出離。」Ada說完，便站了起來，向著辦公室裡大喊，「凌，你個妹等你放工啊—！」

...沒有回應？

「可能傾緊電話...？」Ada再次看了接待處的電話一眼，「係喎，佢個位係接緊電話...咦，又cut左線。」

我聽著Ada的敘述，也往辦公室看著。

然後，看到凌鏡唯正競步走出辦公室。

「等等，阿鏡！」後面有另一個男社工喝住了凌鏡唯，「唔好咁衝動，阿sir未翻到！」
「等唔切。」凌鏡唯繼續往外走來，「人命離。」
「...發生咩事？」Ada也看著往外走的凌鏡唯，「阿鏡，咩事？」
「爆case，胡sir電話打唔通。」凌鏡唯打開了接待處與中心範圍之間的門，「我出去搵個case。」

打開了門，凌鏡唯與我對視了一眼。

「...留起度等我。」凌鏡唯丟下了這一句話，便往中心門口走去。
「等等，阿鏡，一齊去—！」剛才叫住凌鏡唯的聲音也連著人一同跑了出來，「Ada，同胡sir講聲，我陪阿鏡去！」

上次看過這個社工。
他是凌鏡唯在實習期間的同事，也是教了他很多事情的人。

好像是叫作Hinson。

...這是什麼情況？
要跟上去嗎？

還沒有想出個實際的答案來，腳步卻已經跟了上去。
我跟著凌鏡唯與Hinson，跑到一所中學。
然後，跟了進升降機。

「鏡。」Hinson喘著氣，皺眉看著凌鏡唯，「太衝動啦，個case已經refer左比學校社工，我地唔應該理。」
「等得大sir翻離，再等埋聯絡到學校社工，咁就太遲。」凌鏡唯也一樣喘著氣，「比人罵都要。」
「陣間等我離啦。」Hinson要求著道，「你學生離，唔可以出事。」
「唔得。」凌鏡唯堅決地拒絕道，「呢個係我以前既case，我應該要負責任；同埋我係實習學生，犯錯都情有可原；但你係在職社工，處理得唔好會釘牌。」

...到底是怎麼一回事？
什麼也不知道，但還是跟來了。

「音。」凌鏡唯喚了我一下，「我叫左你留起中心等我。」
「...Sorry啊。」我輕輕喘著氣，「我擔心你。」
「...陣間留起隔離，咩都唔好做。」凌鏡唯指示著道，「Hinson，你陣間幫我睇住音音。」
「點可以...」Hinson還想說下去時，升降機的門已經打開。

凌鏡唯先一步走了出去，我與Hinson也立刻跟上去。
我們再走了一層的樓梯...

然後，到了學校的天台。

已經漸變得黑暗的天色...
天台上的燈，照耀著天台的桌子、花、圍欄...

以及在圍牆邊站著的女生。

「鏡sir...」女生與凌鏡唯對視著，「你趕得切離。」
「Fiona。」凌鏡唯也一邊喚著一邊向前走，「果邊太黑，你不如過離呢邊傾？」
「唔洗啦。」女生微笑看著凌鏡唯，「我見到你最後呢一面，咁就夠啦。」

女生說著這話，抓上了圍牆。

不論是凌鏡唯，或是我與Hinson，看到這個情況，也立刻往前跑。

「唔好過離。」女生的警告一出，我們便立刻停了下來，「如果唔係，我就即刻跳落去。」
「Fiona。」凌鏡唯再次喚了一聲，「你仲有好多野未同我講。」
「所以我打算而家講。」女生又再次微笑了起來，「多謝你，鏡sir。」

...雖然聲音很小。
但卻已經足以經過微風...

傳進我們的耳中。

「多謝你咁緊張我。」女生的聲音也輕輕顫動著，「調左社工之後，我覺得好辛苦。個社工不斷話我知d事唔係我問題，話係我本身既性格係咁，話我冇做錯d咩。但係其實我知道，我冇做錯d咩，但我既出世本身就已經係一個錯誤。」
「我話過比你聽...」凌鏡唯專注地看著女生，「即使我地既出世可能係一個錯誤都好，我地可以親手將呢d錯誤慢慢修翻好。」
「我一個人真係好辛苦，我真係修唔到啦。」女生的哭腔越來越嚴重，「如果個個社工都好似你咁，咁就好。」

...剛才Hinson說，他已經叫了Ada報警。
所以說，只要能拖過這幾分鐘...

「我已經好痛苦，所以求下你，送我走啦。」女生說著這話，身體開始往後轉，「鏡sir，多謝你，再見啦。」

凌鏡唯看著這個畫面，立刻往前跑了兩步，然後把女生的腳抱住，重心往後。
在即將往天台的地上摔時，Hinson也趕到了，把女生的頭墊住，不讓她直接撞到地上。

女生想要掙扎，但卻被Hinson與凌鏡唯一同壓制著動作。

「有冇事？」Hinson立刻看著凌鏡唯問道。
「冇事。」凌鏡唯也報告著，「好在你接得切。」
「點解唔比我死？」女生的瞳孔中沒有焦點，「你地以為咁樣係幫緊我地？」

...一心求死的樣子。
與當天來找我的Victor...

一模一樣。

「你地知唔知，唔比我地死，係一件幾唔負責任既事？」女生的淚從眼中流出，「你地做左一件好事，你地救左個人，但由得我繼續起地獄入面生存。你地唔係救緊我，你地係用緊另一種更痛既方式殺緊我。」

...手腕的傷口裂開了。

就連手上的傷痕，也與Victor很相像。
藍鯨。

「...你又玩翻藍鯨遊戲？」凌鏡唯也注意到了女生手上的傷口，「你覺得個社工唔好，咁我打離問你果時，你點解唔同我講？」
「...我唔想影響到你，我知你只係實習社工。」女生抽泣著說道，「個社工覺得我只要斷左玩藍鯨遊戲就冇事，但係我知道唔係。」

藍鯨遊戲。

上次，在看到Victor手上傷痕的樣子後，有問過凌鏡唯那個傷痕的意思。
他說，那是一個協助有自殺傾向的人完成自殺的一個遊戲。

遊戲開發者，覺得社會中的邊緣人應當被『清洗』。
於是，便以遊戲形式，清洗社會中正處於邊緣的人。

...甚至還覺得自己是在『協助』這個世界。

最後，Victor因為入院，所以不能繼續藍鯨遊戲。
而這次這個女生...？

「就算冇藍鯨遊戲，都唔會救到我地。」女生大力地呼吸著，「藍鯨遊戲只係其中一個比我去死既媒介，只要我想死，好似而家咁樣，唔洗過哂五十日，都已經可以死。」

...她說得沒錯。

當時，凌鏡唯向我述說這個遊戲，以及大眾希望這個遊戲的開發者被制裁時，我便已經在想...

這樣，真的有用嗎？

淘汰了一個自殺的方法，拿走了我們打算用來上吊的繩子。
有誰覺得這樣真的在救贖我們嗎？
這對我們來說，不過是多痛苦了幾天。

然後，到我們想自殺時，自然會找出別的方法。

「唔需要同我講咩正面既野，唔需要催眠我，同我講我冇錯。」女生的哭腔讓說出的話也開始不清楚，「我生存起呢個世界上，本身就係一個錯誤。」

「...你想做d咩？」

凌鏡唯聽了我突然的介入，也呆了一下。
我走到幾人的旁邊，看著女生。

「你想你既生命係點既？」我再次延伸著問題。
「我想做model。」女生猶豫了一下，於說出來後卻哭得更厲害了，「我都希望自己可以影平面照，我都希望我可以好似你咁。」

...打進心底的話。

這是我聽過無數次的話。

「你又有fans，又識作歌，又識彈琴，又識跳舞。而家發展得咁成功，每條片都有咁多人睇。」女人直直地瞪著我，「好似你呢d咁幸福既人，又點會明白我面對緊d咩，又點會明白我有幾辛苦？」

又來了。

只看到螢幕的一面，便覺得是全部的人。

『世娜真好呢，新人獎都拿到不想拿了。』
『很羨慕世娜啊，前途一片光明嘛。』
『世娜收入一定很多吧？』
『我想當像世娜前輩一樣的歌手。』

...每次聽見這些話。
我卻只覺得很好笑。

他們只能看到我們幸福、榮耀的一面。
卻不知道我們所身處的地方有多黑暗、恐怖與陰森。

「唔好嘗試去猜度或者妒忌其他人既生活。」我再次與女生對視著，「因為呢d光環，可能只係你夾硬幫人地既人生加上去。」

不要再想像我的生活有多幸福與富裕。
這只是你不像話的猜測。

「人地既人生好成功，人地既人生好燦爛，全世界就只有你一個人既人生係不幸。」連風也停了下來，讓我的聲音更大的環繞在這個空間，「你知唔知道，呢個諗法，對果d比你羨慕既人離講，係幾咁可笑？」

要不要來看看我在舞台後的樣子？

被威脅，被企圖強姦。
被家人背叛，只有一個人留在孤單的屋裡。

「之所以覺得可笑，唔係因為比邊個人羨慕，而係因為比人羨慕。因為我地既人生，根本就冇你想像中既咁好。」我繼續延續著道，「我地看似掂到夢想，但其實我地所得到既根本就唔係你地見到既咁樣。」

寂寞，黑暗，恐怖，孤獨。

這種沼澤之地...

「你地呢d將條路行到一半，就冇堅持落去，就轉彎既人。」我的語氣也開始嚴肅了起來，「又憑咩離妒忌看似活起天堂，但其實係活起地獄既我地？」
「我都想過離啊，你地呢d得到左既人，當然講得簡單。」女生眼神中的恨意依舊，「我地呢d想得到但得唔到，想堅持但冇力堅持既人，又點會係咁簡單？」
「你明知唔係咁簡單，點解唔拼死一搏，向我地呢邊跑過離？」我也繼續反駁道，「既然你覺得自己所在之處係地獄既話，就過離啦。」

女生聽了我的話，愣了一下。
然後，說不出什麼話來。

「唔得？放棄唔到？」我看著女生的反應，「因為你所在之處根本就唔係地獄。」

你明明就很清楚，自己並不是毫無壓力，毫無負擔，毫無圈子。
明明就很清楚，自己還餘下一條將近崩毀的救命繩。

所以，因為想要留住這條救命繩...
便不想作出任何需要冒險的行為。

「如果真係覺得自己所在之處係地獄既話，點解要捉住地獄唔放？點解唔放低捆綁住你既任何一塵一土？」我沒有停下質問，「因為你驚自己會跌入更加深既地獄？」

只剩下這條救命繩...
如果連它也斷掉的話。

我便真的活不下去了。

「好可惜，脫離地獄同埋跌得更深既機會係同時存在。」我的語氣開始變得緩和起來，「你保證唔到邊一樣至係最後既結果。」

就像是賭注的那樣...
要是要得到大獎，就必須要付出注碼。

與真實賭搏的分別在於，在你的人生中...
在付出了一次之後，你還能夠不斷再讓自己付出更多注碼，控制自己對結果有多大程度的影響。

即使可能無法決定最終結果。
即使努力並不是一種才華。

可是，最後無論結果如何...
至少，你選擇了嘗試。

「明白既話，請你決定好追定係唔追，賭定係唔賭，而唔好保持優柔寡斷，但又去羨慕其他人既人生。」我把手疊在女生的手上，「請你記住，要改變自己既人，就只有你一個人可以做到。」

女生聽著我的話，淚流得更快了。

「而真係決定好要改變既話，就只有而家呢一刻，至係最適合既起點。」

下次會做的。

我想到了一個想法，但現在不是最適合的時機。
還是等下次吧。

我看過身邊的人，無數次在這個循環中徘徊。

可是，他們卻不知道...
再一次把想法推辭，也只是再一次把機會推走。

沒有其他更好的時機。

要改變的話，等不了多少天。

「你點知道...」女生已經哭得快要崩潰，「當選擇改變，選擇追夢之後，我唔會後悔？」
「我唔知道你選擇改變同埋追夢之後會唔會後悔。」我真摯地看著與女生，「但係我知道，如果你自殺死左，你一定會後悔。」

我與凌鏡唯對視了一眼。

這個人，與我相距得如此接近...
而我們現在此刻的位置...

卻又與懸崖邊緣的位置如此相近。

「因為，我覺得後悔。」

我後悔。

如果我能再多捱一會兒的話。
如果我的希望沒有完全熄滅的話。

如果我不是這麼恨自己的話。
如果我不是這麼希望自己能消失在這個世界上的話。

如果我不是痛苦得只想結束自己的痛苦...
而扼殺了你與我將會交纏的機會與未來的話。

我後悔。

因為死去了，所以無法再寫出更多的音樂。
因為死去了，所以不能再看到支持自己的歌迷。
因為死去了，所以不能以本人的身份碰上凌鏡唯。
因為死去了，所以遲早也只能再次傷害凌鏡唯。
因為死去了，所以無法與凌鏡唯再渡過更多時間。

新年、櫻花季、復活節、暑假、感恩節、下一個聖誕...
還有，無數的生日與紀念日。

我想與你繼續一起生活。

所以，我很後悔。

就是因為作了這個決定...
我再也無法回頭了。

我再也沒法，感受你對我的溫柔了。

多謝你啊

我都好感恩既,
如果我唔係成日諗自殺,
都唔會可以出到呢個故

我起想自殺既時候諗過既野,
基本上都已經塞哂比故事入面既人幫我講出口嫁啦,
亦都其實已經起你地無意之中逼緊你地聽我發牢騷

多謝你冇行動, 一直生存到而家

我都曾經覺得自己好廢好垃圾,
好似咩技能都冇咁,
就連玩AIA同打機都會係輸得最慘果個,
而且亦都覺得自己起呢個世界上好可有可無.

係之後身邊有人不斷咁提醒我,
如果我唔去愛自己既話,
都唔可以奢求邊個人去愛自己,
所以我至開始任性咁樣做d自己中意做既野,
然後至慢慢感覺到自己生存緊.

所以, 趁住新既一年, 比自己一個新既機會,
去試下做自己想做既野啦,
我唔覺得呢個世界上有人係廢人.

我絕對支持啊

我都打算去學一d新既興趣,
有d野唔試過係唔會知咩感覺,
亦唔會知道適唔適合自己.

有時去試下一d唔敢試既野啦,
我以前一路都唔敢玩機動遊戲,
今年係第一次去迪士尼,
比frd捉住去玩U型車,
先至發現有d野唔係想像中咁唔適合自己

尤其係起工作環境之中,
當日復日做緊同類既工作既時候,
好容易就會盲目.

趁仲健康既時候,
去做d自己而家唔做既話就會後悔既野啦,
人生好短, 唔好留太多遺憾

講起2017，我其實都幾精彩，又考到大學，又開始接到影相job，但愛情就一敗塗地了，如果冇目標，我諗我都應該會想死，或者根本我愛自己多過愛別人，所以我先得唔到

哇好開心啊歡迎你啊

有時過得平淡都係一件值得慶幸既事.
你已經好辛苦啦, 經歷過咁多野,
一定係要好大既勇氣至可以離到今日,
仲可以留言講翻呢d野.

而事實證明你都好叻咁做到好多野,
topik我都未有自信可以去考,
但你都已經考到,
仲可以請屋企人去旅行,
起咁大既壓力底下,
真係已經好努力好叻.

我之前想自殺既其中一個因素都係因為唔想按住條path咁行落去,
所以寧願自己選擇提早game over.
想講既係, 當自己明知道按住而家既方向行,
係會令自己好辛苦既話,
就寧願抽自己出離啦.

呢個世界已經好辛苦,
我地可以選擇對自己好d

我都同樣期待緊有主影出現起我既身邊,
但可能等下跌下撞下,
最後到已經蠢夠喊夠,
磨到最適合既時候,
就自然會遇到

恭喜你考到大學啊 (雖然好遲 )

愛其實都係一個好需要時間去探索既課題,
唔可以太愛對方而冇左自己,
亦唔可以太愛自己而唔理對方既感受,
但呢d野未必係可以想學就學到,
當經歷到既時候,
我地就自然會懂得點樣去愛惜自己愛既人

不知不覺原來已經D-4

一邊寫結局,
一邊覺得真係好唔捨得呢個故同埋大家

多謝大家一直都好用心咁睇呢個故,
同埋好用心咁留言比我,
我睇得出大家起留言入面講既所有野都係真心嫁

倒數5日,
希望大家會陪住個故一齊結尾,
同埋唔會起知道個結局之後憎我啦

我覺得你係作者 你鐘意寫到個結果點咪點
唔需要介懷其他人點諗

係我嘅角度出發，不論係搵樣自己會好自豪嘅事，定係需要我嘅人或地方都無，甚至我連興趣係乜都唔太清楚
係依個年長又未到，年輕又算唔上嘅年齡，無技能都幾尷尬，可能基於我一直以嚟對任何事都唔著緊，又三分鐘熱度嘅問題
係覺得自己有問題嘅同時，又無著手去改變，其實都幾失敗，但我又走唔出去
真係唔似你地

===================================================================

「就像剛才所說的那樣，我與夏謙一直都是好朋友的關係。只是因為像大家看到的影片那樣，公司不斷威脅我進行性交易與傳假緋聞，所以我們才進行了此次的計劃。」我在不斷閃爍著的閃光燈前述說著，「我一直都以裝有針孔鏡頭及錄音系統的耳環及頸鍊進行偷拍與偷錄，為的就是記錄下這些威脅的過程。」

我與夏謙正坐在記者會的坐席上...
面對著無數的媒體。

「而且，因為知道會傳假緋聞，所以我與夏謙便打算先成為假情侶，再製造一個『與鄭賢宇先生的是假緋聞，夏謙才是真男友』的假象，讓大眾開始因為過於混亂而關注此事，之後再在大家很關注的時候，投出這一切經過偷拍與偷錄的證據。」我繼續解釋著，「而夏謙、我與主影，則是一直都很好的朋友，三人是因為音樂而相聚，沒有更多的情感與關係在當中。」

閃光燈...
都快要把人給閃瞎了。

「是的，而公開的除了世娜被威脅的畫面以外，還有之前主影與世娜發現了New Style的前練習生金昭敏時，偷拍意外撞進的地下性愛派對的畫面。」劉夏謙也把麥克風調好，順著闡述道，「當然，還有我在NAME當練習生時，某位女練習生在自殺前的遺言錄音，裡面有提及到她的經歷。至於當時這段錄音為何會被截了下來，則需要再由警方徹查。」

一次過...
在我與主影回了韓國之後，我們三人一次過公開了所有證據。

我之前被李基範威脅時的畫面；
差點被閔熙碩強姦時的錄音；
與主影意外撞進的地下性愛派對的畫面；
NAME的前女練習生在自殺前的遺言錄音。

這一切...
都被我們公開了。

理所當然地，這些證據震撼了整個韓國的演藝界。
而且，因為中間牽涉的人以及事情太多，甚至還有已經死去的少女的遺言...

所以，造成了公眾極大的迴響與不滿。
即使公司想運用錢與關係壓下去，但還是無法壓住。

「現時，我已經與NAME提出了解約，而且因為NAME已經直接對旗下藝人作出身體及心靈上的傷害，所以我本人勝訴的機會相對來說很大。」我把身體往前傾，對準麥克風，「已經暫停活動了一段時間，我知道很多歌迷很很想念我。現時我已經以合作組合的模式與New Style合作，接下來的年末表演也已經收到了很多邀約，所以會以B360的身份演出。而因為主影於下年度會有新的發展，所以這個計劃組合很有可能只會到年末為止，請大家也多多支持我們。」

我與劉夏謙再回答了幾個媒體所問的問題，直至工作人員示意時間已到。
然後，我們站了起來，向媒體們鞠了躬。

回到後台後，緊張的感覺才舒緩了下來。

「嗚哇...」我喝了一口飲料，「我的眼中還有殘影啊。」
「做得很不錯啊。」泰烈哥哥摸了摸我的頭髮，「還有夏謙也是。」
「泰烈哥。」劉夏謙也邊收拾著邊看著泰烈哥哥，「你簽了來我們公司嗎？」
「嗯，簽了是簽了...」泰烈哥哥的表情看上去相當懊惱，「可是，不知道為什麼，竟然是練習生合約啊。」
「你明明不知道為什麼，那怎麼還是簽了？」劉夏謙哭笑不得地問道。
「因為是世娜讓我簽的啊。」泰烈哥哥相當理直氣壯地回答道，「我相信世娜啊。」

泰烈哥哥...
又一個笨蛋。

這樣的話，下次直接把他賣掉也好像會不錯。

「世娜，夏謙。」旁邊的造型師也叫住了我們，「喔，還有泰烈。」

...看來已經都認識了呢。
那也不錯，至少不至於太擔心泰烈哥哥能不能習慣新的公司。

「怎麼了？」劉夏謙也首先反應過來。
「今晚是B360所有工作人員聚餐的日子啊。」造型師看著我們幾人，「你們再這樣談下去的話，就不能準時了。」

...喔喔喔喔喔喔—！！

「...喂，我說啊。」劉夏謙看到我張大了的嘴，「你忘了吧？」

我依舊無法合上嘴，只能點頭表達自己的驚訝。

已經好一段時間沒有在活動...
而且，習慣了每天都回去找主影的生活。

都沒有時間概念了。

「那麼，主影呢？」我也提問著道，「他也會去吧？」
「當然啊，今天是負責B360工作人員的聚餐，如果我們三個也不去的話，還有誰會去啊？」劉夏謙沒好氣地翻了一下白眼，「他會直接到聚餐場地的。」
「你們要加油啊，完成今天的聚餐之後，直到年底為止，你們也會很忙的。」泰烈哥哥也調侃著道，「畢竟你們還有年末的演出啊。」
「可是，主影現在就已經出了名的話，明年參加選秀節目不會有負擔嗎？」我擔心地提問道，「畢竟已經不再是『紅不起來』的成員。」
「先不說他在簽約出演節目時還沒有B360的計劃...」泰烈哥哥分析著道，「而且，這也是一種噱頭，節目組不會介意的。」

...這是節目組不會介意而已。
觀眾們一定會更覺得不公平的。

「不要管了，快點出發吧。」造型師再次催促道，「遲到不太好啊。」
「是的，出發吧—！」我也振作了起來，「今天要喝酒啊！」
「不要喝。」劉夏謙又向我的額頭賜了一個爆粟，「你不能喝。」
「為什麼啊？」我不滿地摸著自己的額頭。
「因為酒量太淺。」劉夏謙直接地回答道。

...明明我酒量不淺啊。
平常啤酒喝半打才會醉的。

像這個份量，喝下去的話...
然後，再喝下去的話。

在聚會完結後，我便後悔了自己沒有聽劉夏謙的勸阻。

世娜姐姐的酒量比我想像中還要小出太多了。

「我事先聲明...」我看著旁邊正在用毛巾替我降溫的主影，「我本人的酒量是三瓶燒酒啊。」
「所以不就說了嗎，你們沒有連著這個一起交換過來啊。」主影也微笑著看著我，「幸好在你更醉前就已經制止了你，否則喝再多的話就要搬回來宿舍了。」
「你搬不動嗎？」我靠在了主影的大腿上，「嫌棄喔？」
「才不會啊。」主影摸了摸我的頭髮，「你也是因為拒絕不了所以才喝的吧？」

...對啊。

看到其他工作人員朝著我敬酒的時候，我就不能拒絕。
畢竟，這也應該是最後一次出席這種場合了。

「下次再有這種情況的話，讓我來喝就好了。」主影把我的頭髮繞到耳後，「知道了嗎？」
「嗯。」我微笑著回答道，「雖然已經沒有下次了。」

...對不起。
我不能騙你。

必須要...
給予你心理準備啊。

「謝謝你，主影。」我與主影對視著，「即使我沒有付出過什麼，也沒有什麼能付出的東西，但你還是這樣愛我，為我付出。」

主影聽了我的話，突然不像平常那樣，能夠立刻回應。
而是，更溫柔地輕撫著我的臉頰。

「你不需要付出什麼。」主影的語氣相當溫柔，卻又嚴肅，「你只要在我的身邊，那就夠了。」

十天...
我不想完結啊。

我很想，一直與你在一起。

一直...被你的溫暖包圍著。

如果，眼前的這個是夢的話...
求你讓我不要醒來。

求求你。

===================================================================

「繼長洲之後...」我看著手上的鏡頭，「今次係澳門—！」

已經快要一星期的時間...
我與凌鏡唯，除了他必須要實習的日子以外，一直都圍繞著香港不同的地方走。

美其名說是要拍下一定份量的影片，讓Unique他們即使在十二月後，也能有影片可以上載。
可是，我與凌鏡唯也很清楚...

我們是趁這個機會，把握時間談戀愛。

然後，今天終於來到澳門了。

「我地唔係淨係離玩嫁。」凌鏡唯也笑看著鏡頭，「我地係離探起八月既時候因為颱風而受到影響既家庭，如果想睇訪問既片，知道佢地而家過成點，仲有d咩需要既話，就可以睇另一條片。」
「另一條片好似熱鬧d。」我也接著話道，「有埋Aron同Unique。」
「但呢條片sweet d。」凌鏡唯笑著辯駁道，「我地有本地牌子Kismet贊助既情侶手鐲同埋戒指啊。」
「哇～」我也跟著凌鏡唯的動作，把戴上了贊助品的那一隻手不斷在鏡頭前晃動，「超級靚，上面仲要有我地既名。」

凌鏡唯好像也已經相當習慣了。
畢竟，我們即使出來談戀愛，也是半拍攝半談戀愛的。

他很清楚，有什麼是應該在鏡頭前說，什麼是應該在停止拍攝時說。

「Fiona出院啦。」凌鏡唯看著電話中的訊息，「因為評估過之後，自殺危機未夠入醫院。」
「咁就好。」我輕輕嘆了口氣，「比佢入到醫院，佢應該好快又會想死。」
「你果日講果翻說話，比左好大既力量佢。」凌鏡唯邊進食著邊道，「我果下都嚇親，我冇諗過你會咁同佢講。」
「...我講既每一句說話，都係真心話。」我也勺了一口葡國雞飯，放進口中。

我是真的，覺得後悔。

「...世娜。」凌鏡唯像是想到了什麼的那樣，邊細想著，邊注視著我，「我有個問題想問你。」
「嗯，問啊。」我點了點頭道。
「前日，我出緊實習既時候，你話有韓國公司離搵你簽約？」凌鏡唯把自己口中的食物都咽了進去，「你簽左？」
「...嗯。」我猶豫了一下，還是誠實地回答，「我簽左。」
「點解？」凌鏡唯不解的看著我，「你唔係話過，你唔想簽完就冇下文？」

...我其實早就預料到會被凌鏡唯問這個問題。
可是...

「...咁我始終都要push心音做歌手嫁嘛。」我嘗試合理化著道。
「世娜。」凌鏡唯小心的看著我，「你係唔係...有野瞞住我？」

...果然，比我想像中的要更了解我。

「阿凌，Sorry...」我看著凌鏡唯，輕輕嘆了口氣，「我仲未可以話你聽住。」

凌鏡唯聽了我的話，猶豫了幾秒，然後也跟著我嘆了口氣。

「我信得過你。」凌鏡唯與我對視著，「你覺得時機成熟既時候，再話我知啦。」

...如果可以，我寧願到塵埃落定的那一刻才告訴你。

『你確定？』

Haibey的聲音，現在仍然如此清晰。

『一但決定左，就翻唔到轉頭。』

...我知道這個決定很自私。
可是，凌鏡唯。

我不想你再失去什麼。

所以，即使是很自私...
即使你可能會怨恨我一輩子...

我也必須要做這個決定。

『我確定。』

如此清晰地...
最後的交易，這樣烙進了腦海中。

這樣跟著你到處走，到處旅遊...
現在對我來說，也有著罪惡感。

抱歉，我還不能告訴你。

「喂。」凌鏡唯搖了搖牽著了我的手，「掛住發夢。」
「咁行左成日啦嘛。」我隨便編了一個藉口。

總不能告訴他，是因為他剛才在餐廳中與我的對話吧？

「你睇下果邊果對老人家。」凌鏡唯看著遠處在公園旁的椅子上坐著的兩位老人，「佢地幾sweet。」

我向著凌鏡唯指著的方向看，看到了一位老公公與老婆婆，正在椅子上聊天。
然後，老婆婆先站了起來，扶起了老公公，兩人再一起離開。

蹣跚的腳步...
卻是如此美麗。

「我曾經覺得，如果自己第時老左，都係要比人照顧，又要唔記得野，又要比d仔女拋棄，又要有老人病既話，咁不如就早d走。」凌鏡唯也與我一樣，看著二人的背影，「至少，我同音音都係咁諗。」

其實...
我也有過這種想法。

每次看到在輪椅上被推著走的老人...
就會很不想面對，自己將來也可能會變成那樣的事實。

「但係，我而家唔係咁諗。」凌鏡唯帶出了轉折，「我而家覺得，如果呢d野，係由我地兩個一齊去經歷既話，咁就會變得好美好。」

我沒有想過凌鏡唯會說出與剛才強烈對比的話，所以也彷徨地看著他。
然後，開始在腦中處理他剛才所說的話。

他說...
如果我們兩人一同經歷的話...
衰老也會變得美好。

這是我不敢想像的事情。

與誰一起互相照顧，互相依靠，互相依賴。
有人與我一起成長，一起生活，一起變老。

「會開始想像，如果第時我地生bb既話...」凌鏡唯的眼睛望向遠方，「我地應該要生幾多個，佢地應該叫咩名。」

如此幸福的畫面...
讓我不敢奢求。

「想像下就會覺得幸福，一笑出離，周圍既同事都會覺得我痴左線。」凌鏡唯說著這話，也輕笑了出來，「只要一諗起你，就會覺得幸福。」

...我也是啊。
只要與你在一起...

這個世界上的一切，彷彿變得再不重要了。

「我有諗過好似你講既咁樣，將我地呢段時間既回憶，成為最珍貴既回憶。咁即使我之後諗翻起你，都係笑緊而唔係喊緊。」凌鏡唯的聲音開始顫動起來，「事實上，我都真係咁樣做緊。」

對啊。
就是因為這個原因...

所以，我們才一直寧願蹺課也要到不同的地方去玩。

留下這一切的回憶...
留下最美好的回憶。

「但係，我發現我做唔到。」

凌鏡唯再次太突然地轉折了，讓我不能反應過來。
轉頭看著他時，他的淚已經往下掉落。

「我發現，原來我真係唔可以冇左你。」

...欸？

凌鏡唯...
在哭嗎？

凌鏡唯把我擁入懷中。
再次以這種恐怕懷中的人會離開的環抱。

「我地一齊死，好唔好？」

哽咽的聲音，顫動的語調。
極用力地打在我的心中。

他剛才，說了什麼？

「我想同你一齊死。」

...我沒有聽錯。

這一刻的凌鏡唯，把我抱得更緊。
像是稍一放手的話便會溜走的那樣...

「我同你一齊死，好唔好？」

多謝你啊

所以其實想好乞人憎咁同大家講...
雖然呢個結局可能會令大家憎我,
但因為係落筆既好耐之前就已經決定左既結局,
所以就算大家憎我都係要咁寫嫁啦

要走出去唔係一件容易既事,
始終自己身處既地方好平安,
出到去可能橫風橫雨,
又唔知會有咩危險,
就咁睇既話, 比任何人都會選擇留起原地.

但當我地發現到行出去可以令我地成長既時候,
就會知道, 留起原地未必可以成就到我地想成就既事.

我本人都係d好三分鐘熱度既人,
咩都唔係好著緊, 下下都想留力hea住做,
《自殺未遂。》係我第一個寫得完既長篇小說,
琴同埋舞都冇keep住練, 搞到而家生疏哂.

但當我發現自己既夢想都係想向呢個方向發展,
咁就幾唔情願都要起身, 做翻d而家呢個年齡做已經算係老既野.

心音都話過, 可以改變到我地人生既人就只有我地自己,
當好清楚自己有d咩唔做就會後悔既時候, 就去做啦,
呢個人生係我地自己既, 最後最緊要既係點樣向自己交代

即使三分鐘熱度, 起碼我地都熱過啊 =]

世娜要令心音既靈魂消失?!!!

我覺得唔係，應該係自己消失令心音返黎

===================================================================

「哇，超級漂亮的衛衣啊。」我又打開了另一個禮物盒，「這個你也有一件吧？」
「嗯，粉絲好像給我們三人都送了。」主影邊收拾著被我丟到一旁的禮物盒，邊回答著道。
「啊撒，那麼我們能把夏謙哥哥的藏起來，然後穿情侶裝了。」我滿意地看著這件衛衣，把它放到沙發上，「Alright，Next！」
「夏謙哥的都已經送回宿舍了。」主影把剛才我放到沙發上的衛衣摺好，「這裡還只是一部分而已。」

...是啊。

B360受到的歡迎，比我們想像中的多出太多。
不論是我的粉絲，Palette的粉絲，Runner的粉絲，甚至還有其他本身不認識我們的粉絲...
都很關注我們。

甚至，雖然沒有正式發佈專輯，但我們三人的歌曲的音源，竟然攻上了音源排行榜的首三名。

同時地，Runner將會出演明年出道計劃的新聞也公開了。

而支持我們的喊聲越高...
我便越擔心，主影在明年出道計劃時會有多大的壓力。

「畢竟明天才真的是聖誕節，禮物可能會更多。」主影繼續收拾著我亂丟的包裝及禮物，「而且，運送過程又未必能這麼快。」
「先不要收拾嘛，我們一起拆完再收拾啊。」我也再次勸諭道。
「都說了，我喜歡看到你拆禮物的樣子啊。」主影也重覆著剛才對我的答案。
「一起拆比較開心啊。」我搖了搖主影的手，「來嘛，一起拆嘛。」
「剛才點的披薩到樓下了。」主影看著手機的訊息，「那麼，我拿完了再回來一起拆。」
「嗯。」我點了點頭，把銀行卡給了主影，「用這一張吧。」
「不要，我要用我的。下次再用你的。」主影一口拒絕道，「等我喔，很快就回來。」

我看著主影的背影，輕輕嘆了口氣。

上次也是這樣說的...
擺明了，他就不打算讓我付錢。

「反正d錢都唔係你既。」後方一個熟悉的聲音傳出。

Scarlett...

「呢一身...」我打量著Scarlett的紅白色服裝，「應該唔係聖誕老人啊可？」
「唔好多管閒事。」Scarlett的臉也紅了起來，「睇離你都過得幾好啊，同權主影咁幸福。」
「係啊，好幸福。」我苦笑著道，「幸福埋最後呢幾日。」
「...冇辦法。」Scarlett也嚴肅了起來，「你冇選擇令吳世娜既靈魂消失，就唔會有其他可以生存落去既方法。」
「我唔會咁揀。」我搖了搖頭，與Scarlett對視著，「我既生命唔會比其他人既生命更珍貴。如果要犧牲其他人既生命，至可以延續我既生命，咁我寧願死。」
「...好人係冇好下場。」Scarlett輕輕皺著眉，「吳世娜已經同你做左唔同既選擇，而家你就算後悔都冇用。」

...世娜姐姐。
做了不同的選擇嗎？

那也好。
只要能讓哥哥幸福的話。

即使靈魂永遠消失，我也沒關係。

「唔緊要。」我也微笑著道，「我已經起呢三個月做左好多野，改變左好多野。我做到以前一路都想做既歌手，我可以起舞台上面表演，我可以揭開到演藝圈既黑暗面，我可以救到一個生命可以好有意義既人既生命，我可以識到劉夏謙，我可以遇到自己生命中注定既人，仲同佢拍拖。做左咁多野，我已經好滿足。」

即使是要死去...
我也已經沒有遺憾了。

「...睇離即使到死之前，你都要繼續呃自己？」Scarlett似乎不能同意我的話。
「...Scarlett。」我選擇不正視Scarlett的懷疑，而喚了她一下。
「咩？」聲音依然冷酷。
「你話過，你係使者，你既存在意義就係要回收我既靈魂。」我的聲音中帶有遲疑，「但係，即使我既靈魂永遠消失都好，你都仲係Scarlett，唔係咩？」

Scarlett聽著我的話，也開始動搖了起來。

「我都曾經好似你咁樣，因為唔知道自己存在既意義，所以失卻左自己。」我的眼神開始失去焦點，「因為唔知道自己起呢個世界上係唔係『必要』既，所以好想做盡一切可以獲得認可既事，去證明自己，去確實自己既價值。」

我的存在價值...
是唸書嗎？
是音樂嗎？
是創作嗎？

既然這些事情，其他人也能做的話...

為什麼，還需要有我這個人出生？

「但係呢三個月入面，我似乎明白到一d事。」我繼續平靜地闡述著，「我因為接受唔到自己未死既事實而覺得無助；因為劉夏謙而覺得心動；因為佢既離開而覺得悲傷；因為救到泰烈哥哥而覺得慶幸；因為主影而覺得幸福。食到好食既野，我會覺得滿足；見唔到掛住既人，我會覺得寂寞。」

Scarlett聽著我的一字一句，似乎並不打算反駁。

「我發現，呢d係我死左既話就冇辦法感受到既野。」我說到這裡，再次與Scarlett對視，「原來，呢個就係生存。」

我曾經，因為想感覺自己仍然活著，而去傷害自己。
但是原來，只要我的感官不再被黑暗及空虛感所蒙蔽...
只要時間對了。

那麼，在我身上發生的一切事情。
想吃什麼，想去哪裡，想著誰人...

原來，這就是只有『活著的人』才能感受到的事情。

「主影話過，其實可能人既生命，本來就係毫無意義。而當人想自己可以活出一個有意義既生命，咁果個意義，就係由自己去尋找。」我覆述著道，「最後，只要你認為自己既生存係有意義，咁就係有意義。冇人可以幫任何人定義，呢個只係屬於自己既答案。」

主影的聲音，此刻彷彿與我重疊著的那般...

「又或者，生存，就係最終既意義。」

Scarlett愕然地看著我，看來沒有想過我會說出這種話。

「所以，唔好因為『生命既意義』而冇左自己。」我搭著Scarlett的手，「即使我既靈魂消失左，你仍然係你。你既生命意義唔係我，我只係你生命入面既其中一個過客。即使冇左我，你都一定要好幸福咁繼續生存落去。」

Scarlett花了好一段時間，才深呼吸了一下，與我對視著。

「同一個使者，講咩生存價值？」雖然口裡這樣說著，Scarlett還是沒有縮開被我握著的手，「趁權主影未上離，我要同你講埋要講既野。」

Scarlett...
其實心裡還是很柔軟的吧？

「距離你既死期，得翻幾日既時間。」Scarlett輕輕嘆了口氣，「起死期之前，你可以許一個願望。」

...願望？

「願望可以係任何事，除左想應該死既人唔死，同埋想改變歷史。」Scarlett繼續述說著，「願望只可以許一次，許完之後就唔可以再改變。」
「...點解無啦啦會有願望可以許？」我不解地看著Scarlett問道。
「有兩個原因。」Scarlett平鋪直敘的回答道，「第一，係因為你地兩個起呢三個月入面，祝福左我地都冇諗過可以祝福到既數字既人；第二，係因為你地起呢三個月入面對世界帶離既改變，係神所喜悅既。」

...神。
最後，還是離不開這個原因嗎。

「『我地兩個』...」我重覆著剛才Scarlett的用詞，「所以，係我同世娜姐姐都有既？」
「係。」Scarlett簡潔地回答道，「吳世娜已經許左。」

世娜姐姐...
這麼快就已經許了願嗎？

看來，有許多我並不知道的事情呢。

「權主影就到，我要走。」Scarlett輕輕抽出被我握著的手，「當你諗好許咩願既時候，就再召喚我啦。」
「等等，Scarlett。」我拉住了Scarlett，不讓她離開。
「做咩？」Scarlett也與我對視著，「佢就離出lift。」
「呢個係聖誕飾物套裝啊，fans送既。」我把剛才拆了的其中一盒聖誕禮物遞給Scarlett，「襯翻一set啦。」

Scarlett猶豫了一下，然後我把禮物強塞了到Scarlett的懷中。
聽見門外輸入密碼的聲音，Scarlett也顧不了那麼多，連著禮物一同離開了。

「...心音？」主影把門推開，便看到了望向Scarlett消失的方向的我，「你在看哪裡啊？」「...不，沒什麼。」我搖了搖頭，站了起來，走向主影，把他手上的碳酸飲料接過，「來先吃東西吧。」
「你好像心不在焉啊。」主影觀察著我，又看了禮物堆，「你剛才沒有拆禮物，做了什麼？」

...主影。
我該哪裡說起好呢？

「我剛才...」我輕輕呼了口氣，「聽見了『神』的話。」

主影把Pizza放到桌上，然後呆呆地看著我。

「主影...」我也把飲料放到桌上，「為什麼...『神』要讓我們相遇，又要讓我死去？」

主影看著我的眼神...
突然變得悲傷了起來。

「...我不知道。」主影輕聲述說道，「神說過，祂的意念高過我們的意念。我無法估計祂的想法，只能相信祂有祂的原因。」

原因...

我有懷疑過，神為什麼要讓我與世娜姐姐多活三個月。
說是『新的懲罰』...

主影卻說，那是『機會』。

是讓我們感受被愛的機會...
是讓我們感覺活著的機會。

那麼，為什麼給了我們機會後...
又要拿走我們的生命？

「耶穌曾經說過，『一粒麥子不落在地裡死了，仍舊是一粒，若是死了，就結出許多子粒來』。」主影認真地看著我，「我想...這個世界上，每天都有無數的生命逝去，而這些離逝，未必能成為許多人的祝福。」

...離逝。
本身就不是一種祝福，不是嗎？

或是我倒過來想了？
或是...

本身離逝，便應該有如出生一般，是這個世界上的一種祝福？

「而你，在靈魂交換前，自殺的事實，對其他人來說是一種惡耗。」主影繼續猜測著，「可是，於靈魂交換後，你振作了起來，獲得了祝福，而且祝福了許多人。」

我...
祝福了許多人？

我想起了Scarlett剛才的話。

『第一，係因為你地兩個起呢三個月入面，祝福左我地都冇諗過可以祝福到既數字既人。』
『第二，係因為你地起呢三個月入面對世界帶離既改變，係神所喜悅既。』

我與世娜姐姐，於交換靈魂，打起了精神來之後...
為這個世界帶來了改變。

「你也是...一顆麥子。」主影看著我的眼神帶著落莫，「雖然會死去，但只要你能發揮自己的影響力，那麼即使死去，你也能為這個世界帶來無盡的祝福。」
「...我發揮了嗎？」我也直直地看著主影，「我的影響力。」
「嗯。」主影走到我的前方，「充份地發揮了。」
「那就好了。」我也微笑了起來，「那麼，即使死去，也好像沒有遺憾了。」

...即使，可能只要能活下去的話，就能祝福更多生命。
可是，我必須要為自己的決定負責任啊。

「心音啊。」主影吻了我的額頭一下，「做得很好。」
「...謝謝。」我也摟住了主影的腰，「我愛你。」

雖然是第一次，對著凌鏡唯以外的男生說這句話。
可是，我必須讓你記得，我有多愛你。

「我也愛你。」主影說完了這話，又在我的唇上吻了一下，「凌心音，我愛你。」

...如此赤裸裸的告白。
讓我感到如此幸福。

「我到底是憑什麼...」我與主影對視著，眼框開始濕潤，「能獲得你這樣的愛？」
「...憑你是凌心音。」

聲音如此低沉...
卻一字一句地刻進了我的心坎處。

「因為你是我注定的人。」主影緊緊地抱著了我，「你配得...獲得我全部的愛。」

...權主影。
如果我的人生中做了什麼好事，而累積了運氣的話...

我想，能夠遇上你，應該已經用完了我這輩子的運氣了。
不，還有上幾輩子的運氣。

你是如此完美...
讓我不想相信，眼前的人...

將會變成泡影。

「可是，我還想聽那個啊。」主影在我的耳邊輕聲細語著。
「哪個？」我也開始習慣這個位置了。
「『我愛你』...」主影低沉地呢喃著，「的廣東話。」
「那個為什麼要聽啊？」我不解地問道，「你又聽不懂。」
「因為，通常用母語說的話是最真心的啊。」主影也微笑著解釋道，「I love you。」
「...我考慮一下。」我也微笑了出來，故意推拉著道。
「說嘛，我想聽啊。」主影開始撒著嬌道。
「下次吧。」我還是沒有輕易妥協，「離別的那天，作為離別的禮物，會對你說的。」

我們兩人...
要留下最好的回憶。

那麼，即使往後，你想起我這個人...
也請你必須要感到幸福。

===================================================================

「世娜。」

...熟悉的聲音。
熟悉的語言。

我也快要聽不見了吧？

「你真的決定要這樣做嗎？」

Haibey以這個如此擔心的表情...
看著我。

「反正即使我反悔也好，也已經來不及了吧？」我苦笑著反問道，「雖然是在逼凌鏡唯活下去...」

可是，只要能讓他活下去...
那就夠了。

「你明知道，凌鏡唯可能會因為你這個決定而恨你一輩子。」Haibey還是不能放心下來，「而且，破壞時空的接駁軌，要付出的代價可能比我們想像中的大。」
「即使危險也好，即使自私也好...」我與Haibey對視著，「我也已經決定了。」

不能再回頭...
不會再回頭。

「既然你都這樣說了...」Haibey輕輕嘆了口氣，「除夕那一晚，我再來找你。」
「Haibey。」趁還沒有離開之前，還是趕快叫著吧。
「嗯？」Haibey也停了下來，看著我。
「謝謝你。」我看著Haibey，真心的微笑了出來，「我很開心，你是我的使者。」
「...我也是。」Haibey雖然是呆了幾秒，但還是同樣報以微笑，「過了除夕夜後，便後會有期了。」

看著Haibey消失的身影，我也輕輕嘆了口氣，走出洗手間，
然後，陷入了思緒之中。

不是後會有期...
而是後會無期吧？

「世娜？」凌鏡唯的聲音把我的思緒叫了回來。
「係！」我也被這突如其來的叫喚給嚇了一跳。
「你做咩啊？冇左半個靈魂咁樣。」凌鏡唯無奈的笑著，走到了我的身旁，「個傷口仲痛唔痛？」
「一般啦，佢都開始結緊焦。」我也微笑了起來，看著把我的手牽起來的凌鏡唯，「你呢？」

『我同你一齊死，好唔好？』

這句話...
現在還像是繞在耳邊的那樣。

「唔痛啦，好得快過第一次。」凌鏡唯也爽快地回答道。

我跟著凌鏡唯，走出餐廳，往下一個地點移動。

那一晚，我沒有正面回答凌鏡唯的問題。

『我地...一齊去紋身，好唔好？』

而是，下了一個聽上去毫無關係的決定。

我們在手腕的位置上，紋上了羽毛、軌跡以及彼此的名字。
凌鏡唯是右手，我則是在左手。

已經滿佈疤痕...的那個位置。

我知道，這個決定很自私。
明明就希望你忘掉我...

但是，還是這樣做了。

或許，在我的心底裡...
還是很希望你能記住我的吧？

那天我也再次問了凌鏡唯，他本身在左手手腕至前臂位置的紋身的意思。

他告訴我，箭是『勇往直前』的意思。

而箭之所以被一條絲帶纏著...
是因為，他要記住自己的前路必須被已經逝去的人所綑綁。

對他來說，這是『懲罰』。

以前是思思...
現在加上了心音。

以後...
會加上我。

「我好中意搭呢隻車。」我微笑著感受著從外面吹來的風，然後再看著凌鏡唯，「好舒服同埋好local。」
「你中意既話，聽日再帶你搭多次。」凌鏡唯也笑看著我，「早知早d帶你離搭啦，我地又咁少離港島，好難會搭到叮叮。」
「唔緊要啦，你而家帶左我離未夠囉。」我也無所謂地安慰著道，「我地起邊個站落車啊？」
「差唔多啦。」凌鏡唯也觀察著周圍的環境，「起身啦，就起前面個站。」

我跟著凌鏡唯，下了樓梯，再下了電車。
...『金鐘』地鐵站？

我被凌鏡唯牽著走，中間一直在看著身旁的事物。
政府總部...

凌鏡唯口中說的，『想帶我來一次的地方』...
就是這裡嗎？

「三年前，音音生日果日。」凌鏡唯牽著我，走上了天橋，看著橋下的馬路，「果時我應承左陪佢過生日，所以一個月前就已經問醫院拎左假。」

2014年...
凌鏡唯還是實習醫生的時候？

心音的生日。
9月28日。

「本身我地都打算照原定計劃，一齊去海洋公園玩成日。」凌鏡唯憶述著道，「但係，到左晏晝，見到呢邊既情況越離越唔對路，急救隊又開始急call人去現場幫手，我同音音就出左海洋公園，然後直衝離呢一邊。當時趕到過離既時候，見到既畫面，係會記一世既畫面。」

...我有聽Aron與Unique提起過。
那是香港於三年前的一場大型政治運動——雨傘運動。

「煙霧彌漫，周圍既消息已經開始流傳，話政府打算用武力鎮壓，現場有好多人因為煙霧彈而不適，有人跌倒而出血，亦有一大部分既人懷住必死既決心，都打算向前衝。」凌鏡唯看著橋下方的路，彷彿當時的環境就在眼前的那樣，「我地果晚通宵留守左起金鐘，幫一個又一個既人處理傷口，判斷佢地洗唔洗送院。」

就連韓國...
當時也有報導關於香港的這一場政治運動。

甚至，有一群在韓的香港人也到了韓國街上集會。

「當時，見到一個個唔係為左自己，而係為左成個香港去奮鬥既人，我同埋音音都受到好大既衝擊。」凌鏡唯的語氣非常認真，「之後，我一唔洗on call就會過離，我識到Aron，知道左佢同音音係同學，就介紹左佢地識。音音每日都會留守起呢度，即使之後急救隊已經撤走，佢仍然唔理急救隊既勸告，寧願犯法，都繼續以個人名義留守起度。」

之前，凌鏡唯說過，他與Aron是在一場大型政治運動中認識...
原來就是這個嗎？

「之後，連去左英國既Alvin都專登翻埋離參與呢場運動。」凌鏡唯把手指向橋下方的位置，「果晚，我、Alvin、Aron同埋音音，就坐起果個位，一路望住d星星，一路講自己既理想。」

凌鏡唯的...
理想？

我想起了，他上次逃避我的問題。

他到底...
比較想當社工，還是醫生？

「Aron話，佢要用藝術去比呢個社會入面更加多既弱勢被看見；音音都話，佢要用佢既音樂同埋表演去令社會入面既人得到祝福，仲話要去學拳，保護弱勢。」凌鏡唯的微笑既真誠，卻又滲出苦澀，「而我同Alvin，始終冇變過自己既夢想，甚或因為呢個雨傘革命而變得更清晰。」

猶豫了好一會兒。
像上次那樣...

一定，不是容易開口的事情吧？

「我地要做無國界醫生。」

我聽著凌鏡唯平靜的語氣，心卻加速地跳著。

他說...
無國界醫生？

「為左一個個起戰場上面，唔係因為自己，而係因為呢個世界而受傷既人...」凌鏡唯一字一句地吐出話來，「我同Alvin，都立志要醫治佢地，同埋要祝福佢地。」

這麼美麗的一個夢想...
甚至，是有同伴一同實行的夢想。

他明明就很不想放棄。

所以，才會一直都繼續續牌，而不放棄醫生資格。

當初，發現自己因為強烈的罪惡感，而無法執刀的那個時候...
凌鏡唯的心情，到底會有多矛盾？

他一次過...
沒了思思、夢想與自己。

「你上次問我既問題，我而家可以答到你。」凌鏡唯轉了過來，與我對視著，「我想做無國界醫生。」
「咁就去做。」我也毫不猶豫地回答道，「既然果個至係你想做既野。」
「但係...」凌鏡唯的眼神非常悲傷，「我冇信心。」

...是因為思思吧？
他始終無法放下...

覺得自己『殺了人』的罪疚感。

「...凌。」我也直視著凌鏡唯，「如果你真係咁內疚既話，咁你更加應該生存落去，亦更加應該去做無國界醫生。」

凌鏡唯看著我的眼神相當複雜。

那是...
渴望被救贖的眼神。

「我地三個，都係因為自殺而死。」我深呼吸了一下，「你可以覺得係自己錯過左，救唔到我地。但你可以做既，係救贖翻其他生命，去彌補起我地身上冇做到既野。」
「...我冇左你既話。」凌鏡唯看著我，緊緊地牽著我的雙手，「做唔到。」

阿凌...
很對不起啊。

雖然我也很想在你的身邊...

「Sorry，我已經陪你唔到。」一陣酸意湧上我的鼻子，「你要堅強，你唔係得自己一個。」
「冇左你既話...」凌鏡唯也與我一同哽咽了起來，「我就係自己一個，就係咩都做唔到。」
「我唔會掉低你自己一個。」我微笑著，摸了摸凌鏡唯的臉，「所以，你一定會做到，一定要對自己有信心。」

是啊。

我絕對不會...
丟下你獨自一人，承受這個世界的冷漠的。

即使沒了我...

「世娜，求下你，話我知。」凌鏡唯的語氣也相當懇切，「點解你要簽約，點解你要紋身，點解你好似要留住音音既身體咁？」

心...
被動搖了一下。

我應該告訴你嗎？
如此自私的決定...

即使你遲早也會知道。
即使你已經不能改變。

我還是應該要告訴你嗎？

「世娜，話我知。」

凌鏡唯的語氣...
是如此真誠而嚴肅。

「你，或者音音...係唔係唔洗死？」

原諒我冇正面回答大家關於劇情既討論,
始終呢個係想大家一齊估既方向

今日更既野都係d會具爭議性既野,
但同時地都係可以反映到主角們價值觀既野,
希望大家可以起故事入面有得著

等你出文

30號先見到個po
唔知趕唔趕得切

===================================================================

即使戴上耳機...
也能清晰聽見的，觀眾們的叫喊聲。

場館的環境，只有台上是開了燈的。
可是，一個個燈牌以及橫幅，卻是如此照亮著我所看見的畫面。

這是...真實的嗎？
很想再多感受幾次。

即使明知道，今次已經是最後一次了。

已經進入...倒數階段。

「辛苦B360了—！」一回到待機室，便又看到前幾天才一起聚餐過的工作人員們。
「辛苦大家了！」我們三人也立刻向在場的工作人員們鞠了躬。
「待會兒再去慶功吧—！」工作人員們也興奮地喊道，「慶祝B360的活動完滿結束，還有主影接下來的活動！」

...雖然是微笑著接受。

可是，我、主影與劉夏謙都很清楚...
待會兒的聚餐，並不會成功進行。

還有不足兩個小時...
我便會消失。

「距離上台倒數，還有半個小時喔。」造型師提醒著道，「你們要現在上台嗎？」
「啊...」劉夏謙猶豫了一下，「我們想一想。」

到造型師退開後，我們才開始真的商議了起來。

「倒數完以後，你們會二人世界吧？」劉夏謙想了一會兒，「那麼，我現在借這丫頭十五分鐘，可以嗎？」
「...嗯。」主影聽了劉夏謙的話，微笑著點了點頭，「那麼，我先上台去。」

因為時差的關係...
我有多一個小時的時間。

我必須與世娜姐姐，同時被回收靈魂。

世娜姐姐，是在香港時間的凌晨零時零分...
而我，則是在韓國時間的凌晨一時正。

「主影...」劉夏謙帶著我，走到了一處無人的角落，「看上去很沮喪呢。」

...是啊。

雖然他已經很努力地強顏歡笑...
可是，還是能看出他的沮喪。

這幾天也是這樣...
越來越悲傷。

我們甚至連覺也不想睡，只想在一起的時間能變得更長。
可是，還是阻止不了時間的流逝...

而來到了這一刻。

「也難怪他會悲傷。」劉夏謙的笑容也相當苦澀，「畢竟他可是與自己愛的人在一起倒數著剩下的日子，而又不能改變現實。」
「...我也，對他感到很抱歉。」我也像劉夏謙的那樣，靠著牆站在一旁。

我是能察覺到的。

主影，在這幾天裡...
抱著我的力度，越來越緊了。

好像只要稍一放手...
我就會消失的那樣。

「所以，我只能希望...」我的眼神開始失去焦點，「即使我消失了，他仍然能幸福。」

明知道，這個是不負責任的想法。
明知道，他曾經在我的耳邊這樣呢喃過...

『如果你走了，我好像就不會幸福啊。』

所以，我更覺得抱歉。
因為，即使我有多想留下來也好...

我既然做了無法挽回的決定...
也就無法控制自己的去向了。

「你啊...」劉夏謙看向我的方向，「你也是。」

我聽了劉夏謙的話，也轉過頭來，看著他的雙眼。

「你也...一定要幸福。」劉夏謙摸了摸我的頭髮，「一定要化作最美的天使，張開你的翅膀，為這個世界帶來更多祝福。」

...我也是這樣想的。
因為這樣...

所以，對Scarlett許願的那個時候...
我是這樣的堅定。

「夏謙哥哥也是。」我微笑著，伸手接住劉夏謙掉下的淚，「請你...一定要幸福。」

我不會對你說『不要哭』這種話。
因為我知道，你因為我而哭了。

「謝謝你愛惜我。」我仰視著這個有著完美輪廓的臉龐，「能遇上你，讓我感到非常幸福。」

我的人生...
因為你，而加上了許多色彩。

「謝謝你與我鬥嘴，謝謝你照顧我，謝謝你鼓勵我，謝謝你為我而...」我深呼吸了一下，讓自己不因哽咽而說不出話來，「流下如此美麗的眼淚。」

謝謝你...
最後，還是在這個身體裡，看見了『凌心音』。

像哥哥一樣的存在...
讓我的這三個月，因為你而變得更燦爛。

凌鏡唯聽了我的話，吸了吸鼻子，然後吻了我的頭髮一下。

「謝謝你...」抽泣的聲音，連著被抱入懷中的溫暖一同傳來，「謝謝你。」

甚至讓我想起，三個月前，第一次看見劉夏謙的那個時候。

『唷。』

醫院中，藥水的氣味...
配上了你渾厚的聲音。

『請你提起精神來，專心聽好。凌心音小姐。』

左臉的兩顆小痣，寬闊的肩膀...
為我這三個月的生活，揭開了序幕。

『你這種人...憑什麼在世娜的身體裡？憑什麼？』

嚴肅的語氣，冷酷的態度。
甚至讓我開始討厭你。

『說話啊—！！為什麼會變成這樣、為什麼世娜會死啊—？！！！』

甚至那叱喝的聲音，到今日還是非常清晰。

『為什麼？為什麼沒有人來告訴我，這只是一場夢...？』

連帶著那哽咽及絕望的聲音。

...是嗎。
原來，是個既衝動...
卻又充滿情感的人。

『這段時間辛苦了。以後記得，就這樣做回你自己就好了。』

連鼓勵的聲音，聽起來也那麼不習慣。

『你的夢想，是當歌手對吧？』
『那麼，以後，不管是剩下了多少時間也好，就做你自己想做的事情吧。』

因為聽了這句話。

所以，更無後顧之憂的那樣...
去運用『吳世娜』這個身份，感受實現夢想的瞬間。

這樣毫無預兆地...
離開了我身邊的你。

『你怎麼這麼會哭啊...？這樣子的話，我更不放心把你交給別人了。』

竟然，說出了這種只有『哥哥』才說得出來的話。

這段時間中，謝謝你一直照顧我，鼓勵我。
否則，我可能不會能夠振作起來，也不會有可以放心地表現自己情感的地方。

請你...
必定要幸福。

「還有，記得要戒煙啊。」我看著輕輕放開了我的劉夏謙，不忘提醒著道。
「知道了。」劉夏謙哭著點了點頭。
「說好了。」我與劉夏謙勾了手指，「要小心點，會有人在天上監察著你的行為的。」

我說完了這話，與劉夏謙對視了一眼。
然後，同時笑了出來。

對啊。

你一定要，笑得更幸福。

「擦乾淨眼淚喔。」我拿出紙巾，替劉夏謙印著臉上的眼淚，「我們還要上台倒數啊。」

倒數...
是這樣歡樂的氣氛呢。

可是，這樣的倒數...
也就在證明，我的生命要漸漸走向結束了吧？

不知道，這次會不會有像走馬燈那樣的畫面出現呢。

我與劉夏謙再次回到了舞台，然後準備參與倒數。

「倒數前最後的時間了，請B360也說一句吧—！」主持人邀請的聲音傳來。

劉夏謙與主影有默契地望著我，似乎是要我開口說出感言。
...這是遺言的意思嗎？

「是的，今年對我與夏謙來說也是很大變遷及很大意義的一年，很感謝大家這麼愛護我們。」我也妥協地拿起了麥克風，「來年主影也會有新的方向與發展，夏謙也會繼續在音樂路上的堅持，請大家要多多支持他們。祝大家有美好的新一年，謝謝大家—！」

我們三人一同鞠了躬，讓主持人知道我們已經說完了感言。

然後，舞台也很快轉向了倒數的階段。

「十、九、八、七、六、五、四、三、二、一—！！」

全場的藝人及觀眾也一同倒數著，慶祝新一年的來臨。
接著，無數的氣球升起，也有噴出的彩帶及舞台特效，來證明倒數階段真的已經完成。

也證明...
我的生命，進入了倒數一小時。

我們三人在舞台上再一同跟著慶祝歌曲唱歌及起舞，慶祝進入2018年。
然後，在正式結束時，已經過了十五分鐘了。

「B360—！」工作人員在待機室中因為太多人聚集而亂成了一團，「收拾後請立刻前往聚餐地點了！」
「是的—！」劉夏謙也叫喊著交待道，「請在聚餐地點集合吧—！」

劉夏謙叫喊完了，向我與主影打了眼色。
我們兩個很清楚，這將是...

我們最後一段獨處的時間了。

我與主影離開了待機室，然後往電視台的天台走。

果然，沒有人。
我與主影推開了門，然後走進天台範圍。

「時間剩下不多了呢。」我先進入正題道。
「對啊。」主影說著，也與我一同走到圍欄邊，「時間不多了呢。」

往下一看，遠處樓宇的燈在黑夜中更是明顯。

這個情景是如此熟悉...

但今天的我，卻沒有跳下去的打算。

而且，不是下完的雨。
今天迎接著我的...

「是雪啊。」我看著往下掉落的雪花，「看來神還算待我不薄呢。」
「...我並不這樣覺得啊。」主影的聲音極度清晰地傳進我的耳中。

...主影。
說了什麼？

「我這幾晚，一直在不斷的祈禱。」主影深深地嘆了口氣，「我祈禱，求神不要取走你的生命。」

我看著主影，他投射進我眼中的視線...
是如此悲傷。

「可是，祂沒有聽我的禱告。」主影又再次深呼吸了一下，「不管我怎麼求，不管我作出什麼承認，什麼條件，我卻只感受到，時間正一點一滴地流逝，你也一點一點地在離我而去。」

哽咽著的聲音。
主影他幾天以來...

話是變得那樣地少。

「不要因為我而怨恨神，因為祂給了我三個月的時間，讓我們能遇見，已經是足夠有餘的恩典。」我握住了主影的雙手，「我能夠遇見你們，能實現夢想，能像現在這樣與你站在一起，已經很足夠。」

很足夠...
很足夠啊。

明知道自己不能太貪心。

『...睇離即使到死之前，你都要繼續呃自己？』

Scarlett的聲音...
現在卻如此清晰地在腦海響起。

我已經很幸福了。
已經能實現這麼多的事情...
經歷到我之前二十餘年的人生中也沒有經歷過的生活。

已經...很足夠。

可是...
不是這樣的。

不是這樣的啊。
我想活下去。

我很害怕。
我無法以這個狀態，死去第二次。

我想再多活一陣子。
要是可以的話，我想再多活幾天。

幾個月...
幾年...
幾十年。

我想與你繼續在一起。

接下來的人生...
我想與你一起過。

一起談戀愛，一起面對輿論，一起踏入婚姻，一起生小孩，一起到老，一起死亡。

我很不想...
與你分開。

沒有實感啊。

在看到你的眼淚之前，我還沒有反應過來...
原來，要與你分開，是一件如此悲傷的事情。

「主影...」我被主影緊抱在懷中，「對不起...」

即使你告訴過我...
你不喜歡聽到我道歉的聲音。

「我很抱歉，抱歉遇上了你，抱歉讓你的生命中、回憶中有我。」我閉上了眼睛，感受著主影的溫度，「抱歉在你的身邊惹了這麼多麻煩，讓你要面對輿論的壓力，讓你無法與成員們住在一起。」

鋼琴聲...
你彈鋼琴的那個聲音。

讓人如此著迷。

「我們的回憶有過懷疑，也有過無數次的拒絕。我因為這樣而覺得更抱歉，因為這些回憶對我來說都是最美好的。因為有你在我的身邊，因為只要有你在內的回憶，都是我最好的回憶。」我把自己的臉倚在主影的胸膛上，「很抱歉，我必須要走了。很抱歉，我選擇了結束生命，使我不能繼續活下去。」

一開始，我作了那個決定的那一刻起...
我們之間，便注定了離別。

「而因為，你說過不喜歡我道歉...」我的聲音也開始顫抖了起來，「謝謝你。」

我再次站好，與主影互相依偎著，但又沒有完全相擁。

「謝謝你出現在我的生命裡。」

當天，跟著劉夏謙到工作室的我...
對你的出現，是如此驚訝。

『對不起，姐姐，嚇到你了嗎？』

溫柔而低沉的聲音...

把這個看上去有點糊塗及害羞的男生，帶進了我的生命中。

『你說過，人生是自己的，只有自己能決定。人生很短暫，而緊握著不能陪伴自己繼續前進的東西的人，是到不了未來的。要活在過去，或是珍惜剩下的時間，成就你希望能成就的事情。這也只有你自己能決定。』

第一次...
在我們還相當陌生時，以這種話動搖著我。

『從今天開始，我會跟你住在一起。』

然後，強硬地闖進了我的空間中。

即使我說了不需要。
即使我說了，我一個人也能過得很好。

你卻...

『凌心音小姐。平常就習慣對自己說謊嗎？』

依然選擇參與進我的生命當中。

『自己一個的話...不累嗎？』

明知道，如果與我太接近的話，可能會被我帶進黑暗當中。

仍然在我的身邊...
就連作惡夢時，也如此照顧著我。

『那麼，在你睡之前，我也不會離開你的。我不會丟下你一個人。』

不斷地，動搖著我。
無論我怎樣拒絕...
不論我如何證明自己的世界是黑暗的。

『以後你不用成為一個堅強的人也沒關係。』
『說實話也可以，表現自己真實的情緒也可以，軟弱也可以。』
『傷害我...也可以。』
『倚賴我，也可以。』

你仍然要把我拉到光明的世界...
讓我能看清楚你。

『倚賴我吧。凌心音。』

一字一句，我想聽見，我想證明的話...
你都毫不吝嗇地，一字一句地向我表明。

「謝謝你，在我最絕望、最不想要活下去的時候，有你在我的身邊。」我看著主影，滾燙的淚卻緩緩落下，「在不會有任何人注意到我、連我自己也想要把自己藏起來的時候，謝謝你在黑暗的角落找到了我，而且把我拉出來。」

我曾經，把自己的世界困在一間黑暗的小房間中...
你卻拼命地把它找出來。

然後，不放棄地...
一次又一次，把我漸漸拉出來。

「謝謝你，讓我看到生命的寶貴。」我的口中呼出了一團白氣，「謝謝你，在我生命的最後這段時間，讓我感受到被愛、被重視，讓我渡過最幸福的時間。」

就連我自己...
也不覺得自己值得被愛的時候。

「謝謝你，比起我自己，更愛我。」我吸了吸鼻子，「謝謝你，出生在這個世界上。」

如此完美的你...
值得更多的關注。

值得更幸福。

「想哭的時候就哭，想笑的時候就笑。」我與主影對視著，「因為像你能接受我的哭相一樣，我也願意接下你所有軟弱的面貌。」

而最後...
即使不是我也好。

「寂寞是安靜的享受，但太多的話，還是很可怕的。」我邊抽泣著，邊撐起一個微笑，「我不想要你寂寞，所以當看到比我更好、更能給你幸福的人，一定要把握住。」

你也必定要獲得幸福。

「所以，不要感到內疚，不要考慮我的感受，因為只要在你的記憶中，有我這個人曾經存在過，那麼我就已經滿足了。」我伸出手，接住了主影眼中掉落的眼淚，「至少，答應我一件事情...」

即使最後使你幸福的人並不是我也好。

「一定...不要忘記我。」我深深地嘆了口氣，「一定要把我記住。」
「不要。」主影哭著拒絕道，「要讓我記住你的話，就自己留下來。」

主影看著我的眼神...
是如此不捨而絕望。

「不要丟下我一個人...」主影皺眉看著我，「神啊，不要把她帶走...」
「...已經夠了。」我再次深呼吸了一下，然後微笑看著主影，「真的夠了。」

雖然不能再活下去。
雖然無法再看見你。

可是...
我不忍心看見你如此傷心欲絕地祈求的樣子。

「這是哥哥給我的手鐲。」我把手上的手鐲脫下來，戴到主影的手上，「戴著它，一定要把我記住。」

我就只有這一個願望。
請你記住我。

「哥哥說過，所謂勇敢，並不是無所畏懼；而是即使畏懼，仍然選擇前進。」我輕撫著主影的臉龐，「接下來的路不容易，你會面對很多輿論，成為眾矢之的。一旦出錯，就可能會被針對。」

要勇敢...
即使沒有我。

「可是，要記得自己為什麼要走上這條路，不要忘記初心。」我努力地調整著自己的心情，「不下注的話，就一輩子都不會碰到獎金。」

時間...
已經接近極限了。

「你要努力。」我依舊盡可能的露出一個溫暖的笑容，眉頭卻不爭氣地顫動著，「我也會...一直為你應援的。」

到了最後的這一刻。
至少...

「我有一句話，必須要告訴你。」

我真係好多謝你嫁

由第一日開始,
你就幾乎每次我po文既時候都會留言,
比左好大既動力我

放心啦,
個故會一路放起度,
只要你仲想睇,
就幾時都趕得切

今日係一段我自己一路寫都一路覺得心酸既情節

今晚有野做所以更夜左,
對大家唔住.

聽日我會起下午六點前更文,
盡量令大家同紙言既讀者既落差拉近.

聽日見

一路都係CD-ROM 但我忍唔住留言了
好感人，睇到我喊曬口😭😭😭😭 樓主加油💪🏻

===================================================================

「這一封...是遺書。」我把自己寫好了的遺書遞了給Haibey，「麻煩你了。」

韓文...
記錄著自己被企圖強姦、被勸告上床等等的事跡。

當然，少不了要向大眾交下想要拜托的事情。

「知道了。」Haibey接過了我的遺書，「可是，你真的沒關係嗎？」
「什麼？」我不解地反問著道。
「要再次面對死亡，不是每個人都能做到的事情。」Haibey輕輕皺著眉，「而且，你還是要自己把它終結。」
「...沒關係。」我的嘴角輕輕上揚，「因為我知道，我現在已經不是一個人了。」

即使要再次面對死亡也好...
我很清楚，我這次不再是獨自一人。

「Haibey，謝謝你。」我與Haibey對視著，「謝謝你，即使是死神，仍然為我的生命送上祝福。」
「...我是使者啊。」Haibey也走近了我，「有人會像你這樣，喚我們作『死神』；也有人，會稱我們為『天使』。」

...這樣一聽的話。
還真像這回事呢。

沒有雪白無暇的翅膀...
可是，卻這樣子，進入了我們的生命。

為我們送上了祝福。

「對不起。」我握住了Haibey的手，「要你為我冒險。」
「...我很樂意。」Haibey也微笑了起來，「只要這對你們來說，是一種祝福。」
「在我的靈魂消失以後...」我輕聲的細語著，「心音與阿凌，就拜托你們了。」

還有夏謙與主影...
我所放不下心來的這些人們...
為我生命送上了祝福的這些人們。

都拜托你們了。

「...阿凌來了。」Haibey輕聲提醒道，「時間無多，我就不礙著你們了。」
「Haibey。」我再次叫喊著道，「雖然很煩，但我還是要再重覆一次。」

我走前了一步，擁抱著Haibey。

「謝謝你。」

過了今天之後...
就真的無法再見了。

當天我們相遇的原因，是因為我『想要死亡』。

現在回想起來...
還真的神奇得讓人會心微笑。

我看著微笑著消失的Haibey，更是感到溫暖了。

謝謝你。
成為了我其中一個能活下去的因素。

「世娜。」

充滿在房間中的聲音...
聽上去如此溫暖。

這裡，是我們第一次遇見的地方。

『凌心音。我同你講過幾多次，叫你唔好起夜晚既時候自己一個過離？』

不耐煩的語氣...
是我第一個以這個身體認識的人。

第一次碰上...
這雙深邃的眼睛。

『所以你既意思係...我阿妹佢，死左？』

出奇地平靜的語氣。
卻只是暴風雨的前夕。

『我對你再好D，我講野唔會咁mean，我會好錫你。』
『我唔會再成日掛住做野，我會同你去旅行，我帶你去日本，我帶你去歐遊，我同你去旅行，我仲未同你去旅行......』
『唔好死...』
『唔好掉低我一個......』

那個聲音，是如此地懇切...
讓我開始知道，對眼前的人來說，他錯過了自己有多深愛的人。

『所以請你唔好再講咩『唔好救我』既說話，因為你好寶貴，因為你仲生存緊。』
『因為生命既價值唔係在於你既能力同埋表現，唔係在於你同我阿妹有冇關係，而係在於你呢個人本身。』

然後，用各種話與動作...
把我的價值觀逐點逐點地改變。

『岩啊，我地改變唔到呢個世界。』
『但係，我地可以改變一個人既世界。』

在我為你的存在而感到心動時...

『我冇諗住理。唔好對我有咩期望。』
『最好起求證清楚我係一個咩人之前，唔好信任我。』

你卻把我拒於千里之外。

然後，當我因為你的這些話而感到沮喪的時候。

『其實我想講既野係...你唔係自己一個，至少以後都唔係。』

你卻竟然又說出我沒有想過自己會聽見的話。

『因為我中意你。』

聽到的告白也是...
在我的生命中，無數次期盼過會出現的話。

『我中意你呢個人。即使你冇哂你而家擁有既野，我都中意你。你唔需要完美，我都中意你。』

因為你告訴了我...

即使我不完美，也值得被愛。
因為你給了我無條件的愛。

真的...
足夠了。

「...阿凌。」我與凌鏡唯對視著，「我差唔多要走啦。」

本來...
還打算要灑脫地一走了之的。

可是，看來還是不行呢。

「我陪你。」凌鏡唯俯視著坐在房間地上的我。
「...凌。」我輕輕嘆了口氣，「我話過，我唔想你陪我。」

我並不想...
你親眼看見自己親愛的人死去。

「唔緊要。」凌鏡唯搖了搖頭，「求下你，比我見多你一陣。」

我聽了凌鏡唯的話，心還是軟了下來。

「行啦。」我站了起來，「去一個睇到倒數既地方。」

我走出了房間，牽著凌鏡唯，一同走出了家。

這裡...
不知不覺間，變成了我們的家。

我們一起料理過的那個鍋子。
我們一同吃過飯的那張飯桌。
我生病時，你在旁邊靠過的那張睡床。
我編曲時，你在旁邊坐過的那部木色鋼琴。

在我離開了以後，看著家中的每一件物件...
你也會想起我嗎？

我與凌鏡唯像平時的那樣，十指緊扣地牽著對方...
但在過程中，卻說不出什麼話來。

或許不是沒有想說的話。
而是因為想說的話太多，而無法好好表達。

轉進計劃好的那幢唐樓時...
我們兩人，從地面開始，逐步走上更高的樓層。

一步，一步...
非常沉重。

但是，我知道自己必須要走上。

「凌。」我先打破沉默，「行呢條路，好需要勇氣。」

凌鏡唯聽著我的話，卻沒有任何回應，只是繼續牽著我走。

「要放棄做社工，好需要勇氣。」我繼續說著自己想說的話，「要拎翻起手術刀，都好需要勇氣。」

...我很抱歉。
在這些需要勇氣的時間...

我卻無法在你的身邊，替你打氣。

「請你一定要加油。」我緊緊地握著凌鏡唯的手，「你手上既紋身，纏住既絲帶，唔係束縛緊你，而係陪伴緊你。」

即使我會連著靈魂一同消失。
即使我真的永遠也不能再看到你。

「我地都一樣，比起成為你既罪疚感，成為你既束縛，更加想成為你既祝福，陪你實現你既夢想。」我與凌鏡唯走上了唐樓的頂層，「我地唔想見到你因為我地而絕望，而想見到你幸福。」

這裡...
便是頂層嗎？

我開始感覺到，心音當時的心情有多絕望...

才能夠行屍走肉地拖著那軀體，走上如此恐怖的地方。

我們走到樓梯的盡頭，推開眼前的門。
一陣風隨著門的幅度而逐漸加強，我們亦相對地用力把門推得更開，踏出一步。

我往前走著，卻突然感受到從後方傳來的阻力。

凌鏡唯從我的後方環抱著我，阻止了我往前走的動作。

「阿凌...」我輕聲呼喚著道。
「唔好走。」

越摟越緊的手...
還有，開始蓋上一層哭腔的聲音。

與當天凌鏡唯想挽留心音的情形一樣。

「你可唔可以唔死？」凌鏡唯把頭靠在我的肩上。

聲音...
聽上去，彷彿一個無助的小朋友。

「我由聽日開始，再做得好d。」凌鏡唯的呼吸聲相當急促，「我唔再逃避，我會行出自己既comfort zone，我唔再話自己要死，我會好努力咁生存落去...」

即使看不見臉龐...
也能從即將顫抖的嗚咽聲，聽出那幾乎要崩潰的聲音。

「由聽日開始，由而家呢一刻開始，我對你更加好，我珍惜自己既屋企人，珍惜身邊發生既所有事同人...」凌鏡唯已經開始要用力吼出才能發出聲音，「我會再成熟d，我唔再口硬咁拒絕人，我會好認真咁樣過每一日...」

就連身體...
也開始顫動了起來。

「我咩都可以做，只要你唔死，我就咩都可以做。」凌鏡唯抽泣著，「唔好死，唔好掉低我一個...」
「...你唔係一個人。」我轉了過來，看著凌鏡唯，想要把他的眼淚擦去，「心音會成為你生存落去既動力。」

凌鏡唯再一次從正面把我抱住，然後把自己身體的重量都交給了我。
我也順著這份力量，慢慢地往下跪。

此刻，我們兩人以跪著的姿勢，在天台的中間，緊緊地抱著。

「點解你要對我咁殘忍...？」凌鏡唯怨恨的聲音連著哭泣聲一同發出，「你明知道我唔可以冇左你。」

...不要這樣啊。
這樣子下去的話...

我會無法就這樣丟下你而離開的。

「阿凌，對唔住，我知道我呢個決定好自私。」我也在凌鏡唯的耳邊輕聲呢喃著，「我亦都知道，無論我幾希望你唔好太傷心，幾希望我地呢三個月可以成為燦爛既回憶，但對你離講，都係一種傷害。」

對不起。

對不起。

即使傷害了你...
我也必須要這樣做。

「所以，我只有一個要求。」我把手放在凌鏡唯的頭髮與背上，輕輕拍了幾下，「忘記我。」

如果只有你一個人記住的話。
如果只有你一個人在想念著我的話。

那麼，就太不負責任了。

我不想你自己獨自因為想起我而悲傷。

所以，求求你。

把這段時間的所有回憶...
都化成美麗，而又一瞬即逝的...

煙火吧。

遠處的建築物，開始顯示出『99』。
百秒倒數，開始了。

我看著這個情況，也輕輕退開凌鏡唯的肩膀，然後吻上了他的唇。

這是最後一次了。

即使有多麼不希望離開。
即使有多麼不想與你分開。

「阿凌。」我的淚緩緩落下，降在了凌鏡唯的左臉上，「我真係要走啦。」
「唔好走...」凌鏡唯哭泣著看著我，向我懇求道，「唔好離開我。」
「對唔住。」在被哭意壓得酸痛的聲帶上，我只能用氣音這樣落下最後的話。

『30』。

自由落體的時間...
大約是五秒鐘。

我站了起來，往天台的盡頭走去。
圍牆，高及胸的位置。

雖然這是以我的身體不能輕易做到的事情。
可是，如果是心音的身體的話...

果然，能輕易地跨上來。

往遠處一看，螢幕上的數字更是清晰。

這個高度，甚至讓人不能自控地顫動了起來。
當時，心音便是在這個地方，獨自結束了自己的生命嗎？

『20』...

必須，要站起來了。

我鼓起勇氣，扶著旁邊的圍牆，站了起來。
背向著後面的凌空感...

面向著無力地跪坐在地上的凌鏡唯。

...上帝。
如果你真的存在的話。

求求你，停止這個男人的悲傷。
求求你，祝福他有更好的未來。

他看似很完美，看似能扛上很多責任...
可是，他的內心其實十分柔軟。

他曾經因為太想別人活下去，而作出了無法挽回的決定。
之後，他寧願活在罪疚感中，寧願放棄夢想。

他就是一個這樣子為了別人而活的人。
這樣子...善良的人。

所以，求求你，請你應允他的所有願望。
請你，讓他得到幸福。

如果，只有忘掉我，他才能幸福的話...
那麼，求你讓他忘掉我。

如果，有別的人更能讓他幸福的話。
那麼，請你溫柔地把他帶到那個人的面前。

他在愛情上已經受過太多的傷害。
請你不要驚動他，請你待他像自己的兒子一樣溫柔。

求求你...
讓他成為比任何人都要更幸福的人。

求求你。
在他孤獨的哭著的夜晚，給他安慰。

求求你。
找誰來代替我，陪伴他哭泣。

「...阿凌。」我與凌鏡唯對視著，「我愛你。」

比任何人都愛你。

「真係好愛，好愛你。」淚不受控制地掉下來。

眼睛，已經快要什麼都看不見了。

群眾倒數的聲音，從遠處傳來。

「12—！」

阿凌...
你能聽見嗎？

「11—！」

我是如此地感恩，自己能夠遇上你。

「10—！」

請你，停止掉這悲痛的感覺。

「9—！」

如果可以，即使很自私...

「8—！」

也請你忘掉我。

「7—！」

對不起。

「6—！」

還有，謝謝你。

「5—！」

最後看向你的表情，是笑著的。

「4—！」

唯有這樣，我才能安心地往後躺。

「3—！」

身體以高速往下墜。

「2—！」

把眼睛閉上。

「1—！」

我聽見了...
煙火的聲音。

===================================================================

特別章節（1） — 風眼之處

===================================================================

在第一天遇見你時...
我便已經發現，你是與眾不同的人。

『你是...死神？』

...第一次，聽到有人這樣叫我。

果然，是非常絕望的人呢。

當時的我，的確是這樣想的。

直到你向我提出第一個交易。

『我希望他們能珍惜這三個月的時間。』
『希望至少，在這三個月中，他們能不帶任何遺憾。』

是為了別人的交易。

雖然，你並不知道，交易的代價是自己的性命。
你也在自己沒有得益的情況下，進行了交易。

『你們...在三個月過後，又會做什麼？』
『為什麼偏偏會由你們來擔當我的使者？』

還有，問出了...
這種Scarlett會問的問題。

『如果我說我有方法能讓你活下去的話，你會接受嗎？』
『你可以讓自己活下去，只要讓凌心音的靈魂永遠消失。』

那天我向你拋出這個問題時...
我沒有想過，你會這麼快便跳到了結尾。

『你的意思是，只要我的靈魂消失，心音也就能活下去？』

立刻，便倒了過來想。
果然是非常聰明的人啊。

『Haibey，告訴我吧？』
『在我與心音自殺以後，直至我們醒來為止，那兩天期間，發生了什麼事情？』

我本來，明明就不打算這麼早讓你知道這件事情的。

你們自殺了，這是事實。
這是...在『主時空』中發生了的事實。

我們不能改變已經發生了事實。

要改變掉你們自殺了的事實，並將你們的靈魂交換的話...
便要從『平行時空』入手。

從一個你與凌心音自殺了的平行時空，接駁到另一個你們沒有自殺的平行時空。

而平行時空的接駁並不是說接上就接上的。

『將其他平行時空轉駁到主時空，需要一段過渡的時間。』
『所以那兩天，就是過渡的時間？』

如此聰穎...

證明我沒有看錯人。

『準確地來說，是50小時。』

韓國時間，2017年9月29日。
凌晨三時。

這是你們死亡的時間。

『50小時之間，你們的靈魂已經離開身體，但軀體仍然被自動操縱。這是時空接駁中的自動機制，用以避免其他個體的記憶錯亂，因而發生時空錯誤。』
『所以，在那兩天中，我與心音的身體其實依然存在？』
『當然了，在這個平行時空中，你們並沒有自殺啊。』

50小時以後...
接駁軌完成，你們的靈魂也再次被注入彼此的身體。

然後，在三個月以後。
你們即使不自殺也好，也會以同樣的做法，接駁另一個平行時空，讓你們的身體在新的主時空中死去。

『就是因為這些接駁來接駁去的事情太麻煩，所以這個自殺的懲罰才會過了這麼久後才實驗在你們身上。』
『接駁...很麻煩嗎？』
『嗯，不是說接上就接上，要是接駁軌的50小時不能正常過渡，那就會發生時空錯誤，到時候便需要經由神來製造一個新的平行時空，來成為沒有錯誤的主時空。』

雖然還沒有發生過這麼大的事情...
需要真的由神去親自插手。

『你是為什麼...要告訴我這些？』
『如果要拿走凌心音的靈魂，留住你的靈魂的話，那麼我們可以以正當方式進行。但要是反過來的話，就不可以這樣做。』

這並不是『選擇』之一。
這個...

是強行把框架打破的做法。

『要留住凌心音的靈魂的話，便不能讓時空成功地接照原定計劃自動接駁。』
『也就是說，要破壞接駁軌？』
『嗯，你理解得很好。』

在仔細地思考著的樣子...
在向我證明，我向你說這翻話的這個決定，是正確的。

『時間一到，你的靈魂理應被取走，而凌心音的身體亦會與你本人的身體一樣，進入被自動操縱的狀態，在五十小時後才會被毀滅。也就是說，正常的死亡時間，應該是2018年1月2日，韓國時間凌晨三時。』
『那麼，我的靈魂已經被取走，還能如何影響接駁軌？』
『當凌心音的身體在進入接駁軌時被嚴重破壞，甚至死亡，便不能被自動操縱，本來的接駁軌也會出現錯誤。』
『...所以，只要我在臨死前再用心音的身體自殺，就能破壞接駁軌？』

...我想了又想。
還是沒有其他方法了。

『我並不能完全確定，始終我沒有真的見證過這個做法，不能肯定可以成功。』
『可是，我願意一試。』

...才剛聽完我的話。
就決定了。

『反正怎樣也是要死，冒險一次不會怎樣。』
『可是，一旦時空被重整，作為自動機制的一部分，知道你們兩人靈魂交換了的所有人，也很有可能會忘記這三個月來於這個時空所發生過的事情。』

聽了這話...
你果然還是會猶豫。

知道你們兩人靈魂交換了的所有人...
包括凌鏡唯。

『如果忘掉這些記憶，可以換取心音的生命的話...』
『那麼，即使這個決定很自私，我也會這樣做。』

你明知道...
即使沒有忘掉，凌鏡唯也可能會因為你的這個決定而恨你一輩子。

讓自己所愛的一個女人死去...
換取自己妹妹的性命。

『而且，破壞時空的人，會受到懲罰。』

就連是我，也想像不了的代價。

『如果真的這樣做，你的靈魂很可能會消失。』
『那麼，你也會受到懲罰嗎？』

...你不需要擔心我啊。
都已經到了這個時候了。

『...凌心音如果注定要死的話，也是很有可能會死的。』

原諒我，沒有正視你的問題。
因為，我不能騙你說「我不會受到懲罰」。

畢竟就連現在我在對你說的這些話，在說出來的瞬間也應該已經要被處罰了。

『除非你能善用你的願望。』
『你不是說過，願望不能是讓應該要死去的人不死嗎？』
『如果你控制了哪個時空的畫面的話，那麼應該要死去的人的定義也能被你所改變。』

專心地思考著...
然後，說出了最終的答案。

『那麼，如果真的有新的主時空的話，我的願望是，在那個時空中，凌心音的生命可以被延續。』

說出了，我一直引導你說出的話。

『你確定？一旦決定了，就回不了頭了。』
『我確定。』

我與你之間，最後的交易...
完成了。

『可是，如果神因為我們的這個決定而發怒，情願把時空倒帶至我們於9月時自殺了的時空的話，要怎麼辦？』
『不會的。先不說這個做法太麻煩...』

我很記得，當時神向我們曉諭，說要對凌心音及吳世娜給予願望時的表情。

『而且，我說過了，你們在這三個月之間為世上帶來的祝福及改變，是神所喜悅的。』

祂看起來...
非常自豪。

我也曾經感到不解...
每天因為自殺而死去的靈魂如此多...

神為什麼，只挑選了吳世娜與凌心音？

可是，這三個月來，我也好像知道了問題的答案。
她們，都不應該如此死去。
她們，都能為世界帶來極大的祝福。

甚至，就連神...
也為她們自殺的決定而感到悲傷。

我也一樣。
非常希望，凌心音與吳世娜都能繼續活下去。
非常希望，她們能繼續為這個世界帶來祝福。

即使最後，世娜選擇了自我犧牲...
我也不希望她的靈魂會消失。

即使要賭上自己。

===================================================================

特別章節（2） — 無知之幕

===================================================================

我其實，從中段開始，便已經察覺到Haibey對著死者的態度，與我很不同。

『Haibey，你在做什麼？』

甚至，竟然用自己的力量...
張開結界，讓死者之間互相碰面。

『Scarlett，你可以不理解我的做法。』

我不理解啊。
真的很不理解。

『可是，請你不要阻止我。』
『...我做不到。』

我必須要阻止你。

我要戰勝你。
如果唯有勝利，才能讓我明白到自己存在的意義的話...

那麼，即使會傷害你也好。
我也必須贏。

為什麼？
即使被我所傷...

你還是如此堅持，幫助吳世娜？
取走她們的靈魂，才是我們應該要做的事情。

我們與死者之間，不應該有什麼情感接觸。
她們，只是協助我們完成任務的人。

『等等，Scarlett...』
『我想相信你，所以可唔可以話我知原因？』

發現了我是傷害Haibey的人之後。
你為何還能說出『相信我』的這種話？

『你......如果有d咩事既話，就同我講啦。』

甚至...
向我說出這種不像話的話來。

我是使者啊。
我的存在，與你們的存在是相矛盾的。

你明知道，最後我會收回你的靈魂。

『所以，唔好因為『生命既意義』而冇左自己。』
『即使我既靈魂消失左，你仍然係你。』
『你既生命意義唔係我，我只係你生命入面既其中一個過客。』
『即使冇左我，你都一定要好幸福咁繼續生存落去。』

像個傻瓜一樣...

祝福要取走你靈魂的我。

可是，我卻不希望...
取走你的靈魂。

如果可以的話。
我也很希望，你可以繼續活下去。

『神...』

我是第一次...
為了誰而去這樣見神。

『不能...收回成命嗎？』

既然你說過，她們在這三個月中祝福了這麼多的人。

『不取走她們的性命，不行嗎？』

我做不到。

要親手取走心音的靈魂...
我做不到。

『看來，你開始學會了如何愛人了。』

愛人...

當初，我不知道自己為何會在天國甦醒的那個時候。
我曾經因為不知道自己的存在意義而抓狂。

為什麼，我會存在在這裡？

我記不起來。
自己甦醒的理由。
自己的過去。

為什麼，我必須要成為誰的使者？

『說是使者，但其實，是進入守護神前的一個階段。』

守護神...
我不想做那種事情。

就連自己都守護不了。
我要怎樣去守護別人？

『而且，你必須要學會如何去愛人、關心人、在乎人。』

這種鬼東西...
我不要啊。

明明就這樣拒絕過的...

手上，卻還戴著她給我的聖誕飾品。

『我很高興，成為凌心音的使者的你，已經開始成長了。』

是她。
是心音...

讓我能成長過來的。

『可是，生命的重量本來就如此。』
『心音自己選擇了放棄，就必須要為自己的決定負上全責。』

...生命的重量。

我很明白啊。
放棄了可貴的生命的人。

是不能再獲得重新的機會的。

『她一開始放棄的時候，明明就不知道生命的意義。』
『在她找到意義時，再把她的生命拿走，這也太過分了吧？』

明知道，心音自己放棄了自己的生命，即使埋怨神也沒有用。
可是，我控制不了。

『那麼，我給她們一個最後的機會。』
『只要她們能親口說出，要用彼此的靈魂來換取自己的生命。』
『那麼，我就讓先說出的人活下去。』

...機會。

我找到機會了。
心音。

你要活下去。

不管用什麼手段也好...
必須要活下去。

可是，為什麼？

『Scarlett。我死都唔會咁做，亦請你唔好再提出呢一件事。』

你是如此堅定地...
拒絕了我。

明明...
這麼艱難地，才獲得了可以繼續生存的機會。

即使我知道那是因為你的善良。
即使我知道，對你來說，吳世娜是如此不能背叛的存在。

即使我希望，至少到最後，你的願望是為自己而許下。

『我的願望是，世娜姐姐在死後，能化成天使。』

你卻竟然...
說出這種無法理解的話來。

就連Haibey...
也因為違規而被處罰。

我最後一次看見Haibey...

『提早十秒，取走心音的靈魂吧。』

竟然向我，說出這種不像話的要求。

『為什麼？』
『因為你必須要讓心音留下遺憾，對她才是最好的祝福啊。』

即使很不明白。
但最後...

『我有一句話，必須要告訴你。』

明知道心音有最後一句話想向權主影說。
但是，我還是沒有讓她說完。

之後，再想去見Haibey時...

『我要見Haibey。』
『Scarlett，冷靜點，Haibey現在沒有意識，即使讓你見到了她，她也不能回答你任何事情。』

...為什麼？

為什麼Haibey會進入沉睡狀態？
為什麼，最後剩下來的就只有我一個？

我什麼都不知道。
我一直都被蒙在鼓裡。

『Scarlett。』

什麼也做不了的我...
只能再次找到神的面前來。

『你為什麼在這裡？』
『求求你，讓Haibey醒來吧？』

Haibey...
是我的競爭對手。

雖然她曾經這樣說過...

『我們，是隊友啊。』

...我卻不這樣覺得。

我沒有存在的意義...
如果，戰勝了Haibey。

那麼，我至少能成為優秀的使者。

可是...
當看到你為吳世娜付出時。
當看到你與我有多不同時。
當看到你這樣被逼沉睡時。

竟然會覺得很寂寞。

不要睡啊。
醒來吧。

『Haibey與吳世娜破壞了時空的接駁軌，造成了很大的混亂。』
『我並不能...就這樣就當作什麼都沒有發生過。』

破壞時空接駁軌...
就連這種事情，我也毫不知情。

為什麼不告訴我？
我也是使者啊。

我也可能可以幫上什麼忙的啊。

『請你...讓她們醒來。』
『不管是什麼要求，我都願意答應。』

我一直想盡辦法，去勝利，去證明自己。
可是，原來...

抱著這種好勝心的我，並當不了優秀的使者。

原來，不是只有按著規矩，完成任務的人才是『優秀』的人。

你是如此優秀...
讓我更看見自己有多醜惡。

『既然如此...』

即使是要消失。
但我很清楚，比起我，你能祝福更多的人。

所以，只要能救回你的話。
即使是要付出怎樣的代價。

『那麼，請你成為守護神，繼續守護凌心音吧。』

===================================================================

大家好，我是《自殺未遂。》的作者黎天雅。

首先對大家說聲抱歉，
因為這樣看上去就像是犯規一般，
明明說了12月31日會完結，
卻又突然多了幾篇特別篇，
多佔了大家幾天的時間。

可是，對我來說，
這個安排真的不是因為小妹趕不上完故，
而是從一開始時便已經決定了的結局安排。

心音與世娜的交換靈魂期限為三個月，
而這個故事的時間軸便在這三個月期間，
發佈故事的時間也是在這段時間，
所以，《自殺未遂。》的本篇故事的確是到了世娜墮樓的一刻便結束了。

但是，對小妹來說，幾位主人翁的故事是仍然未完結的。
故事後半部也有插入過主影與阿凌的主觀畫面，作為特別篇，使讀者們能夠更了解兩位男主角的過去及心路歷程。
而結局篇也是以同樣手法，去交代各個主人翁於這三個月後的去向。

不會很長，始終要交代的事情不多，許多畫面亦希望留白。
連續五天，照舊時間，五位主人翁的主觀畫面，將會為這個故事畫上句號。

交待完了大家最關心的結局問題，現在便說說自己吧。

上面說完了抱歉，便很應該要再對大家道謝。

很感謝大家，即使小妹並不是有名氣的作者，大家仍然願意追看這個故事。
很感謝大家，即使這個故事寫了二十多萬字，大家仍然有耐性地等待更文。
很感謝大家，即使用字與文筆都仍然未熟練，大家仍然沒有怨言地包容我。

一開始時，小妹之所以用『如果你同我一樣想死』作為故事的其中一個標籤，
便是因為希望能讓更多有自殺傾向或關注自殺問題的讀者能遇見這個故事。

當然，這不只是一個標籤。
黎天雅本人，亦是在死亡邊緣中，經過掙扎，好不容易才勉強活了過來的人辦。

有讀者會問我，為什麼能如此理解自殺邊緣的人的心態。
除了澄清自己只是以個人角度出發，而每個人都是獨立的，我不能代表所有在自殺邊緣的人的心態；以及為自己能讓一部分的人感到被理解而覺得高興時...

我也很誠實地說一句，是因為我也是一個在自殺邊緣的人。
這個故事，是一個主角群中超過一半都有自殺傾向的故事。

而當中，每一個有自殺傾向的人，說的每一句關於自殺的話...
幾乎都是我有浮現過的念頭。

生存的意義。
我的存在，是不是必要的。
我的未來，是不是黑暗得寧願應該提早結束。
我的形象，哪一個才是被接受的。
我這種人，是不是不應該活在世上。

還有無數的念頭...
全部，都是我親身的經歷。

而我說這些，並不是要為了搏得大家的同情，或是讓大家更喜歡我這個人。
而是，我很想告訴大家，在這個世界上，你們並不是一個人。

即使我們把自己困在黑暗的房間中，無論外面有多少人經過，無論我們曾經伸手多少次，失望過多少次，受傷過多少次...

在我們以為自己已經注定獨自一人時，其實，有許多人與你一樣，正困在伸手不見五指的絕望當中。
而且，只要我們活下去...

我們不知道，在哪一天天亮時，會有一個權主影出現，強行踢開房間的門，拼命地把我們拉出來。

當然，現在在電腦前輸入文字的我，並不知道你的困境，也沒能親身經歷你的感受。
你可能會覺得，我並不理解你。

可是，先不說有一個理解你的人仍然未被你碰上，仍然在等待你...

我很想讓你知道，有人會陪伴你一同成長。

我也是一個很不完美的人，經歷過無數次的失敗，讓我一蹶不振。
心中有很多想要實現的事情，可是太害怕失敗，太沒有動力，於是讓時間繼續流走，我卻繼續停頓。

在醒覺過來，自己的生命只有自己能改變時...
卻已經浪費了極多的時間。

但是，既然遲到比沒到好。
既然，我有那麼渴望自己能做到的事情。
既然，我已經沒有什麼能輸的事物。

那麼，我希望能放手一搏。

以這個故事作為起點...
任性地去做自己希望能做到的事情。

而且，很很很很重要的是...
我很想讓你知道，連我一個如此不完美的人也能做到的話。

你一定也能夠做到。

要踏出安舒區不是一件容易的事情。
要嘗試新的事物，也不是一件容易的事情。

可是，如果不做的話，我們一輩子都不會發現自己的極限。

即使墮落...

至少，我們有張翼飛過。
至少，我們能告訴自己...

辛苦了，你已經盡過力了。

最後，因為很想大家也能參與、見證、陪伴我一同成長，而我亦知道自己短期內不會有新的故事發佈。
所以，貼上自己的IG（dreamerchuna），希望大家在完結故事後仍然能與小妹keep in touch。
這不是因為想自己的follower能變得很多，能有一個美美的數字。

而是，我很希望與大家一同渡過人生的另一個階段。

以上。

接下來一連五日，下午六時。
盼望大家能繼續陪伴這個故事，走完最後最後的路。

歡迎你同埋多謝你

其實我一直有睇只係無留言
我覺得個故係連登少有既高質故
不過呢類題材係連登一向唔受歡迎
希望你唔好因為睇既人數少既氣餒
其實有好多好似我咁既cd rom默默支持你
終於睇到結局篇
我好欣賞你故事既佈局同文筆
好有代入感 特別係身處香港既世娜同凌鏡唯部分
希望你繼續努力 寫更多好故

這個故還未完真的很好，好故真的不想他完結，甜蜜的感覺很真實，你知道我是ig的誰嗎 等你出文xD

睇到喺條街喊左

多謝你啊,
其實每次見到有人講呢個係高質故我都覺得好開心,
都係果句, 雖然我都好想呢個故事可以祝福到更多既人,
但就算唔多, 只要係有適當既人被祝福, 其實我都已經好滿足

多謝你既支持,
多謝你欣賞我同埋呢個故事.

離緊我都會繼續努力,
雖然未必會咁快寫新故,
但我都會繼續做自己應該做既野.

一有新故既話, 我會即刻起IG通知大家

我真係好少估翻邊個打邊個嫁,
始終唔係每個人都想比人知自己連登ID

多謝你一路支持我啊

多謝你啊

呢個故我都有幾次真係一路寫一路勁忍住喊

===================================================================

特別章節（3） — Souffle

===================================================================

沒有任何記憶。

張開眼睛時，便已經是以那個狀態...
甦醒。

我是誰？
這是什麼地方？

為什麼，會在這裡？

猛地坐起來的那一刻...

腦中一片空白。

可是，胸口傳來的悲傷卻壓得讓人想要窒息。

這是什麼？
這種感覺...

滾燙的眼淚，不受控制地往下掉。

為什麼？

越希望能想個明白，寂寞的感覺卻越加倍地襲來。

為什麼？

我是誰？
我又是，因為誰而哭泣？

「凌小姐。」

...誰在......
呼喚著？

「你有冇事？係唔係邊度痛？」

誰是凌小姐？
是誰...？

胸口中、腦海中...
不斷地一次又一次襲來的聲音。

「我中意你。」

眼淚不能被控制，喉嚨也一樣不受控制。

到底是什麼？

好痛。
好想念。

好像有什麼說漏了的東西...
無法及時說出的東西。

一直，在心中迴轉。

我中意你。
好中意。

「我中意你，我中意你，我中意你，我中意你...」

胸腔似乎痛得快要不能再次收縮。

一次比一次...

更痛。
更懇切。

之後的一個星期，我才開始漸漸找回了意識。

我是凌心音。
中文大學，新聞及傳理系，四年級生。
凌鏡唯是我的哥哥。

2018年的1月3日，凌晨時分...
發生了一場四車連環相撞的意外。

當時，我身處的小巴正是以超速的狀態撞上...
加上，我沒有繫上安全帶。

頭部受到重創。

昏迷了九個月...
然後，終於甦醒過來。

可是，在醒來了以後...
在2017年，我生日的那天以後開始...

我的記憶卻全部消失了。

不管怎麼用力想，也想不起來。

之後，Aron與Unique也有來探望我。
聽到了我的病況以後，很驚訝地說了聲『又失憶』。

『又』...
這次，不是我第一次失憶嗎？

我完全無法明白過來。

即使問哥哥，他也只說我需要好好休息，不應該再想這麼多。
而我能察覺到...

哥哥看著我的眼神，是那樣的悲傷與不捨。

我無法從哥哥那裡得到任何資訊。
於是，只能從Aron與Unique入手。

他們說，我在去年生日後，至意外昏迷期間的三個月...
完全像是變了個人似的。

說是失憶...
可是，性格、語氣、技能也完全不一樣。
甚至，還能彈奏樂器。

我並不相信他們的話，他們便給了在去年成立了的Youtube channel的影片我看。
...那是我，沒有錯。

熟練地彈奏著鋼琴。

這是我的身體沒錯。
歌也是我寫的沒錯。

可是...
感覺卻如此不真實。

我不可能可以那樣純熟的演奏鋼琴。
韓文也沒有好成那樣。
料理...也不可能到了可以拍攝影片教學韓式料理的程度。

我逐一觀看著頻道裡的影片，只覺得自己的身體像是在被別人佔用了的那樣...
完全，是另一個人。

為什麼，我會突然性情大變？
完全想不起來。

Aron他們說，頻道之所以可以大紅，是因為韓國歌手吳世娜。
她在電台節目上，說了自己與我認識，甚至還宣傳了我們的頻道。

可是，我卻完全沒有印象...
自己認識吳世娜。

這一切都是如此匪夷所思。
甚至...

吳世娜自殺的時間，與我出車禍的時間完全吻合。

明明就不是如此簡單的事情。
明明，我就完全不能理解...

為什麼，自己的手腕上會有與哥哥紋路相似的紋身。
為什麼，哥哥最終沒有成為社工，而回了醫院當急症室醫生。

為什麼...
在我醒來後，竟然有韓國的經紀公司聯絡我。

甚至告訴我...
我已經簽了約。

短短三個月...
我身邊的一切都好像變了個樣。

而我，卻不知道自己做過什麼。

在躺了醫院一個月後，我終於可以出院。

我以凌心音的身份，協助Aron他們拍攝影片。

卻竟然收到了不敢想像的數字的祝福及慰問。
然後，韓國的經紀公司在得知我的健康狀況後，也問了我有沒有按原定計劃到韓國去的打算。

在兩個月的考慮期間，我一直都維持著拍攝影片，以及繼續接哥哥下班的生活。

好像很平淡的休養時間...
我的身上卻一直發生讓我無法理解的事情。

「首歌都唔錯喎。」與Aron逛影音店，購買耳機時，還能聽到自己沒有聽過的音樂，「睇離起呢段時間入面，K-pop都大變遷左。」
「呢首歌男團Sparkle唱嫁，今年年頭起選秀節目爭出道果隊呢。」Aron拿起了一張唱片，「拿，呢張。」

我接過唱片，看著封面照。

「最大果個1991年出世嫁，之前自殺過，比吳世娜救翻，做埋佢經紀人，之後佢死左至參加呢個節目，果時好大爭議嫁。吳世娜都有起遺書度提過想大眾好好地咁關照佢，同埋Sparkle個隊長...」Aron指住了一個男生，敘述了一會兒，便又指住另一個男生，「佢啊，權主影，佢好似都同吳世娜好熟，表現極完美，又有領導能力，節目入面拎過幾次第一名。」

...『權主影』？
為什麼...

「做咩啊？」Aron驚訝地看著滴到專輯上的眼淚，再看著我，「係唔係唔舒服，又開始頭痛？我地翻去休息啦。」

...為什麼？

心好像被挖空了一樣。

幸福...
你幸福嗎？

沒有了我也...？

什麼？
是從哪裡冒出來的念頭？

我在問誰幸不幸福？

好痛...
每跳動一下...

也在加重痛感。

等不了兩個月。
我便已經下了決定。

我支持了哥哥辭職的決定...
並決定與他一同離開香港。

「音音。」在出發那天的早上，哥哥還是如此猶豫，「你真係決定要去？」
「呢個係實現夢想既機會，一定要去。」我握住了哥哥的手，「無論係你，定係我。」

一定。
一定要去。

「而且，我一定要搵翻自己失卻左既野。」

我手上的紋身...
有著哥哥的名字。

而哥哥手上的紋身。
刻著『OohSeNa』。

吳世娜。

我知道，這是鑰匙。
我必須要抓住這鑰匙...

解開謎底。

要同大家講聲好抱歉先,
就係之前起第一篇特別章節入面,
作者犯左一個嚴重錯誤:

『時間一到，你的靈魂理應被取走，而凌心音的身體亦會與你本人的身體一樣，進入被自動操縱的狀態，在五十小時後才會被毀滅。也就是說，正常的死亡時間，應該是2018年1月3日，韓國時間凌晨三時。』

當時打錯左做1月2日,
其實係1月3日至岩,
可能造成左大家既混亂,
小妹送上萬分既歉意

要成功解開謎底呀

我希望世娜都可以幸福！心音要記返起所有事

要繼續睇埋佢啊

我都係一個起其他人面前好開心既人,
但入面有幾唔踏實我諗大家隔住個小說都會知道.

我知呢個收埋自己既做法唔係咁易可以改變,
始終我地咁辛苦都講唔到,
係有自己既一啲理由.

我記得每次有輔導員或者醫生問我點解想死,
其實我都係講唔出,
講左好多經歷,
最後都係會覺得冇人明.

我知道唔係一兩句說話就可以令人覺得被了解,
亦唔係幾句「加油」同「唔緊要」就可以抹走人受過既傷害.

我只可以講, 對自己再好啲啦.

呢個世界已經太harsh太mean,
其實我地冇必要再去懲罰自己.

我地身邊既人, 值得獲得幸福.
但係, 你都值得獲得幸福.

你已經好盡力,
盡力得足以可以獎勵下自己

我都希望自己啲仔女們幸福

===================================================================

特別章節（4） — 隱形的翅膀

===================================================================

我的心臟...
還在跳動嗎？

不禁感到很不可思議。

為什麼，明明就痛成那樣...
還是能夠繼續跳動？

為什麼，時間繼續流逝？
為什麼還有倒數的聲音？

你為什麼...

這樣子，向著我微笑...
然後，往後躺下？

我的身體甚至無法動彈。

眼淚...
好像不能流下更多了。

這不是現實吧？
這是夢吧？

那麼...
為什麼不把我叫醒？

這不會是現實。

如果你真的死去了...

那麼，這個世界，從你死去的那一刻開始。
就不應該繼續轉動。

沒有任何感覺...
眼前的事物開始漸漸濛糊。

我也...與你一同死去吧？

世娜。

『阿凌。』

你的聲音...？

這個聲音，並不是我聽習慣了的聲音。

不是心音的聲音。
是『吳世娜』的聲音。

語氣也是...

你來找我了嗎？

你來把我...一同接走嗎？

『阿凌。』

...那樣實在。
我不是在做夢。

世娜，你在這裡嗎？
你在哪裡？

我什麼...
都看不見。

『阿凌，我要走啦。』

像是被擁抱著那樣的安全與溫暖感。

『應承我，忘記我，好唔好？』

...天使一般的語氣。

這就是，你的聲音嗎？

你剛才，在墮樓前，也這樣說了吧？
讓我『忘記你』。

可是，對不起。
就只有這一件事...

我無法答應你。

你與我同在的每一分，每一秒...

都是如此美好。

即使這些記憶會讓我想起你。
即使我會心痛。
即使只有我一人留下來。
即使只有我一人想念你。

可是，在痛的同時...
這些回憶也讓我更燦爛。

你是我，最美好的回憶。
要我選擇忘記你...

我做不到。

『你係...傻瓜。』

哭泣的聲音。

你就在這裡嗎？
就在我的前方嗎？

『照顧自己，照顧心音。』
『我真係走啦。』

...不要啊。

溫度...
開始變得冰冷。

不要離開我。

『我愛你。』

在我無法控制的唇上...
傳來了柔軟的暖意。

唇與唇之間的碰觸。

在完全失去知覺以前，充滿了我的感官。

感覺，是如此的孤獨。

在再次有意識的時候...
雖然一片漆黑，但還是很清楚。
我正睡在家中的床上。

...為什麼會在這裡？

還沒有想出個所然來...
手機卻響了起來。

『...喂？』
『你好，請問係唔係凌心音既家屬？』

心音...
對了，世娜以心音的身體...

墮樓了。

『凌心音發生左車禍，送左入離將軍澳醫院，而家急救緊。』

...車禍。
將軍澳醫院？

我完全無法理解正在發生的事情。
在趕往醫院後，開始組織現在的情況。

現在，是2018年1月3日的早上。
音音在凌晨兩點發生了車禍。

而且，韓國那邊...
傳來了吳世娜跳海自殺死亡的消息。

...世娜之前說的，在『50小時後會繼續的新時空』。
成真了。

計劃，成功了嗎？

世娜，真的死去了嗎？
那麼，音音她也...

活過來了嗎？

渡過了危險期...
可是，依然沒有甦醒過來。

即使爸媽很緊張地問醫生，音音什麼時候才會醒來...
但是，同是醫生，我也很清楚。

這是回答不了的問題。

然後，時間繼續流逝...
在音音昏迷的期間，頻道的更新少了許多。
可是，支持者卻沒有減少，反而有極多的人對音音送上了許多祝福。

有時候，我也會協助Aron他們拍攝，讓頻道能繼續運作。

數個月過去...

社工的實習期一過，我便立刻申請回去以前的醫院工作。
即使是吃力不討好的急症室工作...

可是，這是我希望能成就的事情。

而且我知道...
你在陪伴著我。

在我被懷疑，一個已經放下了工作兩年多的人能否重返工作崗位時；
在我隔了這麼久，第一次跟著其他醫師進手術室時；
在身旁的人一個個讓我對音音的情況做好心理準備時。

我卻竟然覺得很平安。

每當快要膽怯的時候...
就想起你叫我『要勇敢』的聲音。

每次，從急症室回家的時候。
踏上那部巴士...

我會走到左排，倒數第三行。
然後，依舊坐在靠近走廊的位置。

你就坐在我的左邊...
還好像記憶猶新的那樣。

猶新得...
我好像真的能感受到你就在我的身旁。

我好想你。

每天，看見家中的鋼琴時。
每天，看見手上的紋身時。
每天，聽見你的歌時。

這種想念你的感覺...
沒有一天消失過。

即使你說過，計劃一旦成功，你的靈魂便會消失。
可是，我還是忍不住，很想告訴你。
有很多話...

很想跟你說。

你也能看見嗎？

我很努力地活著。

像你希望我做到的那樣。

你能看見嗎？

你也為我而感到驕傲，為我而感到高興嗎？

然後...
在你出現在我生命中的一年後。

音音醒來了。

而且，忘掉了那三個月期間所發生的所有事情。
甚至，之前的抑鬱感與絕望感...
好像也憑空消失了。

讓她失憶，是最好的安排嗎？

讓她忘掉那三個月的回憶...
是神的旨意嗎？

我並不知道。
可是，我認為現時並不是告訴她這些事情的最佳時機。

『阿凌。』
『你真係確定要咁做？』

回了醫院不到半年，便又遞了辭職信...
這對管理層來說，也感到極度荒唐。

『係。』
『無國界醫生果邊已經將我納入左名單，我十二月就可以出發。』

我還以為，爸媽一定會很反對。
可是...

『你中意去就去啦。』
『記得一定要保護好自己，果d地方好危險。』

『音音都係，你醒翻唔係好耐咋。』

...竟然連著音音也一同說要離開香港。

雖然知道，她的夢想真的是要成為歌手。
可是，如果讓她到韓國去的話...

會把回憶都想起來嗎？

世娜...
你會幫助她嗎？

她還是一個很不會照顧自己的小孩子啊。

如果可以的話...
你一定要幫助她。

『凌。』

就連Alvin...
也非常支持我的決定。

我們兩人昔日的夢想實現了。

不是在香港或英國...
我們的確在服務地區中相遇了。

『我仲以為你真係放棄左添。』
『放棄過嫁。』

可是...
有那麼一個女人。

出現了在我的生命中。
即使被我拒過於千里之外...

仍然不斷鼓勵我。
不斷重建我。

我不想辜負你的期望。

『音音話佢會做歌手，賺好多錢養家，叫我放心過離嫁。』
『錢唔係最大既問題啊，妹控。』
『係你冇呢個問題姐。』
『...你唔驚死嫁咩？』

...對了。

這是我被問過許多次的問題。

無國界醫生，通常都像現在這樣，出沒於戰亂地區。
一不小心...
可能會賠上性命。

可是...

『唔驚啊。』

我不害怕啊。

雖然不知道為什麼。
雖然你已經說過，你的靈魂會消失...

可是，我總是覺得，你就在我的身邊。
張著美麗的翅膀，微笑看著我。

然後，在我死了之後...

我會再與你相遇。

世娜真係消失左， 我希望事情會有轉機

你整親隻手要小心d啊！

多謝你
老實講行文風格比較女生化,好似唔係好啱我
不過我仲係收到你想表達既野
所以仲係多謝你俾咗D勇氣我

多謝你啊

放心啦,
純粹舊患,
都仲可以繼續日常生活

多謝你覺得唔啱自己但都有睇

雖然未必好啱你既口味, 但希望你之後想差下電既時候, 呢個故事都可以幫到你

===================================================================

特別章節（5） — 再次重逢的世界

===================================================================

『不出就輸了，剪刀石頭布—！』
『什麼嘛，又是世娜贏...』
『啊撒，我贏了，蛋糕是我的—！！』

你的聲音，現今還在耳邊迴轉。

那不是世娜發出的聲音。
那是...『凌心音』。

『世娜最近好像開朗了很多呢。』

聽著成員們的這句話...
我卻不能說出『當然啊，因為身體裡面是個瘋女子』的這種話。

你看上去是如此的開朗與樂觀...

讓我在看到你寫的歌詞前，完全不能理解你的內心有多麼黑暗。

除夕夜那天...
在你強忍著眼淚，叫我一定要幸福之前。
在我抱著你，向你道謝之前。

我也不能相信，原來你真的要離開了。

毫無實感...
原來把你送往死亡，是一件如此讓人感到空虛的事情。

時間越來越接近。
過了這一分鐘後...

你與世娜都會死去，對嗎？

我覺得，自己還有許多沒有向你們做的事情、說的話。
果然，在面對死亡時...

總是有無盡的後悔感。

我自己躲在後梯間的角落，打算一同倒數。
然後，到那一刻真的迎來的時候...

我卻看到了完全不能理解的事情。

我身邊的環境，不再是後梯間。
很光...
很溫暖。

這種讓人感到好像被擁抱著一樣的感覺。
...是什麼？

『劉夏謙。』

這個聲音...
讓人感到有點熟悉。

我盡力地張開眼購，想看到眼前正在呼喚我的人是誰。

『你是...當天在世娜身旁的人？』

在台灣的那個時候，我去見在心音體內的世娜時...
有看過這傢伙。

看上去，非常虛弱。

『我是Haibey，是世娜的負責使者。』

負責...使者？

『現在進行處罰前最後一項任務。』
『任務是什麼？世娜她又怎樣了？』

出現的無數個問題...
她卻好像不打算回答。

『時空很快便會重整，吳世娜犧牲了自己，救回了凌心音的性命。』

...她到底在說什麼？

『我只給你一個選擇。』

『你要留住這三個月的記憶，抑或是忘記？』
『你到底在說什...』
『請你盡快下決定，我的力量不足以支撐太久。』

...這三個月的記憶。

廢話。
我怎麼可能忘記？
怎麼可以...？

『我死也不會忘記的。』
『關於世娜與心音的任何事情，我都不要忘記。』

你們兩人，帶給我生命的所有感動與衝擊...
我死都不要忘記。

即使想起你們，還是會覺得心痛。
即使還是會後悔自己對你們做得不夠多。

我想記住你們。

『明白了。』

她就這樣...
消失了在我的眼前。

眼前一黑。

再有意識的時候，已經在醫院醒來了。

2018年...
1月4日。

『...世娜呢？』

我...為什麼會在醫院？

『夏謙，你記不起來了嗎？』
『世娜在東湖大橋跳海，自殺死亡了。』

...什麼？

不可能。

那天，心音還在世娜的身體中那個時候...
明明就與主影一起的。

『你與主影聽到消息，立刻駕車趕往醫院...』
『然後，在路上懷疑因為太趕急，車在轉彎時撞到燈柱。』

我...
遇上了車禍？

那麼——

『主影呢？』
『撞上時，身在副駕駛座的你，明明就傷得比較重...』

『可是，主影雖然身體輕傷，卻竟然失了憶。』

...他剛才。
說了什麼？

『而且，只有過去三個月的記憶，他才忘記了。』
『醫生說，主影可能是接受不到世娜死去的事實，受到太大的刺激，所以選擇性地失了憶。』

選擇性...失憶？

我想起那個使者對我說的話。

主影也與我一樣，能選擇記住或是忘記嗎？

那麼，主影之所以失憶...
是因為選擇了忘記？

不，不可能。
心音對他如此重要。

他不可能選擇忘記。

那麼，到底是為什麼？

世娜的死亡，震撼了整個韓國的演藝界。

許多與世娜合作過的藝人與工作人員，都紛紛到靈堂去獻祭。
當中，世娜的遺書被公開了。

遺書裡，提及到世娜以前被要求進行性交易、被企圖強姦的事情。

在我與主影的介入下，好不容易活過了2017年...
可是，因為極大的絕望感，所以還是選擇了自殺。

遺書裡提及，希望大眾能繼續關照我與主影，還有被他救回的泰烈哥。
裡面有一定的篇幅，是用來說明自己的死與我們毫無關係，亦希望我、主影、泰烈哥與心音能傳承世娜的音樂。

字跡，的確是世娜的字跡。

然後，我才開始明白了過來。

把所有事情都記住了的人，只有我一個。

『時空很快便會重整，吳世娜犧牲了自己，救回了凌心音的性命。』

當時，那個使者的確是這樣告訴我的。

雖然不知道當中的原理...

可是，世娜的確是寫了遺書，而且的確死了。

那麼，心音呢？

我看了心音在香港的頻道...
她的朋友拍了一段影片，聲明了心音遇上了意外，正在昏迷當中。

...活了過來嗎？

如果聯絡她的哥哥或是朋友，他們也應該會覺得我瘋了吧？

住了兩星期的院，我終於出了院。

本來的練習生選秀節目，也因為這件撼動娛樂圈的事情，而延遲至二月開始錄製，四月開始播放。
說是因為希望讓練習生們能先平伏心情...

其實，也是不想沒了會造成話題、拉高收視的主影與泰烈哥吧？

結果，主影與泰烈哥真的為節目帶來了很大的關注。
最終，泰烈哥以第九名、主影以第五名，入選了計劃男團『Sparkle』。

主影成為了團中的隊長。
然後，一直忙得不可開交。

而我，則繼續活動，而且在公演其間，不時唱起世娜與心音所創作的歌。

終於，在這種生活過了接近一年後...

『夏謙，不一起出去吸口煙嗎？』
『不了，戒很久了。』

因為那小妮子...
竟然還真的戒了煙。

對了，兩個月前看到影片，聲明那臭丫頭醒來了。
可是，看來沒了記憶呢。

真的很寂寞啊。

只有我一個人，記住了一切的事情。

『聽說今天有新來的練習生啊，一年前就已經簽了，今天才來報到。』
『而且啊，公司非常保密，像是把她當成秘密武器的那樣，我們也不知道到底是誰。』

...是嗎？
竟然有哪個練習生，能在簽約一年後才出現嗎？

...罷了。
這與我無關。

還是回工作室吧。
一到年末，工作多得要讓人發狂啊。

『夏謙，先等一等。』
『向你介紹，新來的練習生。』

轉身的那一瞬間。

有個性的穿搭。
不明顯的輪廓。
帶點稚氣的氣質。

...時間，好像凝住了一樣。

我見過這個女生。
一年前，親眼見過。

『你好，我是從香港新來的練習生。』

戰戰競競的表情...
也在世娜的身體上看過。

初次看見你時...

『我叫做凌心音。』

係咪得我睇唔明 即係世娜係死左？

世娜犧牲自己 黎換番心音繼續生存

重新睇多次呢幾篇就明了 謝謝你

多謝你地自行討論啊,
我好中意見到讀者之間傾計

同埋對唔住咁多位,
啱啱至放工可以更文

===================================================================

特別章節（6） — 守護天使

===================================================================

曾經好奇過，在人死之前，是否真的會有畫面像走馬燈一樣逐一出現，記錄下自己從出生開始的點滴。

而在身體以高速往下墜的那天...
好像是在還來不及有什麼感覺的時候，我便已經失去意識了。

靈魂...
與軀體切斷了。

而你...
像夢一般地出現了。

竟然在這裡看到你嗎......

上帝。

『...你犯下了很大的錯誤。』

語氣既平靜...
卻又讓人敬畏。

『在懲罰之前，完成最後的任務吧。』

...任務？
我？

『去讓凌鏡唯選擇，他要不要忘掉這三個月的回憶。』

這三個月的...
回憶？

我希望你忘掉啊。

凌鏡唯。

我不能讓你一個人傷心下去。
不可以。

所以，即使這三個月的回憶變成泡沫也好。
即使我再不甘心也好。
即使我再不願意自己在你的心中再沒有任何一席位也好。

我也希望你能忘記。

可是，在見你最後一面的那個時候...

你打從心底裡拒絕了我的要求。

傻瓜一樣...
讓我忍不住，給了你最後一個吻。

對不起。
我無法繼續陪伴你。

對不起。
我必須要讓你一個人孤獨下去。

以後你哭泣時，寂寞時...
我也無法在你的身邊了。

『吳世娜，受到負責使者的唆擺，造成時空混亂。』

被審判的那個時候...
我就處於被幾位天軍遠距離包圍的位置。

『你認罪嗎？』
『我認罪，可是...』

雖然我害怕靈魂消失。
雖然我害怕無法再看見凌鏡唯。

『可是，Haibey沒有唆擺我，是我逼她說出能讓心音活下去的方法的。』

但是，我不能讓Haibey再為了我，付上什麼代價。

『Haibey已經認了唆使的罪名。』

...怎麼會？

『可是——』
『她自然會有最合適的安排。』

...Haibey。
她會被懲罰嗎？
她所付出的代價，會比我更高嗎？

『放心吧，能救Haibey的，並不是你。』

能救Haibey的...
是誰？

『而吳世娜，因為造成時空混亂，理應要讓靈魂消失。』

...要來的，還是要來吧？
始終，這是我從開始時便已經知道自己會付上的代價。

『可是，因為為人獻上了神最喜悅的奉獻，所以按照審判原則，能抹清一切罪債。』

我為人...
獻上了『神最喜悅的奉獻』？

『所以，我宣佈，出於吳世娜於死前的『愛』與『自我犧牲』，造成時空混亂的罪已經被抵銷，不會有任何獎賞，亦不會有任何懲罰。』

...『愛』......
與『自我犧牲』。

這就是，『神最喜悅的奉獻』嗎？

死去時...
沒有帶走於世界上的任何成就。

原來，當我們只剩下最赤裸裸的靈魂。
當我們無論是多偉大的人物，也仍然被一視同仁時。

對你來說，最重要的...
竟然是我們發自內心的憐憫嗎？

『而關於吳世娜的安排...』

對了。

如果我的靈魂不消失的話。
我又會到哪裡去？

『基於凌心音的願望，將會成為守護神，一同守護在戰爭中受到威脅的生命。』

心音...

許了什麼願望？

『又名為...天使。』

我無法理解這一切的情況。
然後，便加入了守護神的行列。

本來的我，並不明白自己為何會被這樣安排。

直到發現被分配到與我一組的那個守護神...
是Haibey的時候。

『喲。』
『我是你的拍擋，Haibey。』

之後，我才漸漸明白了過來。

從開始時，Haibey便已經知道，因為『自我犧牲』與『愛』而死亡的人，不管生前犯過什麼罪也好，在審判時也會被抹清。

Haibey本來被懲罰，要繼續沉睡下去...
可是，因為Scarlett用『成為心音的守護神』作為條件，與上帝交換，才讓她能夠停止沉睡。
而且，升為守護神，作為我的搭擋，協助我一同守護在戰爭中受到威脅的生命。

而我之所以成為守護神...
是因為心音許了願，希望我能『在死後化成天使』。

那對兄妹...
看來都是傻瓜呢。

可是，這一切都是如此的剛好。
就像是已經被安排好了的那樣子。

『這的確是已經被安排好的。』

Haibey之後與我談起這件事情時，也是這樣告訴我的。

『在上帝說讓你們選擇使對方的靈魂消失，來換取自己能繼續活下去時，我便已經猜到了。』
『即使你們真的選擇這樣做，你們也不能活下去的。』

...這是，上帝的安排。

祂很清楚，我與心音都不會背叛對方。
也很清楚，Haibey會利用這個機會，引導我自我犧牲。

然後，一方面能換回心音的性命...
另一方面，我亦不會被處罰。

打從一開始時...
上帝便已經知道了我們會作出的抉擇，甚至現在的這個結果。

而且，一開始的我，並不知道為什麼自己會被分類負責守護在戰爭中受到威脅的生命。
直至到了看見阿凌出現的那個時候，才突然想通了。

是嗎...
現在開始。

我並不需要只偷偷地溜走了。

我很清楚。
每天，你都在想念我。

我也被你的思念所充滿著。

在你乘車時偷偷坐在你的身旁。
在你深夜獨自擔心著未來時偷偷地安慰你。
在你進入手術室時偷偷地陪著你。

即使你看不見也好。

我也很希望，可以看見你的一舉一動。

你做得很好。
明明是那麼不會照顧自己的大孩子。

可是，你做得很完美。

甚至，真的像你預期的那樣，離開了香港，成為了無國界醫生。

『太好了，我總算不用長期處於消失了一個拍擋的狀態。』

甚至連Haibey...
也開始為我經常偷偷去見阿凌的行為而有了調侃與微言。

『現在凌鏡唯自己找上門了，凌心音又到了韓國去...』
『那麼你除了要跑韓國之外，總算不用經常偷懶了。』

可是，她說得對啊。
我總算可以...
一直都與你在一起。

你與戰亂中的兒童一同玩耍時。
在臨時手術室中為傷患進行手術時。

可以看見你始終溫柔、認真、單純的樣子...
是這樣的幸福而不真實。

『真的這麼好嗎？』

Haibey...
又替我完成了大量的工作呢。

『他可看不見你啊？』
『沒關係。』

即使你看不見也好...

『只要能這樣看見他，我便已經很滿足了。』
『...花癡啊。』

你也仍然...
像個傻瓜一樣，每天都看著自己的紋身傻笑，每天都想念著我。

『不然我幫你一把？我把凌鏡唯殺掉的話，你就能與他在一起啦。』
『不行啊，他可是神所喜悅的人，還要拯救很多生命啊。』
『知道了，說笑的。』
『不要用這種東西來說笑啊。』

你明知道...
我很不想有別的搭擋與我合作啊。

『可是，我看了生命冊，上面明明說凌鏡唯這一輩子不會再...』
『不要再說了啊，神不告訴我也一定有祂的旨意啊。』
『好好，知道了。』
『啊，真是的，你引起了我的好奇心啊。』
『放心吧，你與凌鏡唯的關係也是上帝所喜悅的，你只管像凌鏡唯的那樣，繼續努力祝福被戰爭所波及的生命就是了。』

...對啊。

能夠與你做同一件事情...
也讓我感到很幸福。

『Haibey小姐，你是守護神，不是邱比特啊。』
『你好意思說我嗎？你自己不也是常常跑到韓國去嗎？』

對了。

在完全搞懂了情況後，我也了解過其他人的狀況。
心音，被安排會在最適合的時間甦醒過來。

夏謙的記憶本來會被消除的。
可是，因為我與心音最後的願望都是『為對方而許下』...

所以，觸發了條件，讓我與心音『不至於被全部人遺忘』。

上帝對仍然在世的人下了這樣的祝福...
在這三個月中，我與心音靈魂交換了的事情——

各邊會有一個人，即使知道了靈魂交換的秘密，但仍然不會被馬上消除記憶，可以選擇繼續記住這段時間內發生過的所有事情與否。

而這個人選，必須同時達成『不是靈魂交換者本人』以及『曾經見過使者』的這兩個條件。
然後...

達成條件的阿凌與夏謙，都沒有選擇把記憶忘掉。

『你明明也指使了Scarlett，不讓心音對主影說出最後一句話，讓心音抱有遺憾，不是嗎？』
『當然啊，如果不這樣做的話，凌心音不會在潛意識有那麼強烈的牽掛啊。』

...這到底算是哪門子的天使？
果然，『死神』是比較適合你這種邪惡使者的稱呼啊。

可是，雖然是不合規矩...

我相信上帝也很清楚，我們不是會乖乖聽話的守護神啊。

『你啊。』

Haibey又叫住了正在發著呆的我。

『你會去找凌心音與權主影，對吧？』
『即使我找了，他們也看不見我啊。』

雖然我很也想協助他們。

『也是，即使讓他們真的碰面也好，始終記憶已經被消除，他們不一定能在一起啊。』
『況且，我們是使者，不能改變人的決定。』
『始終，無論如何影響，最終的變數亦在於決定的人身上。』

...我也很清楚。
我也是這樣想的。

可是...

『不試試看的話，不會知道結果啊。』

世娜真係死左，雖然變左天使守護係阿凌身邊，但天人相隔始終覺得有d可惜，唯一冇死的情侶要得到幸福啊！

就快6pm 快啲更文

對唔住呀我又遲咗放工

===================================================================

特別章節（7） — 追隨思念之影

===================================================================

「恭喜Sparkle又取下了一個新人獎—！」

我示意讓泰烈哥先取過獎盃，然後也立刻接過麥克風。

「剛出道就已經在音樂節目中取下了十五個冠軍呢。」主持人看著手上的講稿說著，「音源長期一位，撼動了大韓民國歌謠界的Sparkle，祝賀你們。」

待成員們全部都已經上了台後，我也示意讓成員們全都排成一列。

「Be Your Light，Sparkle！」我帶著成員們一同問好，「大家好，我們是Sparkle！」

取得了...
示無前例的成功。

「請隊長也來說一句吧。」

即使戴上耳機...
也能清晰聽見的，觀眾們的叫喊聲。

「我們還是剛出道不久的新人，給了我們這麼多的關愛，真的很感謝大家。謝謝所有工作人員，以及我們十名成員的父母。往後也會繼續努力，成為更好的Sparkle，給大家展現更好的音樂與面貌。謝謝大家—！」

場館的環境，只有台上是開了燈的。
可是，一個個燈牌以及橫幅，卻是如此照亮著我所看見的畫面。

鞠躬後，與成員們一同離了場。

這是...
在出道以後，獲得的第二十三個獎項。

年初的節目，取得了許多的關注與成功。
最後，以第五名的成績...

我出道了。

很可惜地，聖雨哥與由希雖然能進入首二十名，參與決賽...
可是，最後卻沒法進入首十名。

八月時，正式出道後...

音源與銷量一下子奪冠，廣告與節目的邀約不斷。
代言、粉絲見面會、海外行程...
我們十名成員，幾乎沒有停過下來。

甚至連回公司的時間也沒有。

一年多前仍然寂寂無名...
如今，卻獲得了這樣的人氣。

甚至，因為節目非常受歡迎，Runner的音源也再次逆轉，今年的成績也非常不錯。

如此沒有實感...

其中一個原因，是因為我有太多不明白的事情。

為什麼...？

我記得，在一月時。
我在醫院裡甦醒了過來。

腦中一片空白。
什麼也記不起來。

最後的記憶...
是去年的九月，在練習室練舞的畫面。

經紀人告訴我，我與夏謙哥出了車禍。
兩人一同昏迷...

我受的傷比較輕...

可是，我看起來卻失憶了。

醫生說，可能是因為受到太大的刺激，所以選擇性地失去了去年十月至十二月期間的記憶。
正當我不明白，醫生說的『刺激』是什麼意思時...

『世娜她...跳海自殺了啊。』

一瞬間...
空氣凝住了。

為什麼...？

世娜姐姐，為什麼會自殺？

隨著時間流逝，亦隨著意識更清晰...
我不明白的事情，也變得越多。

為什麼，世娜姐姐會自殺？
為什麼，我去年會突然與世娜姐姐與夏謙哥組成合作小隊？
為什麼，夏謙哥對世娜姐姐的死，好像能很快就接受的那樣？
為什麼，世娜姐姐的遺書中會提及我？
為什麼，世娜姐姐的經紀人會告訴我，我之前與世娜姐姐同居過？

為什麼，看回那三個月時世娜姐姐的節目，她好像換了個人一樣？
為什麼，我的行李箱、手機背面、杯子、相機、耳機上，都有著不知名的簽名？
為什麼，我的房間中，會有著我的玩偶，而旁邊會放著一個女生樣子的玩偶？
為什麼，我的手上，會戴著一隻玫瑰金色的女裝手鐲？

『The only one. The only sound. 』

看著這些不像話的事情...

為什麼，我的心中會有著如此悲傷的悸動？

記不起來。

我忘記了什麼...？
我忘記了，一定要記住的事情。

那是什麼？
事情？
人物？

『記住我。』

...那是誰的聲音？

誰？

參與節目的那個時候...

在我很害怕自己不能有完美的表演時。
在我的每一舉一動都會被放大時。
在我成為眾矢之的時。

『為你應援。』

那是誰的聲音？

只在夢中出現...
可是卻讓我不斷再次回憶著的聲音。

那是世娜姐姐的聲音嗎？

不是嗎？

為什麼...
每當想起這個聲音時，便會感到這樣悲傷？

而且，便好像被誰鼓勵了的那樣...
能鼓起勇氣，繼續走下去？

我知道...

我忘記了很重要的事情。

是什麼？
到底是什麼？

是那三個月之間的事情？
是與世娜姐姐有關的事情？

不管如何用力去想。
不管這種思念的感覺，在深夜時如何侵蝕著我身體的每個感官，使我無助地流淚。

為什麼，還是沒有辦法想起來？

要如何才能把記憶找回來？

記憶庫的鑰匙...

是後來才通過節目認識的泰烈哥？
是夏謙哥？

或是...世娜姐姐？

「玄錫哥。」

我們的...經紀人。

「之前不是說過，取得新人獎後，可以給我們半天的自由時間嗎？」
「嗯，你想去哪裡嗎？」
「是的。」

雖然答應過Runner的成員們，只要一有空就去找他們。
可是...

「我想去拜祭世娜姐姐。」

雖然出演節目前有到靈堂去獻過祭...

可是，在出演節目後，便再也沒有時間了。

難得地，沒有經紀人的陪同與限制。
我自己一人，駕了車，前往墓園。

竟然...
下了雪嗎？

說起來，今年也沒能怎麼看風景啊。
初雪的那天，也是與Sparkle的成員們一起渡過的。

...初雪。

去年的初雪...
我是與誰一起看的？

呼吸急促了起來。

淚...

又是應該要記住的事情嗎？

我擦乾了淚，把車泊在一旁。
進入了墓園。

根據泰烈哥說的...
應該是這邊嗎？

我向著泰烈哥指示的方向，尋找世娜姐姐的墓碑。
要不是突然病倒了，泰烈哥也會一起來的吧？

真是的，明知道自己抵抗力不好。

想買點維他命給他啊。

『還有泰烈哥哥。』
『想買維他命給他啊。』

...誰？

熟悉的聲音。
這次，不是在夢中。

呼吸，又開始變得急促了起來。

雪中...
我好像應該與很重要的人，一同看這場雪。

誰？

今天...
為什麼，今天好像特別奇怪的那樣？

思念的感覺...
再一次把我籠罩。

前面...

那個便是世娜姐姐的墓碑了嗎？
好像有誰...在掃著雪。

不認識的人...嗎？
是歌迷嗎？

...可是，即使現在掃了，也會繼續下的吧？
要去阻止她嗎？

我往前走了兩步，心中卻像是被緊緊地晃動了一下的那樣。

...是什麼？
這種感覺。

這個女生...
好像很專心地在掃雪呢。

「那個...」

我輕聲喚了一下，希望能叫停女生的動作。
...是耳罩的關係嗎？

好像聽不見呢。

「那個——」我加大聲量的同時，往女生的肩膀拍了兩下。

「咿啊—！」

女生看來是被我嚇到了，尖叫了一下，看往我這邊。

長曲髮，心型嘴唇，圓眼睛...
平凡的外貌。

可是...

淚...？

心跳不受控制地瘋狂跳躍著。
滾燙的淚，也非本意地不斷流下。

這是什麼感覺？

思念，不捨，絕望，希望。

如此複雜的心情...

她卻竟然與我一樣，在驚訝的臉上...
不斷流下大顆的淚來。

然後，像是自己也不能理解的那樣，不斷擦著淚。

「對不起。」

好不容易，我才騰出了一句話來。
可是，在瞳孔對視的那一刻...

我的淚卻流得更快了。

「嚇到你了嗎？」

天氣是如此寒冷...
我冰冷的心，卻好像被什麼給融化了一樣。

『啊，不...』

女生也邊擦著淚，邊搖著頭。

這個聲音——

『...沒關係。』

=======================================================================

《自殺未遂。》 — 全篇終

《自殺未逐。》全篇故事已完結，
先給大家多點時間細味結局，
其他感受與後記會於幾天後再於IG以及連登發佈。

至少要先告訴大家：
感謝大家對作者的包容和對故事的厚愛，
故事與作者亦是因為大家而變得更美麗。

太好了 總算見面了

睇埋外傳又喊多次 好鐘意呢個結局 多謝你寫左呢個故出嚟

慣左定時追文宜家好唔慣

一定要幸福啊！就算重新來過都要再次愛上你！我相信心音同主影一定會幸福的！

好感激係我傷心的時候遇上呢個故事！樓主都要開心咁活下去啊！

後記（上） — 自殺未遂的開端

完了吧，如無意外。

經過N個月的奮鬥，全長共284,039字的《自殺未遂。》終於不只是標題，而是連整個故事也畫上了句號。

由於字數限制，作者最後還是決定把後記分開上中下三篇發佈。
又再拖大家三天的時間，嘻。

作者記得，一開始《自殺未遂。》的題材，是來自於作者本人的經歷與感受。
黎天雅本人視歌手為夢想，於是當初亦以成為練習生為目標，獨自流浪到韓國。
順帶一提，『黎天雅』這個名字，也是因為這個目標而取。

很明顯地，作者本人最後失敗了，所以現在才會成為這個故事的作者。
在香港唸大專時的自己，與理想中已經在韓國出道了的自己，成為了太大的反差。

當然，在韓國混過一陣子，也很清楚那個並不是一個如此夢幻的國度。
說穿了，與幻彩詠香江是異曲同工。
其他人看上去似乎極度璀璨絢麗，但不身在其中，便不會知道海風是如何夾雜著廢氣及腥臭味吹向自己。

原來有韓國人，很羨慕香港人的知識水平。
同時地，像我們不能理解被羨慕的這件事情那樣，他們也理解不了為何香港會有人希望移民到韓國。

於是，開始有『要不要把這兩個人的靈魂交換一下』的想法。
再加上當時作者開始燃起成長過程中最嚴重的自殺念頭，然後才會將這個想法加上『自殺』，成為了《自殺未遂。》的起點。

所以，不論是吳世娜，或是凌心音，都是從作者本人身上分割出來的角色。

在這段時間中，作者也曾經有過『如果早點讓這個故事出現的話，說不定能祝福更多我來不及祝福的生命』的想法。
可是，與此同時，要不是作者也在這幾年經歷過在地獄與人間不斷游離的生活，也不會寫得出故事中如此絕望的角色們。

完成這個故事，並不只是希望能把這數個角色的生命分享出去。
另一個理由，是希望把黎天雅於以往無數個獨自掙扎的晚上留住。

從心坎處發出的吶喊，自己也無法控制的無力感。
即使以後如何振作過來，我也不想要忘掉這種回憶及感覺。

《自殺未遂。》記錄的，是世娜與心音的心境。
同時地，也是作者本人的心境。

後記（中） — 靈魂交換的三個月

主角群中，五個角色，兩位香港人，三位韓國人。
當中，超過一半都是有自殺傾向的人。

這個故事，從一開始起便已經不是輕鬆類或甜故類的故事。
雖然作者也有不時為故事插入一些比較歡樂的部分，例如阿凌與同學之間的交流，或是心音與夏謙之間的鬥嘴。
可是，作者很清楚，這個故事從本質開始便不能為讀者帶來什麼喜悅的感覺。
取而代之的，是眼淚與沉重的感覺。

但是，因為有讀者們的支持，也因為作者真的很想很想完成這個故事。
在創作的期間，遇上的極多現實難題，最後也成為了故事的逗點，而非句號。

於上一篇說過，不論是吳世娜，或是凌心音，都是從作者本人身上分割出來的角色。

於故事初期，有讀者說過覺得世娜與心音有點相像。
而不管是夏謙或是阿凌，也曾經有過這個想法。

到最後，不論是夏謙與阿凌，或是讀者們，也開始能分辨這兩個人的不同之處。

雖然兩名女主角也以作者本人作為創作藍本，但先不說作者會再賦予她們多元的性格，作者本身的性格也很難觸摸。

有時是吳世娜的優柔寡斷，有時是凌心音的當機立斷。
有時像吳世娜那樣以大局為重，有時像凌心音那樣按自己的情緒衝動行事。
有時像吳世娜那般慢熱，有時像凌心音那般不怕生。

雖然是有點多重人格的感覺，但總算能把這兩個角色注入生氣，也是一件感恩的事情。

除了兩人的性格以外，還有讀者會好奇其他故事中的細節是怎樣定下來的。

回想過來，把結局定下來是2017年春天的事情，之後便開始設定故事細節。
當時，作者正在西貢進行畢業前的最後一個實習。

在作者鬱結的情緒下，西貢的景色有時能稍微成為一點安慰及鼓勵。
想起了世娜終日都在趕行程，沒有機會能看見大自然的美，所以便把凌家放了在西貢。

當時間充裕的時候，比起地鐵，作者更愛乘搭巴士。
左排，倒數第三行。
那是作者最喜歡的位置。

還有雨傘運動、長期病患、精神病院、劏房等社會問題，也是因為作者本人曾經接觸，所以才放了進小說中。

當然，如果還有對哪些細節好奇，也可以向作者提問，我很樂意回答大家的問題。

後記（下）—自殺未遂的句點

我很感恩，最後真的有讀者讓我知道，這個故事成為了他們生命中的一個祝福。
雖然還有許多人未遇見這個故事，或是對這個故事毫無興趣。
可是，對作者來說，已經很感恩，真的。

沒有嫌棄我稚嫩的文筆，沒有因為故事太沉重而不滿，也沒有反駁過故事中的劇情有沒有什麼bug。
反而一直鼓勵我，為我打氣，甚至畫下角色的髮型拍下給我。
你們的一切行動，只是觀看故事也好，或是與作者交流也好，也讓作者與這個故事變得更美麗。

至於結局，也在我糾結了將近兩年後才決定了下來。
即使我知道大家很想故事中的每個人也能有幸福的生活，甚至我自己也這樣希望也好。
放棄生命的人，必須要付出代價。

世娜與心音的確自殺了，這是事實。
我並不打算讓故事帶出『自殺後能遇上生命中對的人』的這種概念。
生命中有許多決定只能做一次，例如自殺。
一旦成功，便不能回頭，無法復活。

可是，基於作者並不想一次過拿走兩位女主角的生命，而想確認『交換靈魂是機會而不是懲罰』的這個想法。
我希望能為兩位女主角、以及她們所愛的人也送上祝福。
所以最後，在讓她們付出代價的同時，也盡可能地劃下一個最完整的句點。

世娜與阿凌能否重遇，心音與主影最後能否在一起…
這些，便留給讀者們自行想像了。

有讀者會說到不習慣沒有了每天追故的生活，而我也很不習慣。
可是，我很想讓大家知道，故事雖然劃上了句點，但大家的人生才剛剛開始另一章節。

縱使有過自殺傾向甚至行為，但最後還是活了下來，我相信並不只是對我，而對大家來說也是一個安排。
大家的人生能成就多大的事情，這不是我們現在就能想像到的事情。
在我於生死邊緣掙扎的那一晚，也絕對想像不了現在會有讀者慶幸我寫出了這個故事。

所以，縱使故事的更新停了下來，請大家也努力地繼續前進，編寫屬於自己的人生。
同時地，黎天雅也不會停下來。

請大家在陪伴我成長的過程，也務必要記得…
如果連我這種人也能做出什麼事情來的話，你們也一定可以。

祝福大家。

支持